[{"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**Tribunal d'Instance de ChampCoton, Cit\u00e9Pluvieuse**  \n**Parquet de ChampCoton, Cit\u00e9Pluvieuse**\n\n**Jugement en Mati\u00e8re P\u00e9nale**\n\n**Informations du Tribunal et du Parquet**\n\nLe pr\u00e9sent jugement est rendu par le Tribunal d'Instance de ChampCoton, Cit\u00e9Pluvieuse, sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident du Tribunal, le juge Dumont Titouan, assist\u00e9 du juge Moreau Romain, et consign\u00e9 par le greffier Thomas L\u00e9on. Le Parquet de ChampCoton, repr\u00e9sent\u00e9 tout au long de cette proc\u00e9dure, a soutenu l'accusation contre le d\u00e9fendant en la personne de l'accus\u00e9, Meyer Ethan, r\u00e9sident de Cit\u00e9Pluvieuse.\n\nLe jugement est rendu \u00e0 la date du 28 octobre 2023, \u00e0 l'issue d'une proc\u00e9dure judiciaire exhaustive ayant comport\u00e9 l'examen de faits complexes et incriminants relatifs au d\u00e9tournement de fonds publics, pour laquelle l'accus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 tenue seule responsable.\n\n**Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense**\n\nAccus\u00e9e : Meyer Ethan  \nGenre : Femme  \nDate de naissance : 27 ao\u00fbt 1987  \nR\u00e9sidence : 79 \u00celeBrumeuse, Cit\u00e9Pluvieuse  \nEthnicit\u00e9 : Caucasien  \nOccupation : Comptable en chef de la Mairie de Cit\u00e9Pluvieuse\n\nAvocat de la d\u00e9fense : Faure Titouan  \nCabinet : LexAdvocatus  \n\nL'accus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 assist\u00e9e par son avocat tout au long de la proc\u00e9dure, lequel a assur\u00e9 une d\u00e9fense vigoureuse, en d\u00e9ployant tous les arguments possibles pour r\u00e9futer les accusations ou att\u00e9nuer leur gravit\u00e9.\n\n**Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nLa proc\u00e9dure judiciaire a d\u00e9but\u00e9 le 12 juin 2023 par l'ouverture du dossier, initi\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9couverte de disparit\u00e9s financi\u00e8res significatives dans les comptes municipaux. Les investigations men\u00e9es par les autorit\u00e9s ont rapidement mis en lumi\u00e8re des \u00e9l\u00e9ments incriminants ayant conduit \u00e0 la mise en \u0153uvre de mesures de d\u00e9tention \u00e0 partir du 5 juillet 2023. Cette d\u00e9cision fut prise \u00e0 la suite de l'\u00e9tablissement d'un rapport pr\u00e9liminaire confirmant la disparition de fonds, laissant entrevoir le comportement d\u00e9lictueux de l'accus\u00e9e.\n\nLe 10 juillet 2023, la d\u00e9tention criminelle fut ordonn\u00e9e apr\u00e8s l'accumulation de preuves concr\u00e8tes contre Meyer Ethan. Enfin, l'arrestation de l'accus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e le 15 juillet 2023 en raison de la gravit\u00e9 et de la solidit\u00e9 des charges retenues.\n\n**Expos\u00e9 des Faits**\n\nLes faits incriminant l'accus\u00e9e r\u00e9v\u00e8lent une s\u00e9rie de comportements frauduleux orchestr\u00e9s entre le 15 janvier 2022 et le 20 avril 2023, p\u00e9riodes incluses, et englob\u00e9es dans l'accusation de d\u00e9tournement de fonds publics.\n\nDurant la p\u00e9riode allant du 15 janvier 2022 au 20 avril 2023, l'accus\u00e9e a orchestr\u00e9 de mani\u00e8re syst\u00e9matique des transferts bancaires illicites vers des comptes personnels. Les investigations ont permis de d\u00e9couvrir des relev\u00e9s bancaires d\u00e9taillant ces transactions non autoris\u00e9es, renforc\u00e9s par des \u00e9chantillons de courriels incriminants r\u00e9v\u00e9lant l'approbation et la direction de ces mouvements bancaires par l'accus\u00e9e elle-m\u00eame.\n\nEntre le 1er mars 2022 et le 31 d\u00e9cembre 2022, Meyer Ethan s'est engag\u00e9e dans la falsification de documents financiers municipaux avec l'intention de masquer les d\u00e9tournements en cours. L'examen des preuves incluait la comparaison scrupuleuse de copies de documents alt\u00e9r\u00e9s avec leurs originaux, tandis que le personnel municipal apportait des t\u00e9moignages cruciaux confirmant les manipulations effectu\u00e9es par l'accus\u00e9e.\n\nEntre le 10 juin 2022 et le 30 novembre 2022, l'accus\u00e9e s'est impliqu\u00e9e dans la cr\u00e9ation de faux comptes bancaires au nom d'entit\u00e9s fictives. Ces comptes furent utilis\u00e9s pour canaliser les fonds d\u00e9tourn\u00e9s. L'intensit\u00e9 de l'enqu\u00eate a permis de saisir des contrats fictifs retrouv\u00e9s au domicile de l'accus\u00e9e, ainsi que des expertises num\u00e9riques effectu\u00e9es sur les comptes en question, fondant ainsi les all\u00e9gations de cr\u00e9ation frauduleuse.\n\nEnfin, entre le 20 janvier 2023 et le 20 avril 2023, Meyer Ethan a utilis\u00e9 les fonds d\u00e9tourn\u00e9s dans un but personnel, en acqu\u00e9rant des biens de luxe. Les preuves accumul\u00e9es incluent des factures d'achats de v\u00e9hicules et immobiliers effectu\u00e9s avec des fonds municipaux. Ces acquisitions ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es par les services fiscaux, servant de dernier clou dans le cercueil de l'accusation.\n\n**Chef d'Accusation**\n\nLe chef d'accusation contre Meyer Ethan est le d\u00e9tournement de fonds publics, m\u00e9fait clairement d\u00e9fini sous l'Article 432-15 du Code p\u00e9nal et passible d'une peine d'emprisonnement de dix ans ainsi que d'une amende de 1 000 000 \u20ac. L'accus\u00e9e est d\u00e9clar\u00e9e coupable de ce d\u00e9lit selon les \u00e9l\u00e9ments retenus au regard des faits et des preuves mat\u00e9rielles expos\u00e9s.\n\n**Description des Preuves**\n\nLes preuves pr\u00e9sent\u00e9es tout au long du proc\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 significatives et corrobor\u00e9es par la documentation sophistiqu\u00e9e des transactions ill\u00e9gales, des falsifications documentaires et des manipulations financi\u00e8res orchestr\u00e9es par l'accus\u00e9e.\n\nLes relev\u00e9s bancaires ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des transferts ayant directement aliment\u00e9 les comptes personnels de Meyer Ethan. Ces documents d\u00e9montr\u00e8rent aussi que ces mouvements \u00e9taient soigneusement gard\u00e9s et non conformes aux pratiques normales de comptabilit\u00e9 municipale. L'analyse des courriels incriminants a d\u00e9montr\u00e9 des correspondances d\u00e9taill\u00e9es et strat\u00e9giques \u00e9chang\u00e9es avec des tiers, fournissant une intentionnalit\u00e9 et une planification pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e des d\u00e9lits.\n\nLes copies de documents financiers alt\u00e9r\u00e9s \u00e9taient accompagn\u00e9es de t\u00e9moignages du personnel, qui ont non seulement confirm\u00e9 l\u2019authenticit\u00e9 des falsifications mais aussi ont apport\u00e9 un \u00e9clairage sur les m\u00e9thodes par lesquelles l'accus\u00e9e cachait ses actes sous le voile de la routine municipale.\n\nLes contrats fictifs et expertises des comptes bancaires pointaient vers une structure soigneusement \u00e9labor\u00e9e de faux comptes \u00e0 l'\u00e9nergie d\u00e9ploy\u00e9e pour brouiller les pistes et dissimuler les malversations aux yeux des auditeurs et superviseurs externes.\n\nL'ensemble des preuves a \u00e9t\u00e9 scrupuleusement examin\u00e9 en audience publique lors de s\u00e9ances de pr\u00e9sentation par des experts. Les factures d'achat de biens de luxe, corrobor\u00e9es par des archives fiscales, ont accru le poids des accusations \u00e9mises contre Meyer Ethan.\n\n**Consid\u00e9rations sur la Peine**\n\nLe pr\u00e9sent tribunal a pris en consid\u00e9ration l'absence de circonstances att\u00e9nuantes dans le cas de l'accus\u00e9e. L'approche m\u00e9thodique et prolong\u00e9e emprunt\u00e9e par Meyer Ethan pour mener \u00e0 bien ses activit\u00e9s frauduleuses, avec un pr\u00e9judice direct pour le tr\u00e9sor public, ne lui permet aucun b\u00e9n\u00e9fice de compassion judiciaire ou de r\u00e9duction de peine. L'ampleur et la dur\u00e9e de l'entreprise d\u00e9lictueuse de l'accus\u00e9e pr\u00e9sument de son irresponsabilit\u00e9 totale et de l'impact d\u00e9vastateur de ses actions sur la communaut\u00e9 municipale. L'ex\u00e9cution pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e et syst\u00e9matique de ces d\u00e9lits influe sur la d\u00e9cision de ce tribunal de ne pas d\u00e9vier des stipulations l\u00e9gales prescrites pour de tels m\u00e9faits.\n\n**Verdict Final**\n\nIl est jug\u00e9 que Meyer Ethan est coupable du chef d'accusation de d\u00e9tournement de fonds publics. Sur la base des r\u00e9f\u00e9rences l\u00e9gales applicables, notamment l'Article 432-15 du Code p\u00e9nal, le Tribunal prononce une peine de dix ans d'emprisonnement, ainsi qu'une amende de 1 000 000 \u20ac. Ce verdict refl\u00e8te l'importance des faits, la gravit\u00e9 des circonstances et le besoin de maintenir l'int\u00e9grit\u00e9 du syst\u00e8me financier public. L'accus\u00e9e doit \u00eatre incarc\u00e9r\u00e9e avec effet imm\u00e9diat et s'acquitter de l'amende prescrite.\n\n**Informations sur les Droits d'Appel**\n\nL'accus\u00e9e dispose du droit d'interjeter appel du jugement rendu dans les d\u00e9lais l\u00e9gaux aupr\u00e8s de la Cour d'Appel comp\u00e9tente. Meyer Ethan et son avocat sont invit\u00e9s \u00e0 se rapprocher du greffier pour toute assistance n\u00e9cessaire relative aux proc\u00e9dures d'appel, et remettre leur requ\u00eate dans les formes requises pour qu'elle soit examin\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales en vigueur.\n\nAinsi en est jug\u00e9 par le Tribunal d'Instance de ChampCoton, ce 28 jour du mois d'octobre de l'an 2023.  \n\n**Juge Pr\u00e9sident : Dumont Titouan**  \n**Juge Assistant : Moreau Romain**  \n**Greffier : Thomas L\u00e9on**\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 432-15 du Code p\u00e9nal**\nTout d\u00e9tournement de fonds publics par un agent public est puni de **10 ans d'emprisonnement** et **1 000 000 \u20ac d'amende**. En cas de n\u00e9gligence (article 432-16), les peines sont r\u00e9duites \u00e0 **1 an de prison** et **15 000 \u20ac d'amende**[3]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de VergerOrange, LitchiSucre\n\n## Jugement P\u00e9nal\n\n**Titulaire du dossier :** Parquet de VergerOrange, LitchiSucre\n\n**Pr\u00e9sident du Tribunal :** Juge ColinGabriel\n\n**Juge :** Juge BonnetAugustin\n\n**Greffier :** PetitHugo\n\n---\n\n### Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense\n\n**Nom de l'accus\u00e9 :** GarnierEnzo\n\n**Genre :** Homme\n\n**Date de naissance :** 8 mars 1989\n\n**R\u00e9sidence :** 68 VigneLuxuriante, LitchiSucre\n\n**Ethnicit\u00e9 :** Caucasien\n\n**Profession :** Ing\u00e9nieur en informatique\n\n---\n\n**Avocat de la d\u00e9fense :** MalletIsma\u00ebl\n\n**Cabinet d'avocat :** Cabinet LexAvenir\n\n---\n\n### Proc\u00e9dure Judiciaire\n\nLa pr\u00e9sente affaire a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e par le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte suivi de l'ouverture d'une enqu\u00eate le 10 juin 2023. L'enqu\u00eate a rapidement justifi\u00e9 la prise de mesures de d\u00e9tention contre Monsieur GarnierEnzo, laquelle a \u00e9t\u00e9 effective \u00e0 compter du 12 juin 2023. La garde \u00e0 vue fut d\u00e9termin\u00e9e le 13 juin 2023, et l'arrestation de l'accus\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e deux jours plus tard, le 15 juin 2023. La poursuite judiciaire a progress\u00e9 conform\u00e9ment aux \u00e9tapes pr\u00e9vues par les articles pertinents du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, aboutissant \u00e0 la s\u00e9ance de jugement tenue le 22 septembre 2023.\n\n### Expos\u00e9 des Faits\n\nL'affaire concerne un accident mortel de la circulation survenu le 8 juin 2023, \u00e0 17h45, Rue des Orangers, LitchiSucre. Monsieur GarnierEnzo conduisait une Peugeot 308 de couleur grise dans une zone r\u00e9sidentielle, o\u00f9 la limite de vitesse est fix\u00e9e \u00e0 50 km/h. Les preuves indiquent que l'accus\u00e9 roulait \u00e0 une vitesse de 90 km/h, d\u00e9passant la limite autoris\u00e9e pratiquement du double. Cette conduite excessivement rapide, confirm\u00e9e par les relev\u00e9s du radar de contr\u00f4le ainsi que les rapports de police, constitue un premier \u00e9l\u00e9ment de conduite imprudente.\n\nPeu apr\u00e8s, \u00e0 17h50, dans la m\u00eame rue, l'accus\u00e9 n'a pas respect\u00e9 un passage pi\u00e9ton, entrant en collision avec Mme DupuyLouise, alors qu'elle traversait l\u00e9galement. Les enregistrements de vid\u00e9osurveillance ont captur\u00e9 cette sc\u00e8ne avec une clart\u00e9 indiscutable et corroborent les t\u00e9moignages de plusieurs passants sur les lieux. Suite \u00e0 l'impact, l'accus\u00e9 a quitt\u00e9 le lieu de l'accident, omettant de stationner pour porter assistance \u00e0 la victime gravement bless\u00e9e. Les t\u00e9moins pr\u00e9sents ont affirm\u00e9 avoir vu GarnierEnzo quitter la sc\u00e8ne \u00e0 bord de son v\u00e9hicule, ce que confirment encore les enregistrements des cam\u00e9ras locales.\n\n### Chef d'Accusation\n\nL'accus\u00e9 est poursuivi pour homicide involontaire par accident de la circulation, en violation directe des articles 221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal. L'accident mortel ayant r\u00e9sult\u00e9 d'une violation flagrante du code de la route, et ce, avec des circonstances aggravantes dues \u00e0 la fuite cons\u00e9cutive observ\u00e9e apr\u00e8s l'accident.\n\n### Description des Preuves\n\nLes preuves soumises incluent le rapport de police d\u00e9taillant les donn\u00e9es radar prouvant la vitesse excessive \u00e0 laquelle roulait M. GarnierEnzo. Des d\u00e9clarations de trois t\u00e9moins oculaires attestent de la vitesse et de l'impact, sous serment. En outre, les photos de la sc\u00e8ne, captur\u00e9es imm\u00e9diatement apr\u00e8s l'accident, montrent les panneaux de limitation de vitesse et la configuration de la rue.\n\nLes enregistrements des cam\u00e9ras de surveillance de la ville sont particuli\u00e8rement r\u00e9v\u00e9lateurs : ils montrent clairement le non-respect par l'accus\u00e9 du passage pi\u00e9ton. Ces nombreuses preuves documentaires sont accompagn\u00e9es de t\u00e9moignages directs de passants, qui d\u00e9crivent comment Mme DupuyLouise traversait conform\u00e9ment \u00e0 la signalisation.\n\nUn rapport m\u00e9dical confirme la nature et la gravit\u00e9 des blessures de Mme DupuyLouise, estime le moment et la force de l'impact, et pr\u00e9sente des preuves m\u00e9dico-l\u00e9gales solidaires du d\u00e9roul\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements all\u00e9gu\u00e9.\n\n### Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nLa peine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e en prenant en compte la gravit\u00e9 du comportement de l'accus\u00e9, marqu\u00e9 par une conduite imprudente prolong\u00e9e et la circonstance aggravante de la fuite cons\u00e9cutive au d\u00e9lit. La violation des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, d\u00e9montr\u00e9e par une vitesse excessive et un manque de consid\u00e9ration flagrante pour la vie des pi\u00e9tons, guide la d\u00e9cision du tribunal vers une sanction ferme. L'absence de remords imm\u00e9diate apr\u00e8s l'accident, en omettant l'assistance \u00e0 la victime, renforce la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 du jugement.\n\n### Verdict Final\n\nIl est jug\u00e9 que Monsieur GarnierEnzo est coupable d'homicide involontaire par accident de la circulation, conform\u00e9ment aux charges port\u00e9es \u00e0 son encontre. Le tribunal le condamne \u00e0 une peine de 6 ans d\u2019emprisonnement ferme et \u00e0 une amende de 50 000 \u20ac. Les principes de dissuasion g\u00e9n\u00e9rale, de r\u00e9habilitation et de protection de la soci\u00e9t\u00e9 justifient pleinement l'\u00e9tendue de la peine.\n\n### Informations sur les Droits d'Appel\n\nConform\u00e9ment au Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, l'accus\u00e9 conserve le droit de faire appel de cette d\u00e9cision dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la signification du pr\u00e9sent jugement. Ce droit, partie int\u00e9grante des garanties proc\u00e9durales offertes \u00e0 l'accus\u00e9, permet la r\u00e9\u00e9valuation des faits et de l'application du droit.\n\n---\n\nAinsi prononc\u00e9, le 22 septembre 2023, au Tribunal d'Instance de VergerOrange, LitchiSucre, sous la pr\u00e9sidence de Monsieur ColinGabriel, en pr\u00e9sence de Juge BonnetAugustin et du greffier PetitHugo.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Articles 221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal**\nUn accident mortel caus\u00e9 par violation du code de la route est puni de **5 \u00e0 7 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La fuite apr\u00e8s accident constitue une circonstance aggravante[4]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**Tribunal d'Instance de LitchiSucre, Cit\u00e9Paulownia**\n\n**Jugement P\u00e9nal**\n\n---\n\n**Informations du Tribunal et du Parquet**\n\nLe pr\u00e9sent jugement est rendu en la chambre correctionnelle du Tribunal d'Instance de LitchiSucre, Cit\u00e9Paulownia. Le dossier est instruit par le **Parquet de LitchiSucre, Cit\u00e9Paulownia**. L'affaire en cours met en lumi\u00e8re des infractions graves en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9, une probl\u00e9matique r\u00e9currente qui compromet l'\u00e9quit\u00e9 \u00e9conomique et la justice sociale.\n\n**Pr\u00e9sidence du Tribunal**\n\n- **Juge Pr\u00e9sident**: Barbier Titouan\n- **Juges Assesseurs**: Carpentier Enzo\n- **Greffier**: Colin Victor\n\n**Informations sur l'accus\u00e9 et la d\u00e9fense**\n\nNom de l'accus\u00e9 : **Renard Ethan**  \nSexe : Femme  \nDate de naissance : 7 mai 1996  \nLieu de r\u00e9sidence : 36 Glacier\u00c9ternel, Cit\u00e9Paulownia  \nOrigine ethnique : Caucasienne  \nProfession : Comptable\n\nL'accus\u00e9e est d\u00e9fendue par Ma\u00eetre **Dubois Thomas** du Cabinet Juridique Atlas, un avocat connu pour son approche rigoureuse et strat\u00e9gique dans la d\u00e9fense des affaires complexes.\n\n---\n\n**Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nLa proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 enclench\u00e9e par les instances financi\u00e8res apr\u00e8s des soup\u00e7ons de malversations notables. Le parcours judiciaire de cette affaire s'est d\u00e9roul\u00e9 selon les \u00e9tapes chronologiques suivantes :\n\n1. **D\u00e9p\u00f4t de Plainte et Investigation**  \nL'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e le 15 janvier 2023, par la Cellule de Renseignements Financiers, pointant vers des anomalies dans les d\u00e9clarations fiscales de l'entreprise fictive 'Croissant d'Or', dont Madame Renard \u00e9tait pr\u00e9tendument la gestionnaire principale.\n\n2. **Mesures de D\u00e9tention**  \n\u00c0 la suite de preuves incriminantes collect\u00e9es, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 impos\u00e9es le 10 f\u00e9vrier 2023 pour pr\u00e9venir toute subversion de l'enqu\u00eate. \n\n3. **D\u00e9tention Provisoire**  \nLe 15 f\u00e9vrier 2023, Madame Renard a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en d\u00e9tention provisoire en raison du risque d'entrave \u00e0 la justice et de danger de fuite.\n\n4. **Arrestation**  \nLe 20 f\u00e9vrier 2023, la proc\u00e9dure d'arrestation formelle a \u00e9t\u00e9 act\u00e9e, concr\u00e9tisant ainsi le volet p\u00e9nal de l'affaire.\n\n**Expos\u00e9 des Faits**\n\nMadame Renard, dans son r\u00f4le de comptable, \u00e9tait en charge de la gestion \u00e9conomique et fiscale de l'entreprise fictive Croissant d'Or. Cette entit\u00e9, bien que d\u00e9clar\u00e9e comme op\u00e9rationnelle, servait plut\u00f4t de paravent \u00e0 des activit\u00e9s impliquant une fraude fiscale \u00e9labor\u00e9e.\n\n*Janvier 2022 \u00e0 D\u00e9cembre 2022* : Durant cette periode, l'accus\u00e9e a orchestr\u00e9 une sous-d\u00e9claration syst\u00e9matique des revenus, totalisant un montat de 150 000 euros. Ce stratag\u00e8me sophistiqu\u00e9 impliquait la falsification de rapports comptables, soutenus par des transactions financi\u00e8res non d\u00e9clar\u00e9es. Les preuves se mat\u00e9rialisent notamment par des documents bancaires, o\u00f9 l'analyse des flux financiers r\u00e9alis\u00e9s par deux CIF (Certified Internal Auditors) mandat\u00e9s par le Parquet d\u00e9montre une manipulation frauduleuse. L'ancien assistant comptable de Madame Renard, monsieur Pascal Lef\u00e8vre, a t\u00e9moign\u00e9 sous serment, corroborant les \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sent\u00e9s.\n\n*Juin 2022* : L'accus\u00e9e a fabriqu\u00e9 de fausses factures pour l\u00e9gitimer des d\u00e9ductions fiscales illicites s'\u00e9levant \u00e0 50 000 \u20ac. Les emails intercept\u00e9s pointent vers une complicit\u00e9 organis\u00e9e entre Madame Renard et plusieurs op\u00e9rateurs \u00e9conomiques fictifs. Les expertises comptables adverses ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des incoh\u00e9rences majeures dans les documents fiscaux compar\u00e9s.\n\n*Septembre 2022* : Le transfert de fonds occultes, soit une somme de 75 000 \u20ac, vers un compte \u00e9tranger sous un alias d\u00e9montre la d\u00e9marche pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e de dissimulation patrimoniale. Les images de vid\u00e9osurveillance obtenues montre l'accus\u00e9e en train de proc\u00e9der \u00e0 ces op\u00e9rations bancaires suspectes. Une lettre \u00e9mise par la banque impliqu\u00e9e, alertant sur une activit\u00e9 irr\u00e9guli\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 aussi class\u00e9e parmi les \u00e9l\u00e9ments probants.\n\n*Novembre 2022* : Face \u00e0 une enqu\u00eate imminente, l'accus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e d'avoir d\u00e9truit activement des documents comptables cruciaux. Des t\u00e9moignages des voisins ont confirm\u00e9 la pr\u00e9sence de madame Renard br\u00fblant des papiers peu avant une perquisition ordonn\u00e9e par les forces de l'ordre. Les cam\u00e9ras de surveillance de la rue corroborent l'horaire et les agissements soup\u00e7onn\u00e9s.\n\n**Chef d'Accusation**\n\nL'accus\u00e9e, Madame Renard Ethan, est reconnue coupable de fraude fiscale, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, qui pr\u00e9voit des peines s\u00e9v\u00e8res pour toute dissimulation fiscale au-dessus de la somme limite de 100 000 euros.\n\n**Description des Preuves**\n\nLes preuves accumul\u00e9es d\u00e9montrent sans ambigu\u00eft\u00e9 l'implication de Madame Renard dans un m\u00e9canisme de fraude fiscalement dommageable. Elles incluent, sans s'y limiter, des documents bancaires falsifi\u00e9s, une flop\u00e9e d'emails compromis illustrant une tentative av\u00e9r\u00e9e de maquillage des pertes fiscales, des rapports de police et des t\u00e9moignages corroborant l'accusation tant au niveau des pi\u00e8ges personnels que des artifices financiers.\n\nOn note \u00e9galement la sophistication du m\u00e9canisme clandestin de transfert de fonds \u00e0 l'\u00e9tranger, illustrant une anticipation calcul\u00e9e des ramifications potentielles juridiques.\n\n**Consid\u00e9rations sur la Peine**\n\nLa cour a tenu compte des \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants en faveur de Madame Renard, tels que son absence de condamnations p\u00e9nales ant\u00e9rieures et sa disposition \u00e0 coop\u00e9rer durant l'enqu\u00eate. Nonobstant, il est incontournable de reconnaitre la gravit\u00e9 de l'acte, qui compromet l'int\u00e9grit\u00e9 \u00e9conomique des institutions \u00e9tatiques, l\u00e9sant non seulement les structures fiscales mais \u00e9galement la soci\u00e9t\u00e9 civile.\n\nLe retour anticip\u00e9 d\u2019un montant de 200 000 euros, de la part de l'accus\u00e9e, a certes jou\u00e9 un r\u00f4le dans la d\u00e9termination de la sentence mais ne saurait effacer enti\u00e8rement l'impact d\u00e9l\u00e9t\u00e8re de son m\u00e9fait.\n\n**Verdict Final**\n\nIl est jug\u00e9 que Madame Renard Ethan, compte tenu des charges et en d\u00e9pit des circonstances att\u00e9nuantes, est condamn\u00e9e \u00e0 une peine de cinq ans d'emprisonnement et une amende de 500 000 euros.\n\n**Informations sur les Droits d'Appel**\n\nConform\u00e9ment aux proc\u00e9dures en vigueur, madame Renard dispose d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date du jugement pour interjeter appel devant la Cour d'Appel de Cit\u00e9Paulownia, si elle souhaite contester la d\u00e9cision rendue.\n\nAinsi, acte est rendu, et justice est faite en ce jour du 10 avril 2023 au Tribunal d'Instance de LitchiSucre, sous le jugement impartialement p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 par la lumi\u00e8re de la loi et du droit naturel.\n\n---\n\nCe document constitue une synth\u00e8se des \u00e9l\u00e9ments et d\u00e9cisions judiciaires dans l'affaire relative \u00e0 madame Renard Ethan, jug\u00e9e pour fraude fiscale selon les dispositions et principes du droit fiscal en vigueur.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts**\nLa dissimulation de sommes sup\u00e9rieures \u00e0 100 000 \u20ac est punie de **7 ans de prison** et **1 000 000 \u20ac d'amende**. Les montants inf\u00e9rieurs entra\u00eenent jusqu'\u00e0 **5 ans**[10]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**JUGEMENT P\u00c9NAL**\n\n**Tribunal d'Instance de GrueDor\u00e9e, OrmeAncien**\n\n**Parquet de GrueDor\u00e9e, OrmeAncien**\n\n---\n\n**Affaire n\u00b0 : 2023/0001**\n\n**Jugement du : 22 septembre 2023**\n\n---\n\n**COMPOSANT LA COUR :**\n\n- Pr\u00e9sident du Tribunal : HenryC\u00f4me\n- Assesseur : VidalPaul\n- Greffier : HuetAxel\n\n---\n\n**PARTIES AU PROC\u00c8S :**\n\n**Accus\u00e9 :** ThomasAugustin  \n- Sexe : Femme  \n- Date de naissance : 1er janvier 1980  \n- Domicile : 67 SaulePleurant, OrmeAncien  \n- Origine ethnique : Caucasien  \n- Profession : Ing\u00e9nieure en construction  \n\n**Avocat de la d\u00e9fense :** HuetLo\u00efc  \n- Cabinet : Cabinet Droit-S\u00e9curit\u00e9, OrmeAncien  \n\n**CHEF D'ACCUSATION :**\n\nHomicide involontaire, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019**Article 221-6 du Code p\u00e9nal**.\n\n**PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE :**\n\nLe d\u00e9roulement de cette affaire s'est entam\u00e9 suite \u00e0 une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements tragiques sur un chantier de construction \u00e0 OrmeAncien, et a inclus plusieurs \u00e9tapes cruciales d\u00e9taill\u00e9es ci-dessous :\n\nLe **12 mars 2023**, l'affaire fut officiellement enregistr\u00e9e et soumise \u00e0 une enqu\u00eate approfondie par le Parquet de GrueDor\u00e9e. Les premi\u00e8res d\u00e9marches ont men\u00e9 \u00e0 la mise en place de mesures de d\u00e9tention d\u00e8s le lendemain, le **13 mars 2023**, assurant ainsi la r\u00e9tention s\u00e9curitaire de l\u2019accus\u00e9e pour \u00e9viter toute interf\u00e9rence avec le d\u00e9veloppement de l'enqu\u00eate.\n\nLe **15 mars 2023**, ThomasAugustin fut plac\u00e9e en d\u00e9tention criminelle. Ce stade initial de privation de libert\u00e9 fut suivi par une arrestation formelle le **16 mars 2023**, marquant le d\u00e9but d'une proc\u00e9dure d\u00e9licate destin\u00e9e \u00e0 clarifier les circonstances exactes autour du d\u00e9c\u00e8s de l'ouvrier JeanMartin.\n\nLa date du jugement fut fix\u00e9e au **22 septembre 2023**, au cours de laquelle toutes les preuves collect\u00e9es seraient examin\u00e9es en d\u00e9tail pour \u00e9tablir la responsabilit\u00e9 de l\u2019accus\u00e9e.\n\n**EXPOS\u00c9 DES FAITS :**\n\nL'affaire concerne un projet de construction effectu\u00e9 dans la r\u00e9gion d\u2019OrmeAncien entre le **1er d\u00e9cembre 2022 et le 15 janvier 2023**, p\u00e9riode durant laquelle ThomasAugustin fut en charge de la conception et de l\u2019installation d\u2019un \u00e9chafaudage. Les pratiques de s\u00e9curit\u00e9 durant cette phase ont \u00e9t\u00e9 remises en question apr\u00e8s que des rapports d'inspection ont fait \u00e9tat d'un non-respect manifeste des mesures de conformit\u00e9 obligatoires. Des mat\u00e9riaux d\u00e9fectueux, acquis \u00e0 des prix r\u00e9duits, furent largement employ\u00e9s, compromettant ainsi l\u2019int\u00e9grit\u00e9 structurelle du chantier.\n\nLe **16 janvier 2023**, le site fut le th\u00e9\u00e2tre d'un effondrement dramatique de l'\u00e9chafaudage, entra\u00eenant dans sa chute la mort tragique de \n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 221-6 du Code p\u00e9nal**\nLa mort caus\u00e9e par imprudence ou n\u00e9gligence est punissable de **3 ans d'emprisonnement** et **45 000 \u20ac d'amende**. En cas de violation manifeste d'une obligation de s\u00e9curit\u00e9, la peine atteint **5 ans**[4][6]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de BrouillardL\u00e9ger, Cerisier  \n**Jugement P\u00e9nal - Affaire n\u00b0 2023-BLC-001**  \n\n## Informations du Tribunal et du Parquet  \n\n- **Tribunal** : Tribunal d'Instance de BrouillardL\u00e9ger, Cerisier  \n- **Parquet** : Parquet de BrouillardL\u00e9ger, Cerisier  \n- **Pr\u00e9sident de la Cour** : MeyerPierre  \n- **Juge Assesseur** : BlanchardValentin  \n- **Greffier** : BonnetNolan  \n\n## Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense  \n\n### Accus\u00e9  \n- **Nom** : CharlesLo\u00efc  \n- **Sexe** : Homme  \n- **Date de naissance** : 15 janvier 1968  \n- **R\u00e9sidence** : 31 Grenadier, Cerisier  \n- **Origine ethnique** : Caucasien  \n- **Profession** : Comptable  \n\n### Avocat de la D\u00e9fense  \n- **Nom** : DumontGaspard  \n- **Cabinet** : Cabinet d'Avocats Dumont & Associ\u00e9s  \n\n## Proc\u00e9dure Judiciaire  \n\nLa proc\u00e9dure judiciaire a suivi les \u00e9tapes suivantes :  \n\n1. **Notification de l'Affaire et Enqu\u00eate Initiale**  \n   Le 10 avril 2023, les proc\u00e9dures ont \u00e9t\u00e9 formellement engag\u00e9es sous l'autorit\u00e9 du Parquet de BrouillardL\u00e9ger, initiant ainsi une enqu\u00eate approfondie sur les all\u00e9gations \u00e0 l'encontre de CharlesLo\u00efc.\n\n2. **Mesures de D\u00e9tention**  \n   Le 15 avril 2023, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 prises \u00e0 l'encontre de l'accus\u00e9, pr\u00e9sumant que l'accus\u00e9 pourrait continuer \u00e0 commettre des crimes, influer sur les preuves, ou ne pas aiguiller \u00e0 l'enqu\u00eate.\n\n3. **D\u00e9tention P\u00e9nale**  \n   Le 16 avril 2023, CharlesLo\u00efc a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention p\u00e9nale, \u00e0 la suite des recommandations de l'enqu\u00eate pr\u00e9liminaire.\n\n4. **Arrestation**  \n   L'arrestation officielle de CharlesLo\u00efc a eu lieu le 18 avril 2023, suite \u00e0 la collecte de preuves substantielles corroborant les accusations port\u00e9es \u00e0 son encontre.\n\n## Expos\u00e9 des Faits\n\nL'enqu\u00eate men\u00e9e par les autorit\u00e9s judiciaires a mis au jour plusieurs incidents de vol attribu\u00e9s \u00e0 CharlesLo\u00efc, dont les d\u00e9tails sont d\u00e9crits ci-dessous :\n\n### Incident 1 : Vol \u00c9clairNum\u00e9rique  \nLe 15 mars 2023, CharlesLo\u00efc a commis un vol au sein du magasin d'\u00e9lectronique \u00c9clairNum\u00e9rique. Les images de vid\u00e9osurveillance ont captur\u00e9 l'accus\u00e9 remplissant un sac \u00e0 dos avec divers appareils \u00e9lectroniques avant de quitter les lieux sans effectuer de paiement. Les images sont claires et prouvent sans \u00e9quivoque l'implication de CharlesLo\u00efc dans cet acte.\n\n### Incident 2 : Cambriolage sur la Rue des Fleurs  \nLe 20 mars 2023, un cambriolage a \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9 dans une r\u00e9sidence situ\u00e9e Rue des Fleurs, o\u00f9 l'intrusion a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par effraction d'une porte-fen\u00eatre. Sur les lieux, les enqu\u00eateurs ont d\u00e9couvert des empreintes digitales, plus tard analys\u00e9es et correspondantes \u00e0 celles de CharlesLo\u00efc. Le t\u00e9moignage d'un voisin qui a aper\u00e7u l'accus\u00e9 pr\u00e8s des lieux \u00e0 l'heure du crime renforce les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 sa charge.\n\n### Incident 3 : Vente de Marchandises Vol\u00e9es  \nLe 5 avril 2023, des marchandises d\u00e9rob\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 mises en vente par CharlesLo\u00efc dans un march\u00e9 aux puces \u00e0 Cerisier. L'\u00e9change de messages textuels entre l'accus\u00e9 et un acheteur potentiel a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9, fournissant un encha\u00eenement de preuves directes de l'implication continue de l'accus\u00e9 dans le trafic des objets vol\u00e9s. Les autorit\u00e9s ont \u00e9galement saisi plusieurs articles provenant des vols pr\u00e9c\u00e9dents, facilitant l'\u00e9tablissement d'un lien probant entre les actes de l'accus\u00e9 et les objets vol\u00e9s.\n\n### Incident 4 : Tentative de Vol de V\u00e9hicule  \nLe 10 avril 2023, CharlesLo\u00efc a tent\u00e9 de voler une voiture de luxe dans un garage \u00e0 Cerisier. Une cam\u00e9ra de s\u00e9curit\u00e9 montre l'accus\u00e9 quittant pr\u00e9cipitamment les lieux apr\u00e8s que l'alarme du v\u00e9hicule ait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e. Un instrument de crochetage a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9, corroborant les intentions de l'accus\u00e9. La tentative a \u00e9chou\u00e9, mais t\u00e9moigne d'un comportement criminel r\u00e9current.\n\n## Chef d'Accusation\n\nLe tribunal est saisi de l'affaire avec le chef d'accusation suivant :  \n- **Vol aggrav\u00e9** tel que d\u00e9fini par l\u2019**Article 311-1 du Code p\u00e9nal**, impliquant ici des actes avec effraction et revente de biens vol\u00e9s, entra\u00eenant potentiellement une peine allant jusqu'\u00e0 10 ans de r\u00e9clusion.\n\n## Description des Preuves  \n\nLes preuves suivantes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es lors du proc\u00e8s :  \n\n1. **Images de Vid\u00e9osurveillance**  \n   Les enregistrements du 15 mars 2023 de \u00c9clairNum\u00e9rique d\u00e9montrent de mani\u00e8re directe l'action de CharlesLo\u00efc en train de s'emparer d'objets \u00e9lectroniques, ce qui pour le tribunal constitue une preuve visuelle indiscutable de l'accusation de vol.\n\n2. **Empreintes Digitales et T\u00e9moignage**  \n   Les empreintes collect\u00e9es sur la porte-fen\u00eatre sur le site du cambriolage du 20 mars 2023 ont \u00e9t\u00e9 compar\u00e9es \u00e0 celles de CharlesLo\u00efc, r\u00e9v\u00e9lant une correspondance parfaite. Un t\u00e9moin oculaire, un voisin, a de plus affirm\u00e9 avoir reconnu l'accus\u00e9 pendant le crime ce qui ajoute une force juridique au dossier.\n\n3. **Messages Textuels et Articles R\u00e9cup\u00e9r\u00e9s**  \n   Les messages textuels saisis entre l'accus\u00e9 et des acheteurs potentiels d\u00e9montrent un mod\u00e8le de vente d'articles vol\u00e9s. Par ailleurs, la r\u00e9cup\u00e9ration d'objets ment\u00e9s dans les discussions illustre une transaction continuant d'activit\u00e9s ill\u00e9gales, accentuant les accusations contre CharlesLo\u00efc.\n\n4. **Vid\u00e9o de S\u00e9curit\u00e9 et Outil de Crochetage**  \n   Les images de la tentative de vol du 10 avril montrent CharlesLo\u00efc en fuite lorsque l'alarme s'est d\u00e9clench\u00e9e. L'outil de crochetage d\u00e9couvert sur place sert un r\u00f4le critique en \u00e9tablissant l'intention criminelle de p\u00e9n\u00e9trer ill\u00e9galement dans le v\u00e9hicule en question.\n\n## Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nDans la d\u00e9termination de la peine, le tribunal prend en compte l'absence d'ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires chez CharlesLo\u00efc ainsi que sa collaboration durant l'enqu\u00eate, \u00e9l\u00e9ments favorisant une certaine cl\u00e9mence. Toutefois, la r\u00e9p\u00e9tition des actes criminels et l'aggravation par effraction ne peuvent \u00eatre ignor\u00e9s.\n\n## Verdict Final\n\nEn accord avec les preuves pr\u00e9sent\u00e9es et les consid\u00e9rations particuli\u00e8res de la personnalit\u00e9 et des actions de l'accus\u00e9, le tribunal statue sur les aspects suivants :\n\n- CharlesLo\u00efc est reconnu coupable de vol aggrav\u00e9 en vertu de l\u2019Article 311-1 du Code p\u00e9nal.\n- La condamnation s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 5 ans de r\u00e9clusion p\u00e9nale, dont 2 ans avec sursis assortis d\u2019une mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve sur une p\u00e9riode probatoire. De plus, une amende de 45,000 \u20ac est impos\u00e9e.\n\n## Informations sur les Droits d'Appel\n\nConform\u00e9ment au droit applicable, CharlesLo\u00efc dispose d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date de notification du pr\u00e9sent jugement pour interjeter appel devant la Cour d\u2019appel comp\u00e9tente. Les modalit\u00e9s d'appel incluent la r\u00e9daction d'une d\u00e9claration formelle pr\u00e9cisant les motifs de recours et l'envoi requis pour faire valoir ce droit au sein du d\u00e9lai imparti.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 311-1 du Code p\u00e9nal**\nLe vol simple est puni de **3 ans de prison** et **45 000 \u20ac d'amende**. Le vol aggrav\u00e9 (avec effraction, arme ou en bande organis\u00e9e) peut entra\u00eener jusqu'\u00e0 **10 ans de r\u00e9clusion**[5]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**JUGEMENT P\u00c9NAL**\n\n**Tribunal d'Instance de ArcEnCiel, SaulePleurant**\n\n**Parquet de ArcEnCiel, SaulePleurant**\n\n**En la date du dix octobre de l'ann\u00e9e deux mille vingt-trois**\n\n---\n\n**Informations du Tribunal et du Parquet**\n\n**Pr\u00e9sident de s\u00e9ance :** MarchalArmel\n\n**Juge associ\u00e9 :** MarieGaspard\n\n**Greffier :** DumontAugustin\n\n**Affaire :** L'\u00c9tat contre PerezYann\n\n**Chef d'accusation :** Meurtre\n\n**R\u00e9f\u00e9rence l\u00e9gale principale :** Article 221-1 du Code p\u00e9nal\n\n---\n\n**Informations sur l'Accus\u00e9e et la D\u00e9fense**\n\nL'accus\u00e9e, Mme PerezYann, femme de 45 ans, consultante en affaires de profession, r\u00e9side au 87 FleurAbricot, SaulePleurant. Elle appartient \u00e0 l'ethnie caucasienne. Membre eminent de la communaut\u00e9 d'affaires locale, elle est par ailleurs sans ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires enregistr\u00e9s avant les incidents relat\u00e9s dans la pr\u00e9sente affaire. Son repr\u00e9sentant l\u00e9gal lors de la proc\u00e9dure judiciaire est Ma\u00eetre PayetAdrien, avocat en exercice au sein du Cabinet Juridique Lumi\u00e8re & Associ\u00e9s, renomm\u00e9 pour sa rigueur et son engagement envers le respect de la justice.\n\n---\n\n**Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nL'affaire en question a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e le 15 avril 2023 suite \u00e0 la d\u00e9couverte ind\u00e9niable d'\u00e9l\u00e9ments compromettants au regard des soup\u00e7ons pesant sur Mme Perez. Apr\u00e8s une enqu\u00eate initiale ayant permis de rassembler des preuves significatives, elle a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e sous d\u00e9tention provisoire le 17 avril. Le jour suivant, soit le 18 avril, une mesure de d\u00e9tention criminelle a \u00e9t\u00e9 prescrite, suivie, d\u00e8s le lendemain, de son arrestation officielle pour le meurtre de Monsieur Lucas Marchal.\n\n---\n\n**Expos\u00e9 des Faits**\n\nLes faits relat\u00e9s devant cette cour sont \u00e0 la fois complexes et dramatiques. Monsieur Lucas Marchal, un investisseur et entrepreneur \u00e0 succ\u00e8s de SaulePleurant, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 mort dans des circonstances suspectes, soulevant de nombreuses interrogations quant aux \u00e9v\u00e9nements qui se sont d\u00e9roul\u00e9s les jours pr\u00e9c\u00e9dant son d\u00e9c\u00e8s.\n\nLe 10 f\u00e9vrier 2023, une rencontre fatidique a eu lieu entre Monsieur Marchal et Mme Perez dans le caf\u00e9 \"Le Temps Suspendu\", un lieu ordinairement paisible et appr\u00e9ci\u00e9 de la client\u00e8le locale. Au cours de cet \u00e9change, les deux parties \u00e9taient engag\u00e9es dans un d\u00e9bat financier passionn\u00e9, portant sur un investissement immobilier ayant mal tourn\u00e9. Selon les t\u00e9moignages et les enregistrements vid\u00e9o, il est apparu que la tension entre eux avait atteint son paroxysme, au point que Mme Perez aurait insidieusement administr\u00e9 une substance toxique dans la boisson de Monsieur Marchal, causant son d\u00e9c\u00e8s.\n\nTrois jours pass\u00e8rent, et le 13 f\u00e9vrier 2023, Mme Perez aurait p\u00e9n\u00e9tr\u00e9, de mani\u00e8re frauduleuse, dans les bureaux de Monsieur Marchal. Utilisant des moyens sophistiqu\u00e9s pour \u00e9viter d'\u00eatre film\u00e9e par les dispositifs de s\u00e9curit\u00e9, elle aurait subtilis\u00e9 des documents financiers pr\u00e9sentant un risque de r\u00e9v\u00e9lations accablantes pour sa situation personnelle et professionnelle.\n\nEnfin, dans les jours qui ont suivi l'annonce du d\u00e9c\u00e8s de Monsieur Marchal, Mme Perez aurait tent\u00e9 d'effacer certaines preuves num\u00e9riques indicatrices d'\u00e9changes hostiles entre elle et la victime. Cette tentative fut r\u00e9alis\u00e9e sur son \u00e9quipement informatique personnel, mais une analyse pouss\u00e9e a permis d'identifier et de retracer les fichiers supprim\u00e9s, lesquels contenaient des discussions susceptibles d'intensifier le pr\u00e9sum\u00e9 mobile de son acte criminel.\n\n---\n\n**Chef d'Accusation**\n\nMme Perez est formellement accus\u00e9e de meurtre avec pr\u00e9m\u00e9ditation, tel que d\u00e9finit par l'Article 221-1 du Code p\u00e9nal, crime passible de r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 compte tenu de la gravit\u00e9 et de la nature calcul\u00e9e des actes qui lui sont imput\u00e9s. Cette accusation ne saurait tol\u00e9rer de circonstances att\u00e9nuantes, ce qui a directement influenc\u00e9 la peine propos\u00e9e par le Parquet.\n\n---\n\n**Description des Preuves**\n\nLa robustesse de notre syst\u00e8me judiciaire repose sur la capacit\u00e9 \u00e0 \u00e9tablir un cas sans \u00e9quivoque contre l'accus\u00e9, par le biais de preuves mat\u00e9rielles et testimoniales. Parmi les \u00e9l\u00e9ments recueillis, les enregistrements vid\u00e9o du caf\u00e9 \"Le Temps Suspendu\", pi\u00e8ce ma\u00eetresse de l'accusation, pr\u00e9sentent une s\u00e9quence o\u00f9 Mme Perez, ostensiblement inqui\u00e8te, manipule discr\u00e8tement un petit flacon avant de jongler avec les effets personnels de la victime sur la table.\n\nLes t\u00e9moignages du personnel du caf\u00e9 corroborent cette interpr\u00e9tation en signalant que Mme Perez avait r\u00e9duit sa consommation dans l'\u00e9tablissement apr\u00e8s l'altercation, une indication suppl\u00e9mentaire de sa nervosit\u00e9 quant \u00e0 ses actes ant\u00e9rieurs. Une fouille syst\u00e9matique men\u00e9e \u00e0 son domicile a permis de r\u00e9cup\u00e9rer un flacon d'un poison rare, certifiant par analyse chimique sa concordance avec les substances retrouv\u00e9es dans le syst\u00e8me de la victime.\n\nQuant \u00e0 l'incursion dans les locaux de Monsieur Marchal, des analyses de s\u00e9curit\u00e9 ont d\u00e9voil\u00e9 des traces flagrantes de r\u00e9seau manipul\u00e9, corrobor\u00e9es par des enregistrements intermittents o\u00f9 l'on distingue une silhouette, pourvue d'\u00e9quipements de falsification \u00e9lectronique, suppos\u00e9e appartenir \u00e0 l'accus\u00e9e. Enfin, les experts informatiques ont identifi\u00e9 plusieurs tentatives de suppression de fichiers sur les appareils personnels de Mme Perez, lesquelles contenaient des messages \u00e0 caract\u00e8re mena\u00e7ant adress\u00e9s \u00e0 Monsieur Marchal.\n\n---\n\n**Consid\u00e9rations sur la Peine**\n\nDans l'examen des \u00e9l\u00e9ments constituant le crime, aucune circonstance att\u00e9nuante n'a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9e par ce tribunal. Mme Perez, par sa formation professionnelle et la position qu'elle occupait, \u00e9tait parfaitement consciente de l'ill\u00e9galit\u00e9 de ses actions et des cons\u00e9quences potencialis\u00e9es d'un meurtre. Le mobile, li\u00e9 \u00e0 des enjeux \u00e9conomiques cons\u00e9quents et consid\u00e9rations personnelles, ne justifie en aucun cas le passage \u00e0 l'acte homicide.\n\nLe tribunal dispose, donc, des directives claires de l'Article 221-1 du Code p\u00e9nal, indiquant une r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 comme sentence appropri\u00e9e. L'absence de remords manifest\u00e9s par l'accus\u00e9e durant la proc\u00e9dure aggrave la perception de ses actes en tant qu'intentionnels et pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9s.\n\n---\n\n**Verdict Final**\n\nApr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration et examen rigoureux des preuves pr\u00e9sent\u00e9es, des t\u00e9moignages re\u00e7us, et des expertises produites par les instances comp\u00e9tentes, le tribunal d\u00e9clare Mme PerezYann coupable du crime de meurtre avec pr\u00e9m\u00e9ditation. Il est jug\u00e9 que l'accus\u00e9e sera condamn\u00e9e \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, sans possibilit\u00e9 de r\u00e9duction de sa peine, sous r\u00e9serve d'\u00e9ventuelles r\u00e9visions li\u00e9es \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments nouveaux et substantiels pouvant alt\u00e9rer la perception actuelle des faits.\n\n---\n\n**Informations sur les Droits d'Appel**\n\nConform\u00e9ment aux principes fondamentaux de la justice p\u00e9nale, Mme Perez dispose d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la notification du pr\u00e9sent jugement pour interjeter appel. Ce recours doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s du greffier du tribunal, lequel instruira les formalit\u00e9s n\u00e9cessaires \u00e0 l'examen de l'appel par une juridiction sup\u00e9rieure. Le droit \u00e0 une d\u00e9fense \u00e9quitable demeurera garanti dans le cadre de ce processus.\n\nPar ces motifs, le jugement est prononc\u00e9 publiquement et en premi\u00e8re instance par le Tribunal d'Instance de ArcEnCiel, SaulePleurant, en date du dix octobre de l'ann\u00e9e deux mille vingt-trois. \n\n*Que justice soit faite.*\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 221-1 du Code p\u00e9nal**\nL'homicide volontaire est passible de **r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9**. Les circonstances att\u00e9nuantes r\u00e9duisent la peine \u00e0 **30 ans de r\u00e9clusion**[6]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de FeuilleGivr\u00e9e, VigneLuxuriante\n\n## Parquet de FeuilleGivr\u00e9e, VigneLuxuriante\n\n### Jugement p\u00e9nal\n\n---\n\n#### Informations du Tribunal et du Parquet\n\nLe pr\u00e9sent jugement est prononc\u00e9 par le Tribunal d'Instance de FeuilleGivr\u00e9e, situ\u00e9 \u00e0 VigneLuxuriante. Le tribunal est assist\u00e9 par le Parquet de la m\u00eame juridiction, dirig\u00e9 par M. LecomteNo\u00e9, juge en chef, avec M. GermainAdrien servant comme juge et M. RouxMaxime en tant que greffier d'audience. \n\n#### Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense\n\n**Nom de l'accus\u00e9 :** GerardAlban  \n**Genre :** Femme  \n**Date de naissance :** 9 avril 1975  \n**Lieu de r\u00e9sidence :** 72 PluiePrune, VigneLuxuriante  \n**Ethnicit\u00e9 :** Caucasienne  \n**Occupation :** Restauratrice  \n\nL'accus\u00e9e est repr\u00e9sent\u00e9e par son avocat de la d\u00e9fense, M. MartinYann, membre du Cabinet de Lafoyet et Associ\u00e9s, un cabinet r\u00e9put\u00e9 pour sa d\u00e9fense engag\u00e9e dans des affaires criminelles complexes.\n\n#### Proc\u00e9dure Judiciaire\n\nL'affaire a suivi un processus judiciaire rigoureux, qui a d\u00e9but\u00e9 avec l'enregistrement de l'affaire et l'enqu\u00eate correspondante le 12 mai 2023. \u00c0 la suite de cette enqu\u00eate, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es d\u00e8s le 1er juin 2023, menant \u00e0 la d\u00e9tention criminelle de GerardAlban le 15 juin 2023. Une arrestation officielle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e le 17 juin 2023, marquant une \u00e9tape cruciale dans le processus judiciaire.\n\n#### Expos\u00e9 des Faits\n\nL'accus\u00e9e, Mme GerardAlban, est impliqu\u00e9e dans une s\u00e9rie d'incidents li\u00e9s \u00e0 l'atteinte \u00e0 l'ordre public, tels que d\u00e9finis par les articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal. Trois comportements principaux sont \u00e0 l'origine des accusations port\u00e9es contre elle.\n\nLe premier incident a eu lieu le 25 avril 2023, o\u00f9 Mme GerardAlban aurait organis\u00e9 une manifestation non autoris\u00e9e dans le centre-ville de VigneLuxuriante. Cette manifestation a consid\u00e9rablement perturb\u00e9 la circulation, cr\u00e9ant un chaos substantiel qui a n\u00e9cessit\u00e9 l'intervention d'un grand nombre de forces de l'ordre pour r\u00e9tablir la fluidit\u00e9 du trafic urbain. Les preuves substantielles incluent des photographies documentant le rassemblement, des vid\u00e9os de surveillance capturant l'\u00e9tendue de la perturbation, et des t\u00e9moignages d\u00e9taill\u00e9s de plusieurs t\u00e9moins oculaires.\n\nLe second \u00e9v\u00e9nement s'est produit le 30 avril 2023. L'accus\u00e9e a particip\u00e9 \u00e0 un attroupement arm\u00e9 qui avait pour but explicite de bloquer l'acc\u00e8s \u00e0 la mairie de VigneLuxuriante. Les preuves en possession du tribunal sont diversifi\u00e9es et incluent des images de cam\u00e9ras de s\u00e9curit\u00e9 situ\u00e9es autour de la mairie, la saisie de b\u00e2tons et d'autres armes improvis\u00e9es utilis\u00e9es lors de l'attroupement, ainsi que les d\u00e9positions de trois policiers pr\u00e9sents lors des \u00e9v\u00e9nements.\n\nLe dernier comportement incrimin\u00e9 date du 5 mai 2023, o\u00f9 Mme GerardAlban a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e d'incitation publique \u00e0 la r\u00e9volte. Cette accusation est bas\u00e9e sur la diffusion de tracts dans le quartier de FeuilleGivr\u00e9e, incitants \u00e0 une r\u00e9sistance violente contre les autorit\u00e9s locales. Une perquisition au domicile de l'accus\u00e9e a permis de saisir plusieurs exemplaires de ces tracts. Des t\u00e9moignages ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 recueillis aupr\u00e8s des r\u00e9sidents ayant re\u00e7u ce mat\u00e9riel incitatif, consolidant ainsi l'accusation.\n\n#### Chef d'Accusation\n\nL'accus\u00e9e est poursuivie pour atteinte \u00e0 l'ordre public conform\u00e9ment aux articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal. Cette infraction est consid\u00e9r\u00e9e comme grave, en raison de son potentiel \u00e0 perturber la paix publique et la s\u00e9curit\u00e9 collective. Les agissements attribu\u00e9s \u00e0 Mme GerardAlban sont consid\u00e9r\u00e9s avec le plus grand s\u00e9rieux par le tribunal, \u00e9tant donn\u00e9 leur caract\u00e8re violent et pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9.\n\n#### Description des Preuves\n\nLes preuves soumises au tribunal sont nombreuses et vari\u00e9es. Lors de la premi\u00e8re infraction, des photographies et des vid\u00e9os de surveillance jouent un r\u00f4le crucial en illustrant la d\u00e9sorganisation du trafic et l'ampleur de la manifestation. Les t\u00e9moignages de nombreux individus pr\u00e9sents sur place ont renforc\u00e9 la validit\u00e9 de ces preuves visuelles, fournissant une image claire et convaincante de la situation.\n\nPour la seconde infraction, les images capt\u00e9es par les cam\u00e9ras de s\u00e9curit\u00e9 install\u00e9es \u00e0 l'entr\u00e9e de la mairie de VigneLuxuriante en date du 30 avril sont explicites. Elles d\u00e9montrent clairement la pr\u00e9sence de l'accus\u00e9e dans un attroupement arm\u00e9, impliquant une strat\u00e9gie planifi\u00e9e pour bloquer l'acc\u00e8s \u00e0 un b\u00e2timent administratif cl\u00e9. Les saisies effectu\u00e9es par les forces de l'ordre incluent des armes improvis\u00e9es trouv\u00e9es sur place. Les d\u00e9positions sous serment de trois officiers de police pr\u00e9sents sur les lieux fournissent un t\u00e9moignage direct et corroboratif des \u00e9v\u00e9nements tels que relat\u00e9s dans le dossier de l'accusation.\n\nEnfin, pour l'incitation \u00e0 la r\u00e9volte, les tracts saisis chez Mme GerardAlban t\u00e9moignent de l'intention de motiver le public \u00e0 agir contre l'autorit\u00e9. Les d\u00e9clarations des r\u00e9sidents, ayant t\u00e9moign\u00e9 avoir re\u00e7u et lu ces tracts, renforcent encore davantage la preuve de l'acte d'incitation.\n\n#### Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nDans sa d\u00e9lib\u00e9ration, le tribunal a pris en compte l'absence de circonstances att\u00e9nuantes dans le cas de Mme GerardAlban. La pr\u00e9m\u00e9ditation et la violence associ\u00e9es \u00e0 chacune des infractions ne laissent aucune place pour une r\u00e9duction de la peine. L'implication active de l'accus\u00e9e dans des activit\u00e9s ouvertes de d\u00e9sob\u00e9issance civile et d'incitation \u00e0 la violence p\u00e8se lourdement sur le verdict final. En raison de la gravit\u00e9 des actes et leur potentiel dangereux pour la soci\u00e9t\u00e9, la possibilit\u00e9 d'un sursis a \u00e9t\u00e9 cat\u00e9goriquement rejet\u00e9e.\n\n#### Verdict Final\n\nApr\u00e8s avoir examin\u00e9 rigoureusement les preuves pr\u00e9sent\u00e9es et apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration, le tribunal juge Mme GerardAlban coupable d'atteinte \u00e0 l'ordre public. En application des articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal, il est ordonn\u00e9 que l'accus\u00e9e purge une peine de cinq ans d'emprisonnement et verse une amende de 75 000 \u20ac. La peine d'emprisonnement est assortie d'une incarc\u00e9ration imm\u00e9diate, afin de r\u00e9pondre de mani\u00e8re appropri\u00e9e \u00e0 la menace per\u00e7ue pour la s\u00e9curit\u00e9 publique.\n\n#### Informations sur les Droits d'Appel\n\nConform\u00e9ment aux proc\u00e9dures judiciaires en vigueur, Mme GerardAlban dispose du droit d'interjeter appel contre la pr\u00e9sente d\u00e9cision devant la Cour d'appel comp\u00e9tente. L'accus\u00e9e dispose d'un d\u00e9lai l\u00e9gal pour entamer un recours, et il est essentiel qu'une telle demande soit formul\u00e9e dans le respect des dispositions en vigueur pour garantir l'exercice de ce droit fondamental.\n\nCe jugement est rendu public et prendra effet imm\u00e9diatement, conform\u00e9ment aux normes judiciaires et p\u00e9nales de la R\u00e9publique.\n\nFait et prononc\u00e9 en l'audience publique du Tribunal d'Instance de FeuilleGivr\u00e9e, le 25 juillet 2023.\n\n**LecomteNo\u00e9, Juge en chef**  \n**GermainAdrien, Juge**  \n**RouxMaxime, Greffier**\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal**\nLa provocation \u00e0 des troubles publics est punie de **5 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9 peut porter la peine \u00e0 **7 ans**[7]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de RossignolNuit, Camphrier\n\n### Chambre de jugement p\u00e9nal\n\n#### **Jugement P\u00e9nal**\n\nLe tribunal se r\u00e9unit en audience publique au Tribunal d'Instance de RossignolNuit, si\u00e9geant \u00e0 Camphrier, sous la pr\u00e9sidence de BrunArmel, assist\u00e9 de MercierC\u00f4me, juge, et en pr\u00e9sence de MalletJean, greffier. Le minist\u00e8re public est repr\u00e9sent\u00e9 par le Parquet de RossignolNuit, Camphrier.\n\n### I. Informations sur l'accus\u00e9 et la d\u00e9fense\n\n#### 1. Accus\u00e9\n\n**Nom :** DuboisBastien  \n**Sexe :** Femme  \n**Date de naissance :** 12 mai 1984  \n**R\u00e9sidence :** 27 VergerOrange, Camphrier  \n**Ethnicit\u00e9 :** Caucasienne  \n**Profession :** Graphiste ind\u00e9pendante\n\n#### 2. Avocat de la d\u00e9fense\n\n**Nom :** VidalL\u00e9on  \n**Cabinet juridique :** Cabinet juridique Tendresse & Associ\u00e9s\n\n### II. Proc\u00e9dure judiciaire\n\nL'affaire a d\u00e9but\u00e9 par une enqu\u00eate officiellement ouverte par le Parquet de RossignolNuit le 15 janvier 2023, suite \u00e0 des signalements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s concernant des billets de banque frauduleux circulant dans la r\u00e9gion. Sur confirmation de l'implication de DuboisBastien, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 prises le 3 f\u00e9vrier 2023, suivies de son arrestation officielle et de son inculpation pour fabrication et distribution de fausse monnaie le 10 f\u00e9vrier 2023.\n\n### III. Expos\u00e9 des faits\n\nLe tribunal, lors de l'audience, a pris en consid\u00e9ration les \u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels et les circonstances entourant les infractions reproch\u00e9es \u00e0 DuboisBastien. La nature des accusations remonte \u00e0 une p\u00e9riode couvrant les mois d'octobre 2022 \u00e0 f\u00e9vrier 2023.\n\nDurant cette p\u00e9riode, l'accus\u00e9e, profitant de ses comp\u00e9tences en graphisme et de l'acc\u00e8s \u00e0 des \u00e9quipements de haute technologie, aurait fabriqu\u00e9 de fausses coupures de 50 euros. Elle s'est procur\u00e9 des imprimantes de haute qualit\u00e9 et des gabarits num\u00e9riques sophistiqu\u00e9s, utilis\u00e9s pour tromper les dispositifs souvent utilis\u00e9s pour v\u00e9rifier l'authenticit\u00e9 des billets. Les perquisitions men\u00e9es \u00e0 son domicile ont permis la saisie de ces \u00e9quipements, corroborant les soup\u00e7ons de fabrication illicite.\n\nSimultan\u00e9ment, entre novembre 2022 et f\u00e9vrier 2023, DuboisBastien est soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir mis en vente ces faux billets sur le march\u00e9 noir local et par le biais de plateformes en ligne, engendrant un circuit de distribution illicite. Les relev\u00e9s bancaires de l'accus\u00e9e montrent diverses transactions d'un montant \u00e9lev\u00e9 difficilement justifiables pour son activit\u00e9 de graphiste ind\u00e9pendante. En outre, des t\u00e9moignages recueillis de certains complices ont confirm\u00e9 l'existence de r\u00e9seaux de distribution au niveau local.\n\nEnfin, une transaction suspecte survenue le 10 janvier 2023 dans un magasin d'\u00e9lectronique \u00e0 Camphrier a renforc\u00e9 les soup\u00e7ons \u00e0 l'\u00e9gard de l'accus\u00e9e. Une vid\u00e9o de surveillance a captur\u00e9 DuboisBastien effectuant un paiement avec lesdites fausses coupures. Le re\u00e7u de la transaction a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9 et attest\u00e9 comme pi\u00e8ce \u00e0 conviction lors de l'audience.\n\n### IV. Chefs d'accusation\n\n**Contrefa\u00e7on de monnaie**  \nConform\u00e9ment \u00e0 l'Article 442-1 du Code p\u00e9nal, DuboisBastien est accus\u00e9e de fabrication et mise en circulation de fausses monnaies, infraction qui est passible de 30 ans de r\u00e9clusion criminelle et de 750 000 \u20ac d'amende.\n\n### V. Description des preuves\n\nLes preuves pr\u00e9sent\u00e9es au tribunal se sont av\u00e9r\u00e9es d\u00e9terminantes. Parmi ces preuves, les imprimantes et gabarits num\u00e9riques saisis dans la r\u00e9sidence de DuboisBastien ont fourni une indication claire de l'op\u00e9ration de contrefa\u00e7on mise en place. L'accus\u00e9e utilisait des logiciels sp\u00e9cialis\u00e9s pour reproduire les d\u00e9tails complexes requis pour imiter des billets r\u00e9els, exploitant ainsi ses habilit\u00e9s professionnelles pour orchestrer cette activit\u00e9 ill\u00e9gale.\n\nLes transactions bancaires de l'accus\u00e9e ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une augmentation injustifi\u00e9e de son revenu, d\u00e9passant largement ses gains d\u00e9clar\u00e9s en tant que graphiste. Ces donn\u00e9es financi\u00e8res ont servi \u00e0 \u00e9tablir un lien direct entre DuboisBastien et la vente des fausses coupures.\n\nDe plus, le t\u00e9moignage de plusieurs distributeurs locaux, qui ont reconnu avoir particip\u00e9 involontairement \u00e0 la circulation des fausses coupures, a fourni au tribunal un aper\u00e7u des m\u00e9thodes de diffusion sur le terrain. Cela inclut des rencontres physiques dans des endroits discrets ainsi que des \u00e9changes effectu\u00e9s via le dark web.\n\nLa vid\u00e9o capturant DuboisBastien en train de payer avec des billets frauduleux dans le magasin d'\u00e9lectronique a \u00e9t\u00e9 soumise au tribunal. Cette pi\u00e8ce \u00e0 conviction, analys\u00e9e par des experts, a permis d'authentifier la pr\u00e9sence desdits billets au moment de la transaction, appuyant l'accusation de mise en circulation de ces faux billets.\n\n### VI. Consid\u00e9rations sur la peine\n\nLe tribunal a examin\u00e9 plusieurs facteurs avant de se prononcer sur la sentence. DuboisBastien est reconnue coupable de contrefa\u00e7on de monnaie, une des infractions les plus s\u00e9v\u00e8rement punies par le Code p\u00e9nal compte tenu de ses implications \u00e9conomiques et de sa menace pour la stabilit\u00e9 mon\u00e9taire.\n\nCependant, plusieurs \u00e9l\u00e9ments ont \u00e9t\u00e9 pris en compte pour mod\u00e9rer la peine impos\u00e9e. DuboisBastien, n\u2019ayant aucun ant\u00e9c\u00e9dent judiciaire, a coop\u00e9r\u00e9 pleinement avec les autorit\u00e9s aussit\u00f4t que son arrestation est devenue in\u00e9vitable. Elle a fourni volontiers des informations cruciales concernant ses m\u00e9thodes et ses complices, ce qui a permis des arrestations suppl\u00e9mentaires et la compr\u00e9hension compl\u00e8te des m\u00e9canismes employ\u00e9s pour la distribution des fausses coupures.\n\nCompte tenu de sa collaboration et de l'absence de r\u00e9cidives, le tribunal a jug\u00e9 appropri\u00e9 d'envisager une certaine cl\u00e9mence, tout en imposant une sanction suffisamment dissuasive et conforme \u00e0 la gravit\u00e9 des infractions.\n\n### VII. Verdict final\n\nLe tribunal, apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration, prononce DuboisBastien coupable de contrefa\u00e7on de monnaie en vertu de l'Article 442-1 du Code p\u00e9nal. La peine prononc\u00e9e est de 20 ans de r\u00e9clusion criminelle, dont 5 ans assortis de sursis, ainsi qu'une amende de 500 000 \u20ac. Cette d\u00e9cision refl\u00e8te l'\u00e9quilibre entre la n\u00e9cessit\u00e9 de punir une infraction grave et la mesure d\u2019une sanction qui tienne compte des circonstances att\u00e9nuantes.\n\n### VIII. Informations sur les droits d'appel\n\nIl est port\u00e9 \u00e0 la connaissance de l'accus\u00e9e et de son conseil de d\u00e9fense que conform\u00e9ment au Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, ils disposent d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de ce jugement pour former un appel devant une juridiction sup\u00e9rieure dans le but de contester le verdict ou la peine impos\u00e9e.\n\nLe jugement est \u00e0 compter de ce jour, rendu ex\u00e9cutoire, \u00e0 moins qu'un appel soit d\u00fbment formul\u00e9 dans le d\u00e9lai imparti.\n\n### Fait, en audience publique, le 20 juin 2023\n\n**Pr\u00e9sident :** BrunArmel\n\n**Juge :** MercierC\u00f4me\n\n**Greffier :** MalletJean\n\n**Parquet de RossignolNuit, Camphrier**\n\nLa juridiction rappelle enfin que la justice est rendue au nom du peuple et avec l'objectif de r\u00e9tablir l'ordre public, tout en \u00e9tant guid\u00e9e par les principes de proportionnalit\u00e9 et de justice \u00e9quitable.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 442-1 du Code p\u00e9nal**\nLa fabrication de fausse monnaie est passible de **30 ans de r\u00e9clusion criminelle** et **750 000 \u20ac d'amende**. Le simple transport expose \u00e0 **10 ans de prison**[11]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**TRIBUNAL D'INSTANCE DE VIGNELUXURIANTE**  \nD\u00e9partement de Cerisier\n\n**JUGEMENT PENAL**\n\n**Affaire No :** [Num\u00e9ro de l'affaire]  \n\n**Date de jugement :** 15 septembre 2023  \n\n**Dans l'affaire concernant :**  \n**L'accus\u00e9 :** Denis Ma\u00ebl  \n**Genre :** Homme  \n**Date de naissance :** 6 mai 1989  \n**R\u00e9sidence :** 5 Jasmin, Cerisier  \n**Ethnicit\u00e9 :** Caucasien  \n**Profession :** Directeur financier au sein de la commune de VigneLuxuriante  \n\n**Repr\u00e9sent\u00e9 par l'avocat de la d\u00e9fense :**  \nMa\u00eetre Romain Roche  \nCabinet d'avocats : Les Associ\u00e9s du Barreau  \n\n---\n\n**1. Informations du tribunal et du parquet :**\n\nSous l'autorit\u00e9 du **Tribunal d'Instance de VigneLuxuriante**, sis au d\u00e9partement de Cerisier, cette affaire p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9e en collaboration avec le **Parquet de VigneLuxuriante, Cerisier**. La proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sid\u00e9e par **M. le Pr\u00e9sident Vasseur Augustin**, assist\u00e9 de **M. le juge Renard Valentin**. Le greffe a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9 par **M. Rousseau Liam**.\n\n---\n\n**2. Proc\u00e9dure judiciaire :**\n\nLa pr\u00e9sente affaire suit une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements d\u00e9butant par l'ouverture de l'enqu\u00eate le 18 f\u00e9vrier 2023. Suite aux indices probants collect\u00e9s, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es le 1er mars 2023. Denis Ma\u00ebl fut plac\u00e9 en d\u00e9tention criminelle le 5 mars 2023, suivie de son arrestation formelle le 10 mars 2023. Le tout s'ach\u00e8ve par le d\u00e9roulement du proc\u00e8s aboutissant au pr\u00e9sent jugement.\n\n---\n\n**3. Expos\u00e9 des faits :**\n\nDenis Ma\u00ebl, alors directeur financier de la commune de VigneLuxuriante, est accus\u00e9 d'avoir abus\u00e9 de ses fonctions \u00e0 des fins personnelles et illicites, actions s'\u00e9talant du 1er janvier 2022 au 30 juin 2022. Durant cette p\u00e9riode, Denis Ma\u00ebl aurait attribu\u00e9 frauduleusement des contrats publics \u00e0 une entreprise fictive d\u00e9nomm\u00e9e \"Veritas Tech\", qu'il contr\u00f4lait secr\u00e8tement. Ces actes se sont accompagn\u00e9s d'\u00e9changes de courriels soigneusement orchestr\u00e9s entre l'accus\u00e9 et des individus repr\u00e9sentant \"Veritas Tech\". Les documents financiers r\u00e9v\u00e8lent des transferts mon\u00e9taires significatifs vers un compte bancaire, situ\u00e9 en Suisse, renfor\u00e7ant l'all\u00e9gation d'int\u00e9r\u00eats personnels masqu\u00e9s. \n\nLe 15 avril 2022, l'accus\u00e9 est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des fonds publics, initialement destin\u00e9s au d\u00e9veloppement d'une infrastructure num\u00e9rique pour la commune, afin de satisfaire ses propres usages. Les t\u00e9moignages des employ\u00e9s municipaux, corrobor\u00e9s par des factures falsifi\u00e9es et des analyses comptables, indiquent un pr\u00e9judice estim\u00e9 \u00e0 150 000 \u20ac. \n\nDe plus, le 20 mai 2022, il est r\u00e9primand\u00e9 pour avoir exerc\u00e9 des pressions et des menaces \u00e0 l'encontre de ses subalternes, afin de s'assurer de leur silence sur les malversations ayant eu lieu. Les menaces ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es, et ces enregistrements, accompagn\u00e9s des t\u00e9moignages fiables d'employ\u00e9s et de notes internes strictes r\u00e9dig\u00e9es par Denis Ma\u00ebl, font \u00e9tat des mesures d'intimidation impos\u00e9es.\n\n---\n\n**4. Chef d'accusation :**\n\nDenis Ma\u00ebl est formellement poursuivi sous l'incrimination d'abus de fonctions, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'**Article 432-2 du Code p\u00e9nal**, qui sanctionne l'abus d'autorit\u00e9 dans l'exercice de fonctions publiques par des peines allant jusqu'\u00e0 cinq ans d'emprisonnement et une amende de 75 000 euros.\n\n---\n\n**5. Description des preuves :**\n\nLes preuves mat\u00e9rielles se manifestent principalement sous la forme de documents contractuels sign\u00e9s par l'accus\u00e9. Les \u00e9changes \u00e9lectroniques, retrouv\u00e9s malgr\u00e9 les tentatives de lissage num\u00e9rique, \u00e9tablissent distinctement la collusion avec des repr\u00e9sentants affili\u00e9s \u00e0 l'entit\u00e9 fictive \"Veritas Tech\". Les relev\u00e9s bancaires constituent un \u00e9l\u00e9ment pivot, illustrant des transferts financiers r\u00e9currents et significatifs vers un compte offshore. \n\nLes expertises en comptabilit\u00e9 ont mis \u00e0 jour des falsifications \u00e9videntes de factures associ\u00e9es au projet num\u00e9rique. L'analyse de d\u00e9bit-cr\u00e9dit r\u00e9v\u00e8le un trou de 150 000 euros inexpliqu\u00e9 dans les finances publiques. Les t\u00e9moignages de collaborateurs du milieu municipal, illustrant un tableau d\u00e9vastateur d'op\u00e9rations surnageant dans la malhonn\u00eatet\u00e9, viennent renforcer l'all\u00e9gation de d\u00e9tournement de fonds.\n\nConcernant les actes d'intimidation, les enregistrements audio de Denis Ma\u00ebl, clairement identifiables par le timbre de voix distinctif de l'accus\u00e9, illustrent ses menaces coercitives adress\u00e9es aux employ\u00e9s r\u00e9calcitrants. Ces enregistrements sont semblent-ils corrobor\u00e9s par la documentation interne saisie, soulignant les instructions s\u00e9v\u00e8res \u00e9mises directement par l'accus\u00e9.\n\n---\n\n**6. Consid\u00e9rations sur la peine :**\n\nDans le prononc\u00e9 de la peine, le tribunal a pris en compte la reconnaissance partielle des faits par Denis Ma\u00ebl, sugg\u00e9rant des r\u00e9miniscences d'honn\u00eatet\u00e9 troubl\u00e9e. A cela s'ajoute l'absence d'ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires au casier judiciaire du pr\u00e9venu, ainsi que sa coop\u00e9ration partielle lors de l'enqu\u00eate, \u00e9l\u00e9ments qui tous plaid\u00e8rent en sa faveur pour un all\u00e8gement relatif des sanctions.\n\n---\n\n**7. Verdict final :**\n\nPar cons\u00e9quent, eu \u00e9gard \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'\u00e9vidence pr\u00e9sent\u00e9e, le tribunal d\u00e9clare **Denis Ma\u00ebl coupable** d'abus de fonctions, tel que d\u00e9fini par l'Article 432-2 du Code p\u00e9nal. Le tribunal condamne Denis Ma\u00ebl \u00e0 une peine de **4 ans de prison ferme, assortis d'une ann\u00e9e avec sursis**, et au paiement d'une **amende de 50 000 euros**.\n\n---\n\n**8. Informations sur les droits d'appel :**\n\nIl est notifi\u00e9 \u00e0 l'accus\u00e9 que la d\u00e9cision du Tribunal d'Instance de VigneLuxuriante peut faire l'objet d'un recours. Tout appel doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 dans un d\u00e9lai qui respecte les prescriptions l\u00e9gales en vigueur, sans manquer \u00e0 la solennit\u00e9 l\u00e9gislative exigeante de la proc\u00e9dure.\n\n---\n\nLe compte rendu de l'audience s'est clos en ce [date], sous l'\u00e9gide de M. Vasseur Augustin, Pr\u00e9sident du Tribunal, en collaboration avec M. Renard Valentin, juge assesseur, et M. Liam Rousseau, greffier de s\u00e9ance. \n\nAinsi en est-il jug\u00e9 et act\u00e9. \n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 432-2 du Code p\u00e9nal**\nTout abus d'autorit\u00e9 dans l'exercice des fonctions publiques entra\u00eene jusqu'\u00e0 **5 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La complicit\u00e9 est punie des m\u00eames peines[8]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**JUGEMENT PENAL**\n\n**TRIBUNAL D'INSTANCE DE AUBEPOURPRE, MER SAPPHIR**\n\n**Affaire CRIM.*2023-0478*: Contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es**\n\n**INFORMATIONS DU TRIBUNAL ET DU PARQUET**\n\nLe pr\u00e9sent jugement est rendu par le Tribunal d'Instance de AubePourpre, situ\u00e9 dans le district de MerSaphir, an ce vingt-cinqui\u00e8me jour du mois d'octobre de l'ann\u00e9e deux mille vingt-trois. Lors de l'audience, pr\u00e9sid\u00e9e par Monsieur le Juge Guerin L\u00e9o, assist\u00e9 par Monsieur le Juge Dumont Alban, et consign\u00e9e par le greffier officiel Monsieur Mallet Axel, le Parquet de AubePourpre, MerSaphir, a \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 durant toute la proc\u00e9dure.\n\n**INFORMATIONS SUR L'ACCUSE ET LA DEFENSE**\n\nL'accus\u00e9, Monsieur Blanchard Marius, est un homme n\u00e9 le dix-huit mars mil neuf cent soixante-quatre. D'origine caucasienne, il r\u00e9side au 91 BrumeFlottante \u00e0 MerSaphir. Commercial dans le secteur textile, M. Blanchard est repr\u00e9sent\u00e9 par Ma\u00eetre Dubois Isma\u00ebl, avocat du Cabinet Veritas Lex.\n\n**PROCEDURE JUDICIAIRE**\n\nLa proc\u00e9dure s'initie en date du vingt f\u00e9vrier deux mille vingt-trois, avec le d\u00e9p\u00f4t de plainte par la marque 'Luxetique' pour suspicion de contrefa\u00e7on. Une enqu\u00eate m\u00e9ticuleuse est men\u00e9e, au terme de laquelle des mesures de d\u00e9tention sont ordonn\u00e9es le cinq mars deux mille vingt-trois. La d\u00e9tention criminelle de l'accus\u00e9 d\u00e9bute le dix mars, suivie de son arrestation officielle le quinze mars de la m\u00eame ann\u00e9e.\n\n**EXPOSE DES FAITS**\n\nLa reprise des faits reproch\u00e9s \u00e0 Monsieur Blanchard se d\u00e9cline en divers comportements d\u00e9lictueux, interpellant d\u00e8s lors la vigilance judiciaire.\n\nEntre le premier d\u00e9cembre deux mille vingt-deux et le quinze f\u00e9vrier deux mille vingt-trois, M. Blanchard se livre \u00e0 la production et distribution de v\u00eatements contrefaits portant la marque 'Luxetique\u2019. Les autorit\u00e9s trouvent mille v\u00eatements au domicile de l'accus\u00e9 portant cette marque litigieuse, \u00e9tay\u00e9s par des factures d'achat de mati\u00e8res premi\u00e8res au caract\u00e8re suspect. Au surplus, des employ\u00e9s ont t\u00e9moign\u00e9 avoir observ\u00e9 personnellement la fabrication de telles contrefa\u00e7ons.\n\nSubs\u00e9quemment, entre le dix janvier et le vingt-huit f\u00e9vrier deux mille vingt-trois, M. Blanchard orchestre la vente en ligne de sacs \u00e0 main contrefaits sous la banni\u00e8re 'PrestigeCuir' via le site 'chicdemenage.mss'. Ce commerce illicite se trouve corrobor\u00e9 par des transactions bancaires douteuses, des captures d'\u00e9cran juxtapositionnant images de produits contrefaits, ainsi que les t\u00e9moignages clairsem\u00e9s de divers clients l\u00e9s\u00e9s.\n\nEn outre, Monsieur Blanchard participe le premier f\u00e9vrier \u00e0 une foire commerciale tenue \u00e0 MerSaphir. Ce faisant, il expose et commercialise des produits contrefaits \u00e9manant de diverses marques h\u00e9g\u00e9moniques. L'identit\u00e9 de l'accus\u00e9 est v\u00e9rifi\u00e9e sur place, o\u00f9 deux cents articles frauduleux sont saisis. Les vid\u00e9os de surveillance stipulent explicitement la pr\u00e9sence de M. Blanchard sur le stand en question.\n\n**CHEF D'ACCUSATION**\n\nMonsieur Blanchard Marius est inculp\u00e9 de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es, en vertu de l'Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\n\n**DESCRIPTION DES PREUVES**\n\nLes preuves pr\u00e9sent\u00e9es par l'accusation sont consistantes et abondentes, constitu\u00e9es par la saisie au domicile de l'accus\u00e9 de v\u00eatements arborant la marque 'Luxetique'. Ce d\u00e9pouillement r\u00e9sulte notamment des factures t\u00e9moignant de l'acquisition d\u2019une mati\u00e8re premi\u00e8re doublement suspecte. Au reste, le t\u00e9moignage d'employ\u00e9s aupr\u00e8s des autorit\u00e9s cr\u00e9dibilise la production et la confection de v\u00eatements usant frauduleusement de ladite marque. \n\nEn second registre, les transactions bancaires suspectes inscrivent au passif de Monsieur Blanchard des actes de vente indiscutablement illicites, notamment des sacs \u00e0 main sur le site en ligne 'chicdemenage.mss'. Cette activit\u00e9 frauduleuse se trouve corrobor\u00e9e par des captures d'\u00e9cran juxtaposant l\u2019image des produits contrefaits et des d\u00e9clarations d\u00e9concertantes de clients dup\u00e9s par ces marchandises falsifi\u00e9es.\n\nEnfin, une vid\u00e9o de surveillance atteste sans \u00e9quivoque que Monsieur Blanchard est acteur d'un stand de produits contrefaits lors d'une foire commerciale \u00e0 MerSaphir. Sur les lieux, l'autorit\u00e9 pertinente proc\u00e8de \u00e0 l\u2019interpellation de l'accus\u00e9, permettant de r\u00e9cup\u00e9rer deux cents articles marqu\u00e9s de grandes enseignes.\n\n**CONSIDERATIONS SUR LA PEINE**\n\nLes \u00e9l\u00e9ments de consid\u00e9ration pench\u00e8rent sur l'absence d'ant\u00e9c\u00e9dents p\u00e9naux et la reconnaissance partielle par M. Blanchard des charges pesant contre lui. Le tribunal prend note d\u2019un engagement clair manifest\u00e9 par le pr\u00e9venu, visant \u00e0 cesser toute activit\u00e9 illicite. En d\u00e9pit de d\u00e9lits d\u2019un certain poids, le tribunal estime n\u00e9cessaire de reconna\u00eetre cet aspect de la coop\u00e9ration.\n\n**VERDICT FINAL**\n\nIl est jug\u00e9 que, sur la charge de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es, Monsieur Blanchard Marius est condamn\u00e9 \u00e0 une peine de quatre ans d'emprisonnement, dont deux ans avec sursis. Cette disposition entrainera une mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve conditionn\u00e9e durant lequel Monsieur Blanchard sera dans l\u2019obligation d\u2019\u00e9viter toute r\u00e9cidive sous des peines aggrav\u00e9es. De surcro\u00eet, une amende p\u00e9cuniaire de 350 000 \u20ac est prononc\u00e9e, m\u00e9thodiquement calcul\u00e9e au regard de l'ampleur du m\u00e9fait perp\u00e9tr\u00e9.\n\n**INFORMATIONS SUR LES DROITS D'APPEL**\n\nToute partie jug\u00e9e insatisfaite par le pr\u00e9sent jugement dispose d'un d\u00e9lai de dix jours pour interjeter appel devant un tribunal de degr\u00e9 sup\u00e9rieur. La proc\u00e9dure d'appel demeure accessible conform\u00e9ment aux articles pertinents du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale pour revoir cet arr\u00eat.\n\nAinsi, le jugement est rendu et prononc\u00e9 publiquement, mettant un terme \u00e0 cette affaire judiciaire en date du vingt-cinq octobre deux mille vingt-trois \u00e0 MerSaphir. Le greffier en conserve une copie pour l'archivage l\u00e9gal. \n\nAinsi s'ach\u00e8ve notre jugement. Que justice soit faite.\n\n(Sign\u00e9) Juge Guerin L\u00e9o, Juge Dumont Alban, Greffier Axel Mallet\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle**\nLa vente de produits contrefaits expose \u00e0 **4 ans d'emprisonnement** et **400 000 \u20ac d'amende**. Les peines doublent en cas de r\u00e9cidive[9]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**JUGEMENT P\u00c9NAL**\n\n**I. Informations du tribunal et du parquet**\n\nLe pr\u00e9sent jugement est rendu par le Tribunal d'Instance de Ch\u00e2taignier, AubeNaissante, en date du 21 janvier 2023. Le procureur qui a instruit le dossier appartient au Parquet de Ch\u00e2taignier, AubeNaissante. Les d\u00e9bats se sont tenus sous la pr\u00e9sidence de monsieur le juge Bourgeois L\u00e9on, assist\u00e9 de monsieur le juge Robert Adrien. Monsieur Arthur Mallet, greffier, a consign\u00e9 les actes de cette proc\u00e9dure.\n\n**II. Informations concernant l'accus\u00e9 et la d\u00e9fense**\n\nL'accus\u00e9, Lucas Yann, est un homme de 52 ans, n\u00e9 le 2 septembre 1970. Il r\u00e9side au 13 FleurAbricot, dans la commune d'AubeNaissante. Il est de descendance caucasienne et exer\u00e7ait les fonctions de directeur financier municipal \u00e0 l'\u00e9poque des faits qui lui sont reproch\u00e9s. Dans cette affaire, il est repr\u00e9sent\u00e9 par ma\u00eetre Paul Brun du Cabinet Avocats ABP qui assure la d\u00e9fense de ses droits.\n\n**III. Proc\u00e9dure judiciaire**\n\nL'affaire a pris naissance le 15 mars 2022, date \u00e0 laquelle une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, d\u00e9clenchant une enqu\u00eate approfondie. Conform\u00e9ment aux proc\u00e9dures l\u00e9gales, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es le 10 juin 2022. Le 17 juin 2022 fut la date marquante de la d\u00e9tention criminelle, suivie de l'arrestation formelle le 5 juillet 2022. Depuis, l'accus\u00e9 a pr\u00e9par\u00e9 sa d\u00e9fense en collaboration \u00e9troite avec son avocat. Les audiences ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es dans le respect des droits de toutes les parties impliqu\u00e9es, aboutissant \u00e0 ce jugement.\n\n**IV. Expos\u00e9 des faits**\n\nLes faits reproch\u00e9s \u00e0 Lucas Yann couvrent une p\u00e9riode allant de janvier 2021 \u00e0 ao\u00fbt 2021, et comprennent plusieurs activit\u00e9s ill\u00e9gales li\u00e9es \u00e0 des d\u00e9tournements de fonds publics, repr\u00e9sentant une somme totale de 100 000 \u20ac.\n\nPremi\u00e8rement, entre janvier 2021 et d\u00e9cembre 2021, Lucas Yann a orchestr\u00e9 le transfert non autoris\u00e9 de 50 000 \u20ac \u00e0 partir du compte municipal vers des comptes priv\u00e9s. Ces transferts ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s vers un compte bancaire appartenant \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9cran enregistr\u00e9e \u00e0 son nom. Les relev\u00e9s bancaires disponibles d\u00e9montrent sans ambigu\u00eft\u00e9 ces mouvements financiers suspects, appuyant les accusations du Parquet.\n\nEnsuite, le 15 avril 2021, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que 20 000 \u20ac avaient \u00e9t\u00e9 achemin\u00e9s pour satisfaire des d\u00e9penses personnelles sous couvert de d\u00e9veloppement de projets innovants. Cette op\u00e9ration n'avait aucune base l\u00e9gale ni administrative, aucun projet n'ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement port\u00e9 ou initi\u00e9 contrairement aux documents fournis. Les factures fictives saisies au cours de l\u2019enqu\u00eate ainsi que les t\u00e9moignages d'employ\u00e9s municipaux ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'absence desdits projets.\n\nEnfin, le 10 ao\u00fbt 2021, un montant de 30 000 \u20ac destin\u00e9 aux travaux de r\u00e9novation de l'h\u00f4tel de ville a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9. La v\u00e9rification par un audit interne a mis en lumi\u00e8re des anomalies significatives dans les comptes allou\u00e9s \u00e0 cette r\u00e9novation. De plus, l'entrepreneur en charge des r\u00e9novations a confirm\u00e9 n'avoir jamais re\u00e7u les paiements relatifs aux prestations pr\u00e9vues. Ces \u00e9l\u00e9ments renforcent le faisceau de preuves \u00e0 l'encontre du d\u00e9nomm\u00e9 Lucas Yann.\n\n**V. Chef d'accusation**\n\nLucas Yann est accus\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds publics en qualit\u00e9 d'agent public, un crime d\u00e9fini et sanctionn\u00e9 par l'article 432-15 du Code p\u00e9nal fran\u00e7ais.\n\n**VI. Description des preuves**\n\nLe dossier de la pr\u00e9sente affaire s'appuie sur une vaste collection de preuves mat\u00e9rielles et testimoniales soigneusement compil\u00e9es au cours de l'enqu\u00eate.\n\nLes relev\u00e9s bancaires \u00e9tablissent la tra\u00e7abilit\u00e9 des fonds illicitement transf\u00e9r\u00e9s vers des comptes suspects, certains appartenant \u00e0 des entit\u00e9s fictives contr\u00f4l\u00e9es par Lucas Yann. Une analyse des transactions, men\u00e9e par un expert ind\u00e9pendant, a permis de corroborer la th\u00e8se du transfert non autoris\u00e9.\n\nLes factures fictives ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es et d\u00e9sign\u00e9es comme telles par un laboratoire sp\u00e9cialis\u00e9 en falsifications documentaires. Ces preuves ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9es par les t\u00e9moignages de plusieurs employ\u00e9s municipaux qui ont affirm\u00e9 la non-ex\u00e9cution des projets pr\u00e9tendument financ\u00e9s par ces sommes.\n\nLes r\u00e9sultats de l\u2019audit interne, men\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 accr\u00e9dit\u00e9e, d\u00e9voilent des discordances notables et persistantes dans les comptes allou\u00e9s aux r\u00e9novations de l\u2019h\u00f4tel de ville. Le t\u00e9moignage direct de l\u2019entrepreneur atteste de l'absence de tout versement dans le cadre du contrat sign\u00e9, t\u00e9moignant ainsi de l'ampleur du d\u00e9tournement op\u00e9r\u00e9 par Lucas Yann.\n\n**VII. Consid\u00e9rations sur la peine**\n\nLucas Yann est reconnu coupable d'avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment et m\u00e9thodiquement d\u00e9tourn\u00e9 des fonds publics \u00e0 des fins personnelles, compromettant la confiance investie en lui par la collectivit\u00e9 publique. Apr\u00e8s examen des \u00e9l\u00e9ments de preuve et des d\u00e9clarations circonstanci\u00e9es de l'accus\u00e9 et des t\u00e9moins, le tribunal n'a pu d\u00e9celer aucune n\u00e9gligence qui pourrait justifier une quelconque r\u00e9duction de peine. Le comportement malhonn\u00eate et calcul\u00e9 de l'accus\u00e9, coupl\u00e9 \u00e0 des preuves accablantes, a motiv\u00e9 le tribunal \u00e0 consid\u00e9rer s\u00e9v\u00e8rement la sentence afin de refl\u00e9ter la gravit\u00e9 de l'infraction.\n\n**VIII. Verdict final**\n\nIl est jug\u00e9 que Lucas Yann est coupable du chef d'accusation de d\u00e9tournement de fonds publics tel que stipul\u00e9 par l\u2019article 432-15 du Code p\u00e9nal. En cons\u00e9quence, le tribunal prononce une peine de dix ans d'emprisonnement et une amende financi\u00e8re d'un million d'euros (1 000 000 \u20ac). Cette sentence est proportionnelle aux dommages caus\u00e9s et vise \u00e0 dissuader toute recidive.\n\n**IX. Informations sur les droits d'appel**\n\nConform\u00e9ment au cadre l\u00e9gal, il est rappel\u00e9 \u00e0 Lucas Yann qu\u2019il a le droit de faire appel de cette d\u00e9cision. Ce droit doit \u00eatre exerc\u00e9 dans le strict respect des d\u00e9lais impartis par la proc\u00e9dure p\u00e9nale, soit dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date de ce jugement.\n\nFait \u00e0 AubeNaissante, le 21 janvier 2023. En foi de quoi, ce jugement est sign\u00e9 par les juges susmentionn\u00e9s et monsieur le greffier.\n\n---\n\n**Signatures** :\n- Bourgeois L\u00e9on, Pr\u00e9sident\n- Robert Adrien, Juge\n- Arthur Mallet, Greffier\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 432-15 du Code p\u00e9nal**\nTout d\u00e9tournement de fonds publics par un agent public est puni de **10 ans d'emprisonnement** et **1 000 000 \u20ac d'amende**. En cas de n\u00e9gligence (article 432-16), les peines sont r\u00e9duites \u00e0 **1 an de prison** et **15 000 \u20ac d'amende**[3]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**Jugement p\u00e9nal**\n\n**Tribunal d'Instance de OrmeAncien, HirondellePluie**  \n**Date de jugement : Le 15 septembre 2023**  \n**Pr\u00e9sid\u00e9 par : Garnier Antoine, Juge**  \n**Assistance de : Roux Rapha\u00ebl, Juge**  \n**En pr\u00e9sence de : Brun C\u00f4me, Greffier**\n\n---\n\n**Affaire concernant :**  \n**Nom de l'accus\u00e9 :** Perrin Bastien  \n**Date de naissance :** 23 septembre 1964  \n**Genre :** Homme  \n**Adresse de r\u00e9sidence :** 76 VentCocotier, HirondellePluie  \n**Ethnicit\u00e9 :** Caucasien  \n**Occupation :** Consultant en informatique  \n\n**Repr\u00e9sentant l\u00e9gal :**  \n**Nom de l'avocat de la d\u00e9fense :** Benoit Mathis  \n**Cabinet d'avocats :** Cabinet LexPro, OrmeAncien  \n\n**Parquet de OrmeAncien, HirondellePluie**\n\n---\n\n### Proc\u00e9dure judiciaire\n\nLe pr\u00e9sent jugement fait suite \u00e0 une proc\u00e9dure judiciaire initi\u00e9e le 3 juin 2023 lorsque le parquet de OrmeAncien fut saisi d'un dossier concernant un accident impliquant M. Perrin Bastien. D\u00e8s r\u00e9ception du rapport initial de l'accident, des mesures de garde \u00e0 vue ont \u00e9t\u00e9 mises en place le 5 juin 2023. Cette d\u00e9cision fut motiv\u00e9e par l'analyse pr\u00e9liminaire des \u00e9l\u00e9ments de l'affaire indiquant un risque potentiel de r\u00e9cidive et de fuite de l'accus\u00e9.\n\nLe 10 juin 2023, il fut ordonn\u00e9 une d\u00e9tention provisoire afin de renforcer ces mesures, suivie d'une arrestation formelle le 12 juin 2023, marquant l'ach\u00e8vement de la collecte de preuves suffisantes par les enqu\u00eateurs.\n\n---\n\n### Expos\u00e9 des faits\n\n**Contexte et s\u00e9quence des \u00e9v\u00e9nements :**\n\nEn date du 31 mai 2023, M. Perrin Bastien circulait sur la rue FleurSauvage \u00e0 bord de son v\u00e9hicule, une Peugeot 308 immatricul\u00e9e AB-123-CD. Selon les d\u00e9clarations recueillies au cours de l'enqu\u00eate, M. Perrin, au volant de son v\u00e9hicule, conduisait \u00e0 une vitesse nettement sup\u00e9rieure \u00e0 la limite autoris\u00e9e, soit 95 km/h sur une portion o\u00f9 la vitesse maximale est de 50 km/h. Ce comportement a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 par les rapports issus d'un radar routier situ\u00e9 non loin du lieu des faits.\n\nLa s\u00e9quence tragique se poursuivit \u00e0 l'intersection de la rue FleurSauvage et de la rue GrandCh\u00eane, alors qu'un feu de signalisation, clairement rouge, fut ignor\u00e9 par l'accus\u00e9. Les vid\u00e9os de surveillance fournies par la municipalit\u00e9 de HirondellePluie montrent de mani\u00e8re explicite cette infraction au code de la route, capturant le franchissement ill\u00e9gal de l'intersection.\n\nC'est dans le laps de quelques secondes cruciales suivant cette violation que la collision fatale eut lieu. M. Perrin percuta violemment le v\u00e9hicule de Mme L\u00e9a Morel, une passante de la m\u00eame commune, cau\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Articles 221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal**\nUn accident mortel caus\u00e9 par violation du code de la route est puni de **5 \u00e0 7 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La fuite apr\u00e8s accident constitue une circonstance aggravante[4]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**TRIBUNAL D'INSTANCE DE PICTONNERRE, VERGERKAKI**\n\n**Jugement P\u00e9nal**\n\n**Affaire r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e :** Contrefa\u00e7on de Monnaie\n\n**Jugement rendu le :** 15 septembre 2023\n\nPr\u00e9sid\u00e9e par **LeclercRomain**, avec **MartinSacha**, en tant que juge associ\u00e9 et **DurandNoah** en tant que greffier.\n\n---\n\n### Informations du Tribunal et du Parquet\n\n**Cour :**  \nTribunal d'Instance de PicTonnerre, VergerKaki\n\n**Parquet :**  \nParquet de PicTonnerre, VergerKaki\n\n**Pr\u00e9sident de s\u00e9ance :**  \nLeclercRomain\n\n**Juge associ\u00e9 :**  \nMartinSacha\n\n**Greffier :**  \nDurandNoah\n\n---\n\n### Informations sur l'accus\u00e9 et la d\u00e9fense\n\n**Accus\u00e9e :**  \nNom : LeclercCorentin  \nGenre : Femme  \nDate de naissance : 15 novembre 1994  \nR\u00e9sidence : 81 Cerisier, VergerKaki  \nEthnicit\u00e9 : Caucasienne  \nOccupation : Graphiste  \n\n**Avocat de la d\u00e9fense :**  \nNom : BaronBastien  \nCabinet : Cabinet Droit & Justice, VergerKaki\n\n---\n\n### Proc\u00e9dure Judiciaire\n\nLe dossier a \u00e9t\u00e9 ouvert et l'enqu\u00eate initiale a d\u00e9marr\u00e9 le 1er mars 2023, sous l'\u00e9gide du Parquet de PicTonnerre, VergerKaki. Apr\u00e8s des mesures de d\u00e9tention mises en \u0153uvre le 15 mars 2023, une d\u00e9tention criminelle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e le 20 mars 2023. L'arrestation formelle a eu lieu le 25 mars 2023 \u00e0 la suite d'une enqu\u00eate approfondie et de la collecte de preuves substantielles.\n\nL'accus\u00e9e, LeclercCorentin, a \u00e9t\u00e9 officiellement inculp\u00e9e de contrefa\u00e7on de monnaie, conform\u00e9ment \u00e0 l'Article 442-1 du Code p\u00e9nal. L'audience s'est d\u00e9roul\u00e9e conform\u00e9ment aux protocoles judiciaires, assurant que les droits \u00e0 la d\u00e9fense de l'accus\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement respect\u00e9s.\n\n---\n\n### Expos\u00e9 des faits\n\nL'affaire soumise \u00e0 l'examen du tribunal est d'une gravit\u00e9 particuli\u00e8re en raison de la nature d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e et m\u00e9thodique des faits reproch\u00e9s \u00e0 l'accus\u00e9e.\n\nEntre le 1er octobre 2022 et le 28 f\u00e9vrier 2023, une entreprise criminelle a \u00e9t\u00e9 mise en place par LeclercCorentin, instaurant un r\u00e9seau de fabrication et de distribution de faux billets de 50\u20ac et de 100\u20ac. La production de ces billets a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue avec pr\u00e9cision au domicile de l'accus\u00e9e, \u00e0 l'aide d'imprimantes haute r\u00e9solution et d'encres sp\u00e9cifiques. Ces faux billets ont \u00e9t\u00e9 ensuite introduits dans le circuit mon\u00e9taire local, semant le d\u00e9sarroi parmi les commer\u00e7ants et perturbant l'\u00e9conomie locale.\n\nLe 15 janvier 2023, LeclercCorentin a \u00e9galement sign\u00e9 un accord avec un groupe local, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la distribution ill\u00e9gale, pour introduire ces faux billets dans divers march\u00e9s et centres commerciaux de la r\u00e9gion. Cette entente t\u00e9moigne de l'\u00e9tendue des activit\u00e9s et de l'organisation m\u00e9ticuleuse des op\u00e9rations.\n\n---\n\n### Chef d'accusation\n\nL'accus\u00e9e, LeclercCorentin, est inculp\u00e9e de contrefa\u00e7on de monnaie, un acte en violation de l'Article 442-1 du Code p\u00e9nal. La nature de l'infraction commise est susceptible d'entra\u00eener trente ans de r\u00e9clusion criminelle et une amende de 750 000 \u20ac, avec dix ans suppl\u00e9mentaires en cas de transport simple des billets contrefaits.\n\n---\n\n### Description des preuves\n\nL'enqu\u00eate men\u00e9e par les autorit\u00e9s polici\u00e8res de VergerKaki a permis de r\u00e9unir des preuves tangibles illustrant clairement les activit\u00e9s ill\u00e9gales de l'accus\u00e9e.\n\nLors de la perquisition au domicile de LeclercCorentin, des imprimantes haute r\u00e9solution sp\u00e9cifiques ont \u00e9t\u00e9 saisies. Associ\u00e9es \u00e0 ces mat\u00e9riels, des encres sp\u00e9ciales ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes, fournissant les moyens techniques n\u00e9cessaires pour la fabrication des billets contrefaits. Ces d\u00e9couvertes mat\u00e9rielles ont \u00e9t\u00e9 corrobor\u00e9es par un r\u00e9seau de distribution prouv\u00e9 \u00e0 travers des billets contrefaits retrouv\u00e9s en circulation dans divers commerces de la localit\u00e9.\n\nOutre les preuves mat\u00e9rielles, des t\u00e9moignages de complices ont \u00e9t\u00e9 recueillis, faisant \u00e9tat de l\u2019implication active de LeclercCorentin dans la distribution des faux billets. Les coop\u00e9rateurs ont d\u00e9crit les op\u00e9rations comme hautement coordonn\u00e9es, mentionnant des instructions sp\u00e9cifiques re\u00e7ues de l'accus\u00e9e.\n\nEn parall\u00e8le de ces \u00e9l\u00e9ments, un document sans \u00e9quivoque a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans l'ordinateur personnel de LeclercCorentin, sous la forme d\u2019un contrat \u00e9crit attestant de l\u2019accord avec un groupe pour la diffusion des faux billets. Enfin, un examen m\u00e9ticuleux des comptes bancaires de l'accus\u00e9e a montr\u00e9 l'apparition de revenus non d\u00e9clar\u00e9s, confirmant les b\u00e9n\u00e9fices tir\u00e9s de son activit\u00e9 ill\u00e9gale.\n\n---\n\n### Consid\u00e9rations sur la peine\n\nAnalysons les faits incrimin\u00e9s et les \u00e9l\u00e9ments favorables \u00e0 l'accus\u00e9e. La coop\u00e9ration avec les autorit\u00e9s, d\u00e9montr\u00e9e par un plaidoyer de culpabilit\u00e9 prompt et la collaboration active lors de l'enqu\u00eate, a men\u00e9 \u00e0 une r\u00e9duction de peine substantielle. Le tribunal a aussi pris en compte l'absence de casier judiciaire de l\u2019accus\u00e9e, t\u00e9moignant d'un comportement ant\u00e9rieur respectueux des lois.\n\nCependant, en pesant ces \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants, le tribunal ne peut ignorer la port\u00e9e et l'impact significatif qu\u2019a eu cette entreprise de contrefa\u00e7on. Par son intensit\u00e9 et son raffinement, l'op\u00e9ration a sap\u00e9 la confiance du public envers l'int\u00e9grit\u00e9 mon\u00e9taire et caus\u00e9 des dommages \u00e9conomiques tangibles.\n\n---\n\n### Verdict Final\n\nApr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration, il est jug\u00e9 que, au vu des \u00e9l\u00e9ments constitu\u00e9s du dossier, l'accus\u00e9e LeclercCorentin est reconnue coupable de contrefa\u00e7on de monnaie.\n\nElle est condamn\u00e9e \u00e0 **une peine de 25 ans de r\u00e9clusion criminelle et une amende de 500 000 \u20ac**, en reconnaissance de sa coop\u00e9ration et de l'absence de r\u00e9cidive.\n\n---\n\n### Informations sur les droits d'appel\n\nIl est ainsi ordonn\u00e9 que l'accus\u00e9e a le droit d'interjeter appel de ce jugement dans un d\u00e9lai de trente jours \u00e0 compter de la date de sa signification, conform\u00e9ment aux dispositions juridiques en vigueur. L'appel doit \u00eatre form\u00e9 aupr\u00e8s de la Cour d'Appel comp\u00e9tente, en expliquant clairement les motifs de contestation de la d\u00e9cision rendue.\n\n---\n\nCe jugement est rendu publiquement par le Tribunal d'Instance de PicTonnerre, VergerKaki, sous la pr\u00e9sidence de LeclercRomain, en date du 15 septembre 2023. Il est sign\u00e9 par les juges pr\u00e9sents et verrouill\u00e9 par le greffier, DurandNoah, pour \u00eatre notifi\u00e9 \u00e0 toutes les parties impliqu\u00e9es.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 442-1 du Code p\u00e9nal**\nLa fabrication de fausse monnaie est passible de **30 ans de r\u00e9clusion criminelle** et **750 000 \u20ac d'amende**. Le simple transport expose \u00e0 **10 ans de prison**[11]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# TRIBUNAL D'INSTANCE DE VOILEVENT, AUBENAISSANTE\n\n---\n\n## INFORMATIONS DU TRIBUNAL ET DU PARQUET\n\nAffaire jug\u00e9e au Tribunal d'Instance de VoileVent, sis \u00e0 AubeNaissante, sous la pr\u00e9sidence de MassonGabriel, assesseur de MalletValentin, et tenue par le greffier LecomteThomas. Cette affaire p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 inscrite au r\u00f4le apr\u00e8s une enqu\u00eate diligemment men\u00e9e par le Parquet de VoileVent, repr\u00e9sent\u00e9 par l'accusation publique.\n\n## INFORMATIONS SUR L'ACCUS\u00c9 ET LA D\u00c9FENSE\n\n### Accus\u00e9\n**Nom**: \u00c9mile Roussel  \n**Genre**: Homme  \n**Date de naissance**: 18 avril 1962  \n**R\u00e9sidence**: 39 Ginkgo, AubeNaissante  \n**Ethnicit\u00e9**: Caucasien  \n**Occupation**: Directeur financier de la Commune de VoileVent\n\n### Avocat de la d\u00e9fense\n**Nom**: Corentin Marchand  \n**Cabinet**: Cabinet de la Plume, VoileVent  \n\n## PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE\n\nL'affaire a d\u00e9but\u00e9 par le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte instruite le 3 novembre 2022, conduisant \u00e0 une s\u00e9rie d\u2019investigations m\u00e9ticuleuses \u00e9chelonn\u00e9es sur plusieurs mois. Les faits incriminants r\u00e9v\u00e9l\u00e9s ont n\u00e9cessit\u00e9 la mise en \u0153uvre de mesures de d\u00e9tention \u00e0 l'encontre de l'accus\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 2022, suivie de sa mise en d\u00e9tention criminelle le 10 janvier 2023. Son arrestation officielle a eu lieu le 15 janvier 2023. Les actes et preuves enregistr\u00e9s pendant cette p\u00e9riode ont \u00e9t\u00e9 m\u00e9thodiquement pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la Cour lors des audiences tenues entre les mois de f\u00e9vrier et juillet 2023, permettant ainsi de constituer un dossier solide avant le prononc\u00e9 du jugement le 10 ao\u00fbt 2023.\n\n## EXPOS\u00c9 DES FAITS\n\nIl est all\u00e9gu\u00e9 que de septembre 2021 \u00e0 juillet 2022, \u00c9mile Roussel, en sa qualit\u00e9 de directeur financier de la Commune de VoileVent, a abus\u00e9 de ses fonctions pour commettre des actes contraires \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 de la gestion publique.\n\nAu cours de cette p\u00e9riode, notamment du 15 septembre 2021 au 20 juillet 2022, l'accus\u00e9 a ill\u00e9galement redirig\u00e9 des fonds municipaux \u00e0 titre personnel, exploitant sa position pour effectuer des investissements priv\u00e9s. Ces agissements furent d\u00e9couverts lors d'un audit interne engag\u00e9 par le conseil municipal, \u00e9veillant la suspicion et incitant un examen plus exhaustif de ses transactions financi\u00e8res. Les r\u00e9sultats de cet audit, corrobor\u00e9s par les d\u00e9clarations de l'auditeur interne, Mme Lef\u00e8vre, ont expos\u00e9 des transactions financi\u00e8res suspectes via la Banque du Soleil, ainsi que divers rapports comptables falsifi\u00e9s retrouv\u00e9s parmi les archives communales.\n\nVers le 10 mars 2022, \u00c9mile Roussel aurait attribu\u00e9 un contrat de r\u00e9novation municipale \u00e0 l'entreprise \u00c9clipse, contournant la proc\u00e9dure d'appel d'offres exig\u00e9e par la r\u00e9glementation municipale. Les contrats sign\u00e9s sans appel ad\u00e9quat, sa correspondance soutenue avec ladite entreprise, ainsi que le t\u00e9moignage de l'ancien coll\u00e8gue M. Dupont, ont mis \u00e0 jour une violation flagrante des r\u00e8gles de transparence financi\u00e8re.\n\nDe plus, \u00c9mile Roussel a fait usage, entre le 25 mai et le 30 juin 2022, des fonds publics pour l'acquisition de biens de luxe, notamment des v\u00e9hicules de prestige, comme l'attestent les factures \u00e9mises par un concessionnaire renomm\u00e9. Les preuves vid\u00e9os des cam\u00e9ras de surveillance du concessionnaire et le t\u00e9moignage impartial du vendeur M. Lavigne renforcent les accusations de d\u00e9tournement de fonds publics pour des plaisirs personnels.\n\n## CHEF D'ACCUSATION\n\nL'accus\u00e9, \u00c9mile Roussel, est traduit devant ce tribunal pour r\u00e9pondre de faits constitutifs d'abus de fonctions, conform\u00e9ment et en violation de l'Article 432-2 du Code p\u00e9nal. Les faits reproch\u00e9s incluent d\u00e9tournement de fonds publics, octroi de contrats sans appel d'offres et usage illicite des deniers de la municipalit\u00e9 pour des achats priv\u00e9s.\n\n## DESCRIPTION DES PREUVES\n\nLes \u00e9l\u00e9ments \u00e0 charge sont nombreux et vari\u00e9s, chacun apportant des \u00e9claircissements cruciaux sur le comportement criminel de l'accus\u00e9. Tout d'abord, les transactions bancaires suspectes mises en avant par l\u2019audit interne permettent de tracer un sch\u00e9ma de d\u00e9tournement syst\u00e9matique, corrobor\u00e9 par les archives digitales contenant les rapports financiers manipul\u00e9s pour obscurcir ces flux p\u00e9cuniaires illicites.\n\nLe t\u00e9moignage fournissant des d\u00e9tails sur les op\u00e9rations de fraude vient de Mme Lef\u00e8vre, qui, raisonnablement convaincue de prot\u00e9g\u00e9 l'int\u00e9grit\u00e9 municipale, a offert un r\u00e9cit d\u00e9taill\u00e9 du modus operandi de M. Roussel. S\u2019ajoutent les contrats pass\u00e9s avec l'Entreprise \u00c9clipse, dont chaque signature et d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 pes\u00e9e par l'\u00e9quipe juridique pour d\u00e9montrer comment la proc\u00e9dure comp\u00e9titive normale a \u00e9t\u00e9 intentionnellement \u00e9vit\u00e9e par l'accus\u00e9.\n\nPar ailleurs, les preuves visuelles recueillies des cam\u00e9ras de surveillance montrent M. Roussel en train d'inspecter les v\u00e9hicules, un fait qui remet en question toute d\u00e9fense d'ignorance ou de simple erreur. Les re\u00e7us et t\u00e9moins de ces transactions maintiennent la solidit\u00e9 du dossier d'accusation, mettant en exergue des abus personnels au d\u00e9triment de l'int\u00e9r\u00eat collectif.\n\n## CONSID\u00c9RATIONS SUR LA PEINE\n\nLors de la d\u00e9termination de la sentence, le Tribunal a pris en compte le fait que l'accus\u00e9, malgr\u00e9 une infraction grave, s'est montr\u00e9 coop\u00e9ratif durant l'enqu\u00eate. C\u2019est un facteur d'att\u00e9nuation notable qui ajout\u00e9 au fait qu\u2019il s'agissait de sa premi\u00e8re infraction de cette nature, a influenc\u00e9 favorablement la sentence.\n\nN\u00e9anmoins, la trahison de la confiance publique et l'impact sur la gestion municipale demeurent des \u00e9l\u00e9ments aggravants substantiels, n\u00e9cessitant une sanction dissuasive et proportionnelle \u00e0 la gravit\u00e9 des actes commis.\n\n## VERDICT FINAL\n\nLe jugement rendu \u00e9tablit qu\u2019\u00c9mile Roussel est coupable de l'abus de fonctions tel que d\u00e9fini par l'Article 432-2 du Code p\u00e9nal. En consid\u00e9ration des circonstances entourant cette premi\u00e8re infraction et sa coop\u00e9ration, la Cour prononce une peine de 4 ans d'emprisonnement, dont un an avec sursis, assortie d'une amende de 70 000 euros. Cette d\u00e9cision vise \u00e0 non seulement rappeler la gravit\u00e9 des crimes commis mais aussi offrir une possibilit\u00e9 de r\u00e9habilitation \u00e0 travers une r\u00e9flexion sur ses actes.\n\n## INFORMATIONS SUR LES DROITS D'APPEL\n\nConform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales en vigueur, \u00c9mile Roussel dispose d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la notification du jugement pour former un appel. Ce recours, s\u2019il est exerc\u00e9, suspendra l\u2019ex\u00e9cution des peines prononc\u00e9es en premi\u00e8re instance, en attendant la d\u00e9cision de la Cour d'appel comp\u00e9tente. Le droit d'appel repr\u00e9sente une garantie essentielle de justice permettant \u00e0 l\u2019accus\u00e9 de solliciter un r\u00e9examen des \u00e9l\u00e9ments du dossier et de la sentence inflig\u00e9e par un corps judiciaire sup\u00e9rieur.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 432-2 du Code p\u00e9nal**\nTout abus d'autorit\u00e9 dans l'exercice des fonctions publiques entra\u00eene jusqu'\u00e0 **5 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La complicit\u00e9 est punie des m\u00eames peines[8]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de TortueNoire, Glacier\u00c9ternel\n\n**Affaire No. :** 2023-TIG-4567  \n**Date du Jugement :** 14 septembre 2023  \n**Pr\u00e9sident :** Meyer Pierre  \n**Juge :** Perez Edgar  \n**Greffier :** Vasseur Thomas  \n**Minist\u00e8re Public :** Parquet de TortueNoire, Glacier\u00c9ternel\n\n## Partie I : Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense\n\n**Nom de l'accus\u00e9e :** Noel Axel  \n**Date de naissance :** 18 juillet 1972  \n**Sexe :** Femme  \n**R\u00e9sidence :** 66 Lavande, Glacier\u00c9ternel  \n**Ethnie :** Caucasienne  \n**Profession :** Infirmi\u00e8re  \n**Avocat de la D\u00e9fense :** Louis Picard  \n**Cabinet d'Avocat :** Cabinet Droit & D\u00e9fense\n\n## Partie II : Proc\u00e9dure Judiciaire\n\nLa pr\u00e9sente affaire concerne l'examen du chef d'accusation \"Homicide involontaire\" formul\u00e9 \u00e0 l'encontre de Madame Noel Axel, suite \u00e0 une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements qui se sont d\u00e9roul\u00e9s au Centre M\u00e9dical de Glacier\u00c9ternel.\n\n### D\u00e9roulement de la Proc\u00e9dure\n\n- **01 mars 2023:** La proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte aupr\u00e8s du Parquet de TortueNoire, donnant lieu \u00e0 l'ouverture d'une enqu\u00eate.\n  \n- **05 mars 2023:** Des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es afin de s'assurer de la disponibilit\u00e9 de l'accus\u00e9e pour l'enqu\u00eate et les proc\u00e9dures ult\u00e9rieures.\n  \n- **08 mars 2023:** Madame Noel Axel a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en d\u00e9tention provisoire suite \u00e0 la d\u00e9tention criminelle.\n  \n- **12 mars 2023:** Une arrestation formelle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, conduisant \u00e0 la mise en examen de l'accus\u00e9e.\n\n## Partie III : Expos\u00e9 des Faits\n\nL'affaire qui nous occupe a ses origines lors d'une nuit agit\u00e9e au Centre M\u00e9dical de Glacier\u00c9ternel. Le 15 f\u00e9vrier 2023, Noel Axel, alors en poste en tant qu'infirmi\u00e8re, a administr\u00e9 par inadvertance une dose excessive d'un s\u00e9datif \u00e0 un patient, Ren\u00e9 Dubois. Cet acte, bien que non intentionnel, s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tragique.\n\n### S\u00e9quence des \u00c9v\u00e9nements\n\nLe dossier montre qu'au cours de la nuit en question, l'accus\u00e9e, fatigu\u00e9e apr\u00e8s un long service, a commis une erreur en lisant une ordonnance. Pensant administrer un m\u00e9dicament standard pour apaiser le patient, elle a donn\u00e9 un s\u00e9datif puissant qui \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 d\u2019autres cas m\u00e9dicaux. Malgr\u00e9 sa r\u00e9action rapide en r\u00e9alisant l'erreur, la substance avait d\u00e9j\u00e0 eu un effet irr\u00e9versible.\n\nLes cam\u00e9ras de s\u00e9curit\u00e9 ont montr\u00e9 Mme Noel entrant et sortant pr\u00e9cipitamment de la salle de stockage des m\u00e9dicaments avec une confusion apparente. Les coll\u00e8gues de Mme Noel ont t\u00e9moign\u00e9 de son \u00e9tat \u00e9puis\u00e9 ce soir-l\u00e0, une situation exacerb\u00e9e par une charge de travail accrue.\n\n### Cons\u00e9quences\n\nLe lendemain, le 16 f\u00e9vrier 2023, M. Dubois a succomb\u00e9 \u00e0 une d\u00e9faillance cardiaque provoqu\u00e9e par le s\u00e9datif. Le certificat de d\u00e9c\u00e8s et le rapport d'autopsie ont corrobor\u00e9 cette version des faits, confirmant que la dose re\u00e7ue \u00e9tait directement responsable de la crise fatale.\n\nMme Noel a, par la suite, rempli un rapport d'incident d\u00e9taillant la s\u00e9quence des \u00e9v\u00e9nements, reconnaissant son erreur dans l'administration et le notant comme une \"confusion regrettable\".\n\n## Partie IV : Chef d'Accusation\n\nLe minist\u00e8re public a accus\u00e9 Mme Noel Axel d'homicide involontaire, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 221-6 du Code p\u00e9nal, stipulant la peine encourue pour toute mort caus\u00e9e par imprudence ou n\u00e9gligence.\n\n## Partie V : Description des Preuves\n\nLe tribunal a examin\u00e9 divers \u00e9l\u00e9ments probants pour \u00e9tayer le chef d'inculpation.\n\n### Rapport M\u00e9dical et Certificat de D\u00e9c\u00e8s\n\nLe rapport m\u00e9dical a explicit\u00e9 les effets imm\u00e9diats et retard\u00e9s de la substance administr\u00e9e, \u00e9tablissant un lien clair avec le d\u00e9c\u00e8s de M. Dubois. De m\u00eame, le certificat de d\u00e9c\u00e8s, sign\u00e9 par le Dr. Lemoine, a annot\u00e9 la cause probable comme \u00e9tant une surdose accidentelle de s\u00e9datif.\n\n### T\u00e9moignage de l'Expert M\u00e9dical\n\nDr. Lemoine, un expert m\u00e9dical, a offert un t\u00e9moignage crucial, \u00e9tablissant que la dose \u00e9tait bien au-del\u00e0 de ce qui aurait \u00e9t\u00e9 prescrit en routine. Son expos\u00e9 technique a permis au tribunal de comprendre les implications m\u00e9dicales complexes d'une telle erreur.\n\n### Enregistrements Vid\u00e9o et T\u00e9moignages\n\nLes enregistrements des cam\u00e9ras de s\u00e9curit\u00e9 du centre m\u00e9dical ont montr\u00e9 des images qui ont corrobor\u00e9 l'absence de pr\u00e9m\u00e9ditation, illustrant une s\u00e9rie de d\u00e9cisions prises dans l'urgence.\n\nLes coll\u00e8gues de Mme Noel ont unanimement reconnu sa r\u00e9putation d'infirmi\u00e8re comp\u00e9tente et consciencieuse. Mme Leroux, infirmi\u00e8re en chef, a affirm\u00e9 que Mme Noel avait toujours \u00e9t\u00e9 un atout pour le centre, mais que la fatigue avait pu contribuer \u00e0 cette erreur fatidique.\n\n### Documentation M\u00e9dicale\n\nL'ordonnance o\u00f9 l'erreur est survenue a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9e. Elle portait une annotation indiquant un m\u00e9dicament diff\u00e9remment \u00e9tiquet\u00e9 par Mme Noel, ce qui a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 par plusieurs d\u00e9clarations de t\u00e9moins pr\u00e9sents.\n\n## Partie VI : Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nAu moment de d\u00e9cider de la peine, le tribunal a pris en compte plusieurs facteurs importants :\n\n- **Remord sinc\u00e8re de l'accus\u00e9e :** Malgr\u00e9 l'erreur, l'accus\u00e9e a montr\u00e9 un profond regret et a coop\u00e9r\u00e9 pleinement avec l'enqu\u00eate.\n\n- **Absence de Casier Judiciaire :** Aucun ant\u00e9c\u00e9dent criminel n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert au nom de Mme Noel Axel, \u00e9tablissant un profil de citoyenne respectueuse des lois.\n\n- **Contributions Positives \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 :** En tant qu'infirmi\u00e8re d\u00e9vou\u00e9e, avec plusieurs d\u00e9cennies d'exp\u00e9rience, les t\u00e9moignages de la communaut\u00e9 m\u00e9dicale ont valoris\u00e9 son engagement pour la sant\u00e9 publique.\n\n## Partie VII : Verdict Final\n\nAyant examin\u00e9 avec vigilance l'ensemble des preuves pr\u00e9sent\u00e9es et les plaidoyers respectifs de la d\u00e9fense et du Parquet, le tribunal d\u00e9clare Mme Noel Axel coupable d'homicide involontaire, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 221-6 du Code p\u00e9nal.\n\n### Sentence\n\nIl est ordonn\u00e9 ce qui suit :\n\n- **Emprisonnement :** Quatre ans d'emprisonnement dont deux ans avec sursis, tenant compte de la n\u00e9cessit\u00e9 de justice et de r\u00e9habilitation.\n  \n- **Amende :** 45 000 \u20ac, en compensation des n\u00e9gligences ayant entra\u00een\u00e9 la mort de M. Ren\u00e9 Dubois.\n\nLe tribunal esp\u00e8re que la sentence servira \u00e0 la fois de mesure punitive et corrective, tout en offrant \u00e0 Mme Noel une opportunit\u00e9 de se racheter et de d\u00e9montrer sa valeur continue \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9.\n\n## Partie VIII : Droits d'Appel\n\nMme Noel et son conseil ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s de leur droit de faire appel du jugement conform\u00e9ment aux d\u00e9lais l\u00e9gaux pr\u00e9vus pour l'appel en mati\u00e8re criminelle. L'appel doit \u00eatre formellement d\u00e9pos\u00e9 dans un d\u00e9lai de dix jours suivant le prononc\u00e9 de cette d\u00e9cision.\n\n---\n\nAinsi est rendu le pr\u00e9sent jugement au Tribunal d'Instance de TortueNoire, en ce 14 septembre 2023. Que justice soit faite.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 221-6 du Code p\u00e9nal**\nLa mort caus\u00e9e par imprudence ou n\u00e9gligence est punissable de **3 ans d'emprisonnement** et **45 000 \u20ac d'amende**. En cas de violation manifeste d'une obligation de s\u00e9curit\u00e9, la peine atteint **5 ans**[4][6]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**Jugement P\u00e9nal**\n\n**Tribunal d'Instance de FalaiseRouge**\n\n_**Informations du Tribunal et du Parquet**_\n\n**Tribunal et Procureur**:  \nTribunal d\u2019Instance de FalaiseRouge, situ\u00e9 sur RouteSoie  \nParquet de FalaiseRouge, RouteSoie  \n\n**President du Tribunal**: Gauthier Alban  \n**Juge**: Roy \u00c9mile  \n**Greffier**: Renard Titouan  \n\n---\n\n_**Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense**_\n\n**Nom de l'Accus\u00e9**: Michel Marius  \n**Sexe**: Homme  \n**Date de Naissance**: 20 juin 1982  \n**Domicile**: 23 Cit\u00e9Acier, RouteSoie  \n**Ethnicit\u00e9**: Caucasien  \n**Occupation Professionnelle**: Ing\u00e9nieur en m\u00e9canique  \n\n**Avocat de la D\u00e9fense**:  \nNom: Denis Jean  \nCabinet: Cabinet Droit & Justice, Avenue des Lois, FalaiseRouge  \n\n---\n\n_**Proc\u00e9dure Judiciaire**_\n\n**Dates Cl\u00e9s du Dossier**:\n\nLe 14 janvier 2023, le dossier a \u00e9t\u00e9 ouvert par le Parquet de FalaiseRouge suite \u00e0 la d\u00e9couverte du corps sans vie de Pierre Blanc. Une enqu\u00eate exhaustive a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e pour \u00e9lucider les circonstances de la disparition tragique de la victime.\n\nLe 16 janvier 2023, des mesures ont \u00e9t\u00e9 prises pour perquisitionner le domicile de Michel Marius, principale personne d'int\u00e9r\u00eat dans cette affaire, et le mettre sous surveillance. Cette \u00e9tape a permis de recueillir des preuves cruciales pour l\u2019instruction du cas. \n\nLe 18 janvier 2023, Michel Marius a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 pour homicide pr\u00e9sum\u00e9. L'analyse des premiers \u00e9l\u00e9ments de preuve, notamment les \u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels et t\u00e9moignages, a confort\u00e9 cette mesure. \n\nL'arrestation officielle de Michel Marius s'est d\u00e9roul\u00e9e le 20 janvier 2023 suite \u00e0 la pr\u00e9sentation des preuves mat\u00e9rielles par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes. Ces preuves comprenaient des enregistrements vid\u00e9o et des analyses ADN.\n\n**Horaires du Jugement et D\u00e9livrance du Verdict**:  \nLe 25 juin 2023, le tribunal a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'audience de jugement o\u00f9 les parties ont \u00e9t\u00e9 entendues et le verdict a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 \u00e0 l'issue d'une d\u00e9lib\u00e9ration rigoureuse.\n\n---\n\n_**Expos\u00e9 des Faits et Chef d'Accusation**_\n\nLes autorit\u00e9s ont port\u00e9 un chef d'accusation de meurtre contre Michel Marius en vertu de l'article 221-1 du Code p\u00e9nal, suscitant des enjeux judiciaires graves, et cadrant s\u00e9v\u00e8rement les \u00e9v\u00e9nements qui se sont tenus au sein de son domicile. \n\nLe 10 janvier 2023, il est avanc\u00e9 que Michel Marius a perp\u00e9tr\u00e9 une agression fatale sur Pierre Blanc \u00e0 la suite de ce qui semble \u00eatre une dispute devenue violemment incontr\u00f4lable. L'agression a eu lieu au domicile de Michel Marius, o\u00f9 les investigations ont permis de recueillir des pr\u00e9l\u00e8vements d'ADN incriminants retrouv\u00e9s sur la sc\u00e8ne de crime, lesquels ont corrobor\u00e9 la pr\u00e9sence de Marius lors de l'incident mortel. Des enregistrements de vid\u00e9osurveillance ont \u00e9galement captur\u00e9 des fragments visuels de la confrontation, renfor\u00e7ant ainsi l'accusation.\n\nLe 11 janvier 2023, dans une tentative ill\u00e9gale et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e, Michel Marius aurait essay\u00e9 de dissimuler le corps de Pierre Blanc en l'enterrant dans la cour arri\u00e8re de sa r\u00e9sidence. Cette action n\u00e9faste a \u00e9t\u00e9 mise en lumi\u00e8re par la d\u00e9couverte de traces significatives de terre sur ses v\u00eatements et la r\u00e9cup\u00e9ration d'outils de jardinage tach\u00e9s de sang, confisqu\u00e9s comme pi\u00e8ces \u00e0 conviction par les enqu\u00eateurs.\n\nEnfin, le 12 janvier 2023, un acte de transaction frauduleuse a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 : Michel Marius a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la vente de la montre et du t\u00e9l\u00e9phone portable de Pierre Blanc pour un montant de 1 200 euros. Cette action illicite a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par des re\u00e7us de vente et des vid\u00e9os en magasin d\u2019objets d\u2019occasion qui ont montr\u00e9 Michel Marius ex\u00e9cutant cette transacti\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 221-1 du Code p\u00e9nal**\nL'homicide volontaire est passible de **r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9**. Les circonstances att\u00e9nuantes r\u00e9duisent la peine \u00e0 **30 ans de r\u00e9clusion**[6]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**TRIBUNAL D'INSTANCE DE BRUME-FLOTTANTE, OLIVIERPAIX**\n\n### Jugement p\u00e9nal\n\n#### **Informations du Tribunal et du Parquet**\n\n**Tribunal :** Tribunal d'Instance de BrumeFlottante, OlivierPaix  \n**Parquet :** Parquet de BrumeFlottante, OlivierPaix  \n**Pr\u00e9sident de la chambre** : BarbierRapha\u00ebl  \n**Juge :** BlancMaxime  \n**Greffier :** BaronEliott  \n\n#### **Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense**\n\n**Nom de l'accus\u00e9 :** BrunetLuc  \n**Genre :** Homme  \n**Date de naissance :** 25 d\u00e9cembre 1971  \n**Domicile :** 98 BrocardPr\u00e9cieux, OlivierPaix  \n**Ethnicit\u00e9 :** Caucasien  \n**Profession :** Commer\u00e7ant en gros  \n\n**Avocat de la d\u00e9fense :** MeyerRomain  \n**Cabinet d'avocat :** Cabinet DuPont-Meyer, OlivierPaix  \n\n#### **Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nLe dossier dont il est question a \u00e9t\u00e9 ouvert pour la premi\u00e8re fois le 14 mars 2023, \u00e0 la suite d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire men\u00e9e par le Parquet de BrumeFlottante. La nature s\u00e9rieuse des accusations port\u00e9es contre M. BrunetLuc a n\u00e9cessit\u00e9 la mise en \u0153uvre de mesures de d\u00e9tention, ordonn\u00e9es le 20 mars 2023. M. Brunet a ensuite \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention criminelle d\u00e8s le 25 mars 2023, avant d'\u00eatre formellement arr\u00eat\u00e9 le 2 avril 2023.\n\nCes d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises conform\u00e9ment aux normes l\u00e9gales et jurisprudentielles, prouvant que les charges port\u00e9es \u00e9taient suffisamment s\u00e9rieuses pour justifier chaque \u00e9tape de la proc\u00e9dure judiciaire. Les droits de l'accus\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 respect\u00e9s dans chaque d\u00e9marche, incluant le droit \u00e0 un avocat d\u00e8s le d\u00e9but de sa d\u00e9tention.\n\n#### **Expos\u00e9 des Faits**\n\nLe pr\u00e9sent jugement concerne l'examen d'une affaire p\u00e9nale dans laquelle l'accus\u00e9, M. BrunetLuc, est poursuivi pour des actes de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es, en particulier sous la marque 'Ellara'. Les faits incrimin\u00e9s se sont d\u00e9roul\u00e9s sur plusieurs mois, impliquant une s\u00e9rie de comportements ill\u00e9gaux conscients et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9s.\n\nDurant la p\u00e9riode de juin 2022 \u00e0 f\u00e9vrier 2023, il a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 que M. Brunet a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la distribution de produits contrefaits marqu\u00e9s 'Ellara'. Une expertise r\u00e9alis\u00e9e par les services douaniers, dat\u00e9e du 10 f\u00e9vrier 2023, a confirm\u00e9 l'authenticit\u00e9 des produits saisis, d\u00e9montrant sans l'ombre d'un doute qu'il s'agissait de contrefa\u00e7ons. Cette activit\u00e9 ill\u00e9gale n'\u00e9tait pas ponctuelle mais s'inscrivait dans un sch\u00e9ma d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 de fraude commerciale destin\u00e9 \u00e0 tromper les consommateurs tout en nuisant \u00e0 la r\u00e9putation commerciale de la v\u00e9ritable marque 'Ellara', prot\u00e9g\u00e9e par une marque d\u00e9pos\u00e9e.\n\nLe 15 septembre 2022, l'accus\u00e9 a vendu 500 unit\u00e9s de sacs portant la contrefaite marque 'Ellara'. Cette transaction a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e par des factures \u00e9mises en son nom, ainsi que par le t\u00e9moignage de l'acheteur, qui a fourni des \u00e9changes de courriels manifestement \u00e9difiants \u00e0 cet \u00e9gard.\n\nEn date du 20 janvier 2023, M. Brunet a organis\u00e9 un r\u00e9seau de distribution clandestin \u00e0 partir d'un entrep\u00f4t discret situ\u00e9 \u00e0 OlivierPaix. Les autorit\u00e9s ont r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9tablir sa responsabilit\u00e9 apr\u00e8s avoir recueilli des photographies de surveillance, analys\u00e9 des contrats de location d'entrep\u00f4t et pris des t\u00e9moignages confirmant son implication directe dans la gestion de cette op\u00e9ration criminelle.\n\nEnfin, un \u00e9v\u00e9nement ult\u00e9rieur, dat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2023, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une tentative par M. Brunet de vendre ces biens contrefaits sur un salon professionnel. Un enregistrement vid\u00e9o de l'\u00e9v\u00e9nement et le t\u00e9moignage de plusieurs visiteurs ont permis d'identifier son stand, qui a \u00e9t\u00e9 saisi par les agents de la loi en raison de l'activit\u00e9 ill\u00e9gale en cours.\n\n#### **Chef d'Accusation**\n\nM. BrunetLuc est formellement accus\u00e9 de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es, en violation de l'Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Il est reproch\u00e9 \u00e0 l'accus\u00e9 d'avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment fabriqu\u00e9, distribu\u00e9 et vendu des produits sous une marque qui ne lui appartenait pas et sans l'autorisation l\u00e9gale requise du titulaire de ladite marque.\n\n#### **Description des Preuves**\n\nLe cas en question est soutenu par une multitude de preuves incriminantes, d\u00e9montrant un sch\u00e9ma syst\u00e9matis\u00e9 de fraude commerciale. Le rapport d'expertise effectu\u00e9 par les douanes a servi de base \u00e0 l'accusation, fournissant des preuves tangibles et confirmant que les produits saisis dans les locaux de l'accus\u00e9 \u00e9taient bel et bien des contrefa\u00e7ons.\n\nLes factures et les courriels \u00e9chang\u00e9s entre M. Brunet et ses clients corroborent les transactions suspectes, \u00e9tablissant un lien direct entre l'accus\u00e9 et la vente de marchandises frauduleuses. Les observations et les clich\u00e9s pris lors des op\u00e9rations de surveillance sur l'entrep\u00f4t d'OlivierPaix constituent \u00e9galement des \u00e9l\u00e9ments essentiellement \u00e9tayants.\n\nLes contrats de location, de m\u00eame que les t\u00e9moignages de t\u00e9moins oculaires, ont permis de retracer les activit\u00e9s infractionnelles de l'accus\u00e9 sur une p\u00e9riode d\u00e9finie. Les enregistrements vid\u00e9o de l'\u00e9v\u00e9nement professionnel, o\u00f9 M. Brunet a tent\u00e9 de passer outre l'incr\u00e9dulit\u00e9 des visiteurs pour vendre son stock contrefait, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisifs, mettant en exergue sa volont\u00e9 manifeste de continuer ses activit\u00e9s ill\u00e9gales m\u00eame sous observation publique.\n\n#### **Consid\u00e9rations sur la Peine**\n\nDans l'\u00e9valuation de la peine, le tribunal a pris en consid\u00e9ration plusieurs \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants et aggravants. En faveur de l'accus\u00e9, c'est sa premi\u00e8re infraction de ce type, et il a d\u00e9montr\u00e9 une coop\u00e9ration partielle pendant l'enqu\u00eate, ce qui a permis de faciliter le travail des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes. Toutefois, la gravit\u00e9 des actes, leur impact sur la marque l\u00e9gitime et la port\u00e9e \u00e9conomique et potentiellement nuisible de ces infractions ne peuvent \u00eatre ignor\u00e9es.\n\nEn prenant en compte la l\u00e9gislation existante, qui pr\u00e9voit une peine d'emprisonnement de quatre ans et une amende p\u00e9cuniaire de 400 000 \u20ac, sous r\u00e9serve des circonstances sp\u00e9cifiques du cas, il a \u00e9t\u00e9 tenu compte du principe de proportionnalit\u00e9 dans la d\u00e9termination de la peine.\n\n#### **Verdict Final**\n\nApr\u00e8s l'examen minutieux des faits, des preuves et des plaidoiries avanc\u00e9es par les parties en pr\u00e9sence, M. BrunetLuc est reconnu coupable de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es. Il est par cons\u00e9quent condamn\u00e9 \u00e0 **trois ans d'emprisonnement** et au paiement d'une **amende de 200 000 \u20ac**. Cette sentence repose sur les \u00e9l\u00e9ments susmentionn\u00e9s et s'oriente vers un juste \u00e9quilibre entre dissuasion et la possibilit\u00e9 d'une r\u00e9habilitation.\n\n#### **Informations sur les Droits d'Appel**\n\nConform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales en vigueur, M. BrunetLuc dispose du droit de faire appel de ce jugement. Il est inform\u00e9 qu\u2019il peut se pourvoir devant une juridiction sup\u00e9rieure dans le d\u00e9lai de la loi \u00e0 compter de la notification de ce jugement motiv\u00e9, d\u00e9lai durant lequel il peut consulter son conseil pour envisager les options qui s'offrent \u00e0 lui.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle**\nLa vente de produits contrefaits expose \u00e0 **4 ans d'emprisonnement** et **400 000 \u20ac d'amende**. Les peines doublent en cas de r\u00e9cidive[9]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**Jugement P\u00e9nal**\n\n**Informations du Tribunal**\n\nTribunal : Tribunal d'Instance de \u00c9toileFilante, HavrePerle  \nParquet : Parquet de \u00c9toileFilante, HavrePerle  \nDate du Jugement : 20 mars 2023  \n\n**Informations sur le Personnel Judiciaire**\n\nPr\u00e9sident de la Cour : Simon Romain  \nJuge associ\u00e9 : Mathieu Augustin  \nGreffier : No\u00e9 Muller  \n\n**Informations sur l'Accus\u00e9e et la D\u00e9fense**\n\nNom : Noah Blanchard  \nSexe : Femme  \nDate de Naissance : 25 d\u00e9cembre 1994  \nAdresse : 5 NoyerSolide, HavrePerle  \nEthnicit\u00e9 : Caucasienne  \nProfession : Commer\u00e7ante  \n\nAvocat de la D\u00e9fense : Marius Hubert  \nCabinet d'Avocats : Cabinet Fontaine & Associ\u00e9s  \n\n**Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nLe 10 janvier 2023, le Parquet de \u00c9toileFilante, \u00e0 HavrePerle, a enregistr\u00e9 une plainte concernant un vol \u00e0 l'\u00e9talage survenu dans un centre commercial local. Suite \u00e0 plusieurs recoupements effectu\u00e9s par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \u00e9lucider les faits port\u00e9s \u00e0 leur connaissance. Le 5 f\u00e9vrier 2023, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es pour garantir que l'accus\u00e9e n'entrave pas l'enqu\u00eate en cours. Le lendemain, le 6 f\u00e9vrier 2023, Mme BlanchardNoah a officiellement \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en garde \u00e0 vue, ce qui a permis de poursuivre l'enqu\u00eate autour des accusations de vol qui lui \u00e9taient reproch\u00e9es. Le 15 f\u00e9vrier 2023, apr\u00e8s confirmation des charges retenues contre elle, Mme Blanchard a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e et mise \u00e0 la disposition du tribunal pour y \u00eatre jug\u00e9e.\n\nLa date du jugement a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e au 20 mars 2023 devant le Tribunal d'Instance de \u00c9toileFilante, HavrePerle.\n\n**Expos\u00e9 des Faits**\n\nEntre d\u00e9cembre 2022 et f\u00e9vrier 2023, Mme Noah Blanchard a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9e dans plusieurs faits d\u00e9lictueux qualifi\u00e9s de vol. Le premier incident s'est produit le 20 d\u00e9cembre 2022, lorsque l'accus\u00e9e a commis un vol \u00e0 l'\u00e9talage dans un magasin de bijoux sis au centre commercial \u00c9toileFilante. La cam\u00e9ra de surveillance du magasin a captur\u00e9 Mme Blanchard dissimulant dans son sac \u00e0 main des bijoux d'une valeur nette estim\u00e9e \u00e0 5000 \u20ac. Un t\u00e9moignage corroborant celui-ci a \u00e9t\u00e9 fourni par le responsable de la s\u00e9curit\u00e9 du magasin, qui a attest\u00e9 avoir vu la m\u00eame personne effectuer cet acte r\u00e9pr\u00e9hensible. Un inventaire d\u00e9taill\u00e9 effectu\u00e9 par le magasin a confirm\u00e9 la disparition de ces articles.\n\nLe 3 janvier 2023, Mme Blanchard a de nouveau perp\u00e9tr\u00e9 un vol, cette fois-ci ciblant plusieurs boutiques de v\u00eatements haut de gamme situ\u00e9es dans le centre de HavrePerle. Deux employ\u00e9s des diff\u00e9rentes boutiques ont apport\u00e9 leurs t\u00e9moignages, confirmant avoir personnellement observ\u00e9 l'accus\u00e9e quitter les lieux en emportant des v\u00eatements marqu\u00e9s d'un logo distinctif. Un constat d'articles manquants effectu\u00e9 imm\u00e9diatement apr\u00e8s leur d\u00e9claration a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une perte totale s'\u00e9levant \u00e0 1500 \u20ac. Lors de son arrestation ult\u00e9rieure, plusieurs desdits articles ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s en sa possession.\n\nLe dernier incident document\u00e9 a eu lieu le 1er f\u00e9vrier 2023. Mme Blanchard a tent\u00e9 de s'emparer d'un sac \u00e0 main de luxe \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une grande surface. Gr\u00e2ce \u00e0 des alertes de s\u00e9curit\u00e9 automatis\u00e9es install\u00e9es \u00e0 l'entr\u00e9e du magasin, une intervention rapide du personnel de s\u00e9curit\u00e9 a permis d'emp\u00eacher l'accus\u00e9e d'aboutir \u00e0 ses fins. Une vid\u00e9o de surveillance a captur\u00e9 la sc\u00e8ne, montrant Mme Blanchard en action et l'intervention du personnel de s\u00e9curit\u00e9 qui en a d\u00e9coul\u00e9.\n\n**Chef d'Accusation**\n\nIl est reproch\u00e9 \u00e0 Mme Noah Blanchard les actes de vol repris par les faits susmentionn\u00e9s. Le chef d'accusation principal contre elle est le vol, assorti de diverses tentatives de vol, conform\u00e9ment \u00e0 l'Article 311-1 du Code p\u00e9nal. Dans ce contexte, les agissements de l'accus\u00e9e suivent un modus operandi pr\u00e9cis, d\u00e9montrant une intention d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e et une r\u00e9p\u00e9tition criminelle.\n\n**Description des Preuves**\n\nLes preuves disponibles ont \u00e9t\u00e9 m\u00e9ticuleusement examin\u00e9es par la Cour avant de rendre ce jugement. Ces derni\u00e8res incluent des vid\u00e9os de surveillance montrant l'accus\u00e9e dissimulant des objets vol\u00e9s dans divers magasins. En outre, des t\u00e9moignages de t\u00e9moins oculaires ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9s par le personnel de s\u00e9curit\u00e9 et les employ\u00e9s des magasins concern\u00e9s, renfor\u00e7ant encore la l\u00e9gitimit\u00e9 des accusations dirig\u00e9es contre Mme Blanchard. Les inventaires effectu\u00e9s par les boutiques ont montr\u00e9 des articles manquants concomitants aux passages pr\u00e9sum\u00e9s de l'accus\u00e9e. Enfin, les articles retrouv\u00e9s en sa possession lors de son arrestation constituent des preuves directes de ses d\u00e9lits.\n\n**Consid\u00e9rations sur la Peine**\n\nDans la d\u00e9termination de la peine, le Tribunal a pris en compte la r\u00e9p\u00e9tition des actes de vol commis par Mme Blanchard. Il est apparu clairement qu'elle manifestait une intention pr\u00e9cise de commettre ces abus de confiance de fa\u00e7on r\u00e9cidiviste. De surcro\u00eet, le Tribunal a not\u00e9 la coop\u00e9ration partielle de l'accus\u00e9e pendant l'enqu\u00eate. Bien que son implication soit incontestable, elle a par la suite conc\u00e9d\u00e9 certaines de ses actions lors des interrogatoires.\n\nMalgr\u00e9 la gravit\u00e9 intrins\u00e8que des faits, il convient de tenir \u00e9galement compte du profil de Mme Blanchard. En tant que commer\u00e7ante, elle jouit d'une r\u00e9putation professionnelle certaine, sans ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires. Cependant, l'impact de ses actes sur la communaut\u00e9 des commer\u00e7ants et l'int\u00e9grit\u00e9 du commerce local est ind\u00e9niablement n\u00e9faste. En cons\u00e9quence, il est essentiel que la peine inflig\u00e9e soit proportionn\u00e9e, dissuasive et \u00e9ducative.\n\n**Verdict Final**\n\nApr\u00e8s examen de l'ensemble des faits, preuves et consid\u00e9rations l\u00e9gales, il est jug\u00e9 que Mme Noah Blanchard est coupable des crimes de vol r\u00e9el ainsi que des tentatives de vol. Le Tribunal d\u00e9cide d'imposer une peine de quatre ans d'emprisonnement, dont deux ans ferme, accompagn\u00e9e d'une amende de 45 000 \u20ac. Les deux ann\u00e9es restantes seront effectu\u00e9es sous un r\u00e9gime de sursis avec mise \u00e0 l'\u00e9preuve, durant lequel Mme Blanchard devra se soumettre \u00e0 des mesures de r\u00e9habilitation. La dur\u00e9e du sursis implique aussi une interdiction de se trouver dans les zones des incidents connus, tenant compte de la s\u00e9curit\u00e9 des repr\u00e9sentants des boutiques clairement identifi\u00e9e.\n\n**Droits d'Appel**\n\nConform\u00e9ment \u00e0 la proc\u00e9dure judiciaire en vigueur, Mme Noah Blanchard a le droit de faire appel de la d\u00e9cision rendue par ce Tribunal. Elle dispose d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la notification du pr\u00e9sent jugement pour interjeter appel devant la juridiction comp\u00e9tente. Le droit \u00e0 un proc\u00e8s \u00e9quitable et les voies de recours restent intacts tout au long de cette p\u00e9riode.\n\nAinsi, il est ordonn\u00e9 que Mme Blanchard, bien qu'exprimant ses regrets lors de l'audience, soit tenue de se conformer aux r\u00e8gles prescrites et d'ex\u00e9cuter la peine d\u00e9finie. Le Tribunal se retire pour ex\u00e9cuter ce jugement conform\u00e9ment aux valeurs et \u00e9thiques \u00e9tablies du droit p\u00e9nal, insistant sur l'\u00e9quit\u00e9, la responsabilit\u00e9 et la justice.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 311-1 du Code p\u00e9nal**\nLe vol simple est puni de **3 ans de prison** et **45 000 \u20ac d'amende**. Le vol aggrav\u00e9 (avec effraction, arme ou en bande organis\u00e9e) peut entra\u00eener jusqu'\u00e0 **10 ans de r\u00e9clusion**[5]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# JUGEMENT P\u00c9NAL\n\n### I. Informations du Tribunal et du Parquet\n\nLe **Tribunal d'Instance de TortueNoire, situ\u00e9 \u00e0 PontFer**, est saisi pour juger l'affaire concernant l'accus\u00e9e, Morel Sacha, poursuivie pour atteinte \u00e0 l'ordre public, conform\u00e9ment aux articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal. Le **Parquet de TortueNoire \u00e0 PontFer**, repr\u00e9sent\u00e9 par le Procureur de la R\u00e9publique, assure la direction des poursuites.\n\nLa formation du jugement est pr\u00e9sid\u00e9e par le Juge **Germain Enzo**, assist\u00e9 du Juge **Rousseau Ma\u00ebl**. En sa qualit\u00e9 de greffier, **Rousseau Corentin** est charg\u00e9 de la consignation des d\u00e9bats et du prononc\u00e9 du jugement.\n\n### II. Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense\n\nL'accus\u00e9e, Mme **Sacha Morel**, \u00e2g\u00e9e de 40 ans, r\u00e9side au 8 PoireNeige \u00e0 PontFer. D'origine caucasienne, elle exerce la profession d'enseignante en sciences sociales. Son avocat de la d\u00e9fense est Ma\u00eetre **Gwena\u00ebl Legrand**, repr\u00e9sentant le **Cabinet Verdet & Associ\u00e9s**, r\u00e9put\u00e9 pour sa d\u00e9fense vigoureuse des causes li\u00e9es aux droits de l\u2019homme.\n\n### III. Proc\u00e9dure Judiciaire\n\n#### A. Instruction de l'Affaire\n\nL'affaire d\u00e9bute le 5 janvier 2023 lorsque la commune de PontFer d\u00e9pose une plainte aupr\u00e8s du parquet. Les autorit\u00e9s locales suspectent Mme Morel d'incitation \u00e0 des rassemblements ill\u00e9gaux, compromettant la tranquillit\u00e9 publique. Une enqu\u00eate exhaustive est diligent\u00e9e par le parquet de TortueNoire, qui aboutit rapidement \u00e0 la collecte de preuves tangibles corroborant les soup\u00e7ons initiaux.\n\n#### B. Mesures de D\u00e9tention\n\nLe 15 f\u00e9vrier 2023, en raison de l'existence de preuves \u00e9videntes formant un faisceau s\u00e9rieux de culpabilit\u00e9 \u00e0 l'encontre de Mme Morel, une r\u00e9quisition de d\u00e9tention provisoire est valid\u00e9e par le juge d'instruction. Le risque de r\u00e9cidive et de perturbation persistante de l'ordre public justifie pleinement cette mesure.\n\nLe lendemain, soit le 16 f\u00e9vrier 2023, Mme Morel est formellement mise en d\u00e9tention par la police locale de PontFer suite \u00e0 une arrestation men\u00e9e conform\u00e9ment aux proc\u00e9dures l\u00e9gales. Ces \u00e9tapes sont scrupuleusement suivies, garantissant le respect des droits de l'accus\u00e9e au cours des diverses proc\u00e9dures, de son arrestation \u00e0 sa pr\u00e9sentation devant le tribunal.\n\n### IV. Expos\u00e9 des Faits\n\n#### A. Contexte G\u00e9n\u00e9ral\n\nL'accus\u00e9e, Mme Sacha Morel, est soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir organis\u00e9 et foment\u00e9 plusieurs rassemblements non autoris\u00e9s entre d\u00e9cembre 2022 et janvier 2023, qui ont r\u00e9sult\u00e9 en des actes de violence et des troubles publics significatifs \u00e0 PontFer.\n\nLa s\u00e9quence des \u00e9v\u00e9nements met en lumi\u00e8re une s\u00e9rie d'actions orchestr\u00e9es, infligeant \u00e0 la communaut\u00e9 de PontFer des perturbations consistantes, et mettant au d\u00e9fi l'autorit\u00e9 des instances locales.\n\n#### B. Chronologie des \u00c9v\u00e9nements\n\n1. **10 d\u00e9cembre 2022** : Mme Morel est impliqu\u00e9e dans l'organisation d'un rassemblement tumultueux au centre-ville de PontFer. Non autoris\u00e9e, cette manifestation d\u00e9g\u00e9n\u00e8re rapidement en violence urbaine. Les lieux subissent des d\u00e9gradations notables, et l'intervention des forces de l'ordre est requise pour r\u00e9tablir la paix. Des vid\u00e9os de surveillance capturent la pr\u00e9sence active de l'accus\u00e9e sur le terrain, et un rapport de police subs\u00e9quent corrobore son implication directe.\n\n2. **2 janvier 2023** : L'accus\u00e9e fait \u00e0 nouveau parler d'elle lors d'une prise de parole dans une manifestation spontan\u00e9e, non d\u00e9clar\u00e9e, au cours de laquelle elle incite les participants \u00e0 l\u2019\u00e9meute. Des enregistrements audio r\u00e9v\u00e8lent son r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant en tant qu'instigatrice, tandis que plusieurs t\u00e9moins oculaires confirment leur t\u00e9moignage.\n\n3. **10 janvier 2023** : Par l'entremise de la diffusion de brochures, Mme Morel encourage activement les citoyens \u00e0 s'\u00e9lever contre les autorit\u00e9s locales. Une perquisition r\u00e9alis\u00e9e chez elle permet de saisir ces documents propagandistes, lesquels portent ses empreintes digitales, renfor\u00e7ant les preuves mat\u00e9rielles encore plus de son implication.\n\n4. **28 janvier 2023** : Toujours engag\u00e9e dans ses tentatives de soul\u00e8vement, Mme Morel constitue un groupe en ligne d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la coordination de futurs troubles publics. Des historiques de discussions sur un forum virtuel, judicieusement sauvegard\u00e9s par les enqu\u00eateurs, mettent en lumi\u00e8re des messages sans \u00e9quivoque \u00e9labor\u00e9s par l'accus\u00e9e, explicitant clairement son intention de d\u00e9stabiliser l'ordre public.\n\n### V. Chef d'Accusation\n\nMme Sacha Morel est poursuivie pour le d\u00e9lit d'atteinte \u00e0 l'ordre public, tel que d\u00e9fini par les articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, les actes reproch\u00e9s \u00e0 l'accus\u00e9e incluent l'incitation \u00e0 des troubles publics et la participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9, entra\u00eenant une potentielle qualification de la peine jusqu'\u00e0 sept ans d'emprisonnement.\n\n### VI. Description des Preuves\n\nLe dossier d'accusation pr\u00e9sent\u00e9 au tribunal est solidement \u00e9tay\u00e9 par une multiplicit\u00e9 de preuves vari\u00e9es, tant mat\u00e9rielles qu'immat\u00e9rielles.\n\n**1. Vid\u00e9o de surveillance :** Les enregistrements vid\u00e9os d\u00e9montrent sans ambigu\u00eft\u00e9 la pr\u00e9sence physique de Mme Morel lors des manifestations du 10 d\u00e9cembre. Les s\u00e9quences captur\u00e9es prouvent aussi son engagement actif \u00e0 encourager les participants.\n\n**2. T\u00e9moignages :** Plusieurs individus pr\u00e9sents lors des rassemblements d\u00e9clarent avoir vu Mme Morel diriger les efforts collectifs en incitant \u00e0 des actes contraires \u00e0 la loi.\n\n**3. Enregistrements audio :** Ces enregistrements de sa voix r\u00e9v\u00e8lent sa capacit\u00e9 \u00e0 charmer et galvaniser les foules \u00e0 semer le d\u00e9sordre.\n\n**4. Empreintes digitales :** Les relev\u00e9s d'empreintes sur les brochures saisies relient mat\u00e9riellement l'accus\u00e9e \u00e0 la propagande de masse distribu\u00e9e dans la ville.\n\n**5. Discussions en ligne :** Le forum virtuel, avec ses s\u00e9ries de messages sous pseudonyme r\u00e9v\u00e9lant un discours incitatif, est un \u00e9l\u00e9ment incriminant majeur corroborant l'intention d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e d'attenter \u00e0 l'ordre public.\n\n### VII. Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nLors de la d\u00e9lib\u00e9ration, le tribunal prend en compte l'absence d'ant\u00e9c\u00e9dents criminels chez Mme Morel. Toutefois, la gravit\u00e9 et la persistance de ses actes, coupl\u00e9es \u00e0 leur impact social d\u00e9vastateur sur la communaut\u00e9 de PontFer, m\u00e9ritent une sanction exemplaire. Le tribunal consid\u00e8re que ces actes ne constituent pas une erreur de parcours mais un comportement conscient et canalis\u00e9 vers la d\u00e9stabilisation sociale.\n\n### VIII. Verdict Final\n\nApr\u00e8s examen minutieux des faits et des preuves, le tribunal d\u00e9clare Mme Morel coupable des chefs d'accusation d'atteinte \u00e0 l'ordre public tels que d\u00e9finis par le Code p\u00e9nal.\n\nAinsi, le tribunal condamne Mme Sacha Morel \u00e0 une peine de cinq ans d'emprisonnement ferme et \u00e0 une amende de 75 000 \u20ac. Cette sentence refl\u00e8te \u00e0 la fois la gravit\u00e9 des actes pos\u00e9s et leur impact destructeur sur le tissu social de PontFer, tout en tenant compte de l'absence de r\u00e9cidive ant\u00e9rieure.\n\n### IX. Informations sur les Droits d'Appel\n\nConform\u00e9ment au droit en vigueur, Mme Sacha Morel dispose du droit de faire appel de ce jugement devant la Cour d'appel comp\u00e9tente. Elle est inform\u00e9e qu'elle doit signifier son intention d'appel dans un d\u00e9lai de dix jours suivant la notification du pr\u00e9sent jugement. En aucun cas, cette proc\u00e9dure ne saurait \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e comme une admission de culpabilit\u00e9 par l\u2019accus\u00e9e, mais bien comme l\u2019exercice l\u00e9gitime de ses droits \u00e0 contester les conclusions du tribunal de premi\u00e8re instance.\n\nAinsi s'ach\u00e8ve le jugement du tribunal d'instance de TortueNoire en ce trente ao\u00fbt deux mille vingt-trois, o\u00f9 justice a \u00e9t\u00e9 rendue dans le cadre des lois de la R\u00e9publique et dans le respect des droits de chaque partie impliqu\u00e9e.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal**\nLa provocation \u00e0 des troubles publics est punie de **5 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9 peut porter la peine \u00e0 **7 ans**[7]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# TRIBUNAL D'INSTANCE DE BROUILLARDL\u00c9GER, CH\u00c2TAIGNIER\n\n### JUGEMENT P\u00c9NAL\n\nLe _Tribunal d'Instance de BrouillardL\u00e9ger_, d\u00e9partement de Ch\u00e2taignier, en date du quinze mars deux mille vingt-trois, a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'examen de l'affaire p\u00e9nale en l'encontre de Madame Ma\u00ebl Brunet, accus\u00e9e de fraude fiscale. Ci-joint, le d\u00e9tail complet du jugement rendu dans cette affaire.\n\n---\n\n## Informations du Tribunal et du Parquet\n\nLe pr\u00e9sent jugement a \u00e9t\u00e9 rendu par le _Tribunal d'Instance de BrouillardL\u00e9ger_ \u00e0 Ch\u00e2taignier. Le parquet repr\u00e9sentant l'\u00c9tat est le _Parquet de BrouillardL\u00e9ger_.\n\n- **Juge en Chef :** Thomas Brunet\n- **Juge Assesseur :** Nathan Marchand\n- **Greffier :** Augustin Morin\n\n---\n\n## Informations sur l\u2019accus\u00e9 et la d\u00e9fense\n\n**Accus\u00e9 :**  \nNom : Ma\u00ebl Brunet  \nSexe : Femme  \nDate de Naissance : 9 f\u00e9vrier 1997  \nR\u00e9sidence : 20 Ph\u00e9nixRouge, Ch\u00e2taignier  \nOrigine ethnique : Europ\u00e9enne  \nProfession : Comptable\n\n**Avocat de la D\u00e9fense :**  \nNom : Liam Mallet  \nCabinet : Cabinet Juridique Mallet & Associ\u00e9s\n\n---\n\n## Proc\u00e9dure Judiciaire\n\nLe pr\u00e9sent cas pr\u00e9voit de retracer la chronologie des \u00e9v\u00e9nements significatifs depuis le d\u00e9but de l'affaire, illustrant les mesures l\u00e9gales prises.\n\n1. **D\u00e9p\u00f4t de l'affaire et enqu\u00eate initi\u00e9e** \u2013 Le 1er juin 2022, suite \u00e0 des signalements concernant des irr\u00e9gularit\u00e9s financi\u00e8res, le parquet a engag\u00e9 une enqu\u00eate pour suspicion de fraude fiscale impliquant Ma\u00ebl Brunet. Les enqu\u00eates, men\u00e9es par des experts en fiscalit\u00e9 et en analyse comptable, ont rassembl\u00e9 des indices sugg\u00e9rant une conspiration fiscale complexe.\n\n2. **Mesures de d\u00e9tention** \u2013 Le 15 juin 2022, apr\u00e8s avoir accumul\u00e9 suffisamment d'\u00e9l\u00e9ments probants, le parquet a ordonn\u00e9 des mesures de d\u00e9tention \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l'accus\u00e9e. Cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9e par un risque de fuite apparent et possible destruction de preuves.\n\n3. **D\u00e9tention criminelle** \u2013 Le 5 juillet 2022, le statut de la d\u00e9tention a \u00e9t\u00e9 officialis\u00e9 en d\u00e9tention criminelle, offrant plus de temps pour l'exploration en profondeur des transactions suspectes reli\u00e9es \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s fictives.\n\n4. **Arrestation** \u2013 L'arrestation formelle de Ma\u00ebl Brunet a eu lieu le 22 juillet 2022. Cette \u00e9tape finale des mesures coercitives a \u00e9t\u00e9 assortie de nouveaux \u00e9l\u00e9ments de preuve consolidant les suspicions initiales.\n\n---\n\n## Expos\u00e9 des Faits\n\nAu c\u0153ur de cette affaire se trouvent des accusations de fraude fiscale survenues entre janvier 2019 et avril 2021. Le tribunal, apr\u00e8s examen des preuves, entend offrir ici un r\u00e9cit coh\u00e9rent des faits \u00e9tablis.\n\n### P\u00e9riode : Janvier 2019 \u2013 Avril 2021\n\nMadame Brunet aurait orchestr\u00e9 une dissimulation sophistiqu\u00e9e de revenus \u00e0 travers la cr\u00e9ation et l'exploitation de soci\u00e9t\u00e9s fictives. Ces entit\u00e9s, d\u00e9pourvues d'activit\u00e9 commerciale l\u00e9gitime, ont servi de v\u00e9hicules pour regrouper des transactions financi\u00e8res habilement maquill\u00e9es. Les \u00e9tats bancaires, rejetant la normalit\u00e9 par des mouvements financiers atypiques, ont \u00e9t\u00e9 supports de la fraude. Des factures falsifi\u00e9es s'alignaient aux transactions pour offrir l'illusion de l\u00e9gitimit\u00e9. Des rapports comptables, souvent r\u00e9ajust\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 mis en \u00e9vidence pour corroborer ces agissements.\n\n### P\u00e9riode : Mars 2020 \u2013 D\u00e9cembre 2020\n\nDurant cette phase, Madame Brunet a soumis des d\u00e9clarations fiscales trompeuses aboutissant \u00e0 l\u2019appropriation indue de cr\u00e9dits d'imp\u00f4t. Ces r\u00e9clamations furent bas\u00e9es sur des documents falsifi\u00e9s attestant d'activit\u00e9s \u00e9conomiques imaginaires. Des t\u00e9moignages, recueillis aupr\u00e8s de pr\u00e9c\u00e9dents clients, ont renforc\u00e9 les suspicions en d\u00e9montrant l'absence totale de collaboration avec les entit\u00e9s fictives invoqu\u00e9es. Il s'agit d'une manipulation audacieuse, orchestr\u00e9e en pleine pand\u00e9mie mondiale, tirant parti de l'augmentation des dispositifs fiscaux de soutien aux entreprises pour s'enrichir illicitement.\n\n### P\u00e9riode : Janvier 2021 \u2013 Mars 2021\n\nLa finalit\u00e9 de l'op\u00e9ration criminelle a atteint son paroxysme avec le transfert de sommes substantielles vers des comptes offshore. Ce mouvement de capitaux, orchestr\u00e9 par des transferts discr\u00e8tement murmur\u00e9s dans des emails intercept\u00e9s, a mis en lumi\u00e8re les intentions ultimes de dissimulation. Un rapport en comptabilit\u00e9 m\u00e9dico-l\u00e9gale, d\u00e9taillant la complexit\u00e9 des flux mon\u00e9taires, a \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 pour \u00e9tablir ce motif d'\u00e9vasion fiscale.\n\n---\n\n## Chef d'Accusation\n\nApr\u00e8s l'\u00e9nonciation des preuves pr\u00e9sent\u00e9es, Madame Ma\u00ebl Brunet est accus\u00e9e comme suit :\n- **Infraction :** Fraude fiscale conform\u00e9ment \u00e0 l'Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts.\n- **P\u00e9riode concern\u00e9e :** Janvier 2019 \u00e0 Avril 2021. \n- **Nature de l'infraction :** Dissimulation intentionnelle de revenus par le biais de soci\u00e9t\u00e9s fictives, fausses d\u00e9clarations fiscales pour cr\u00e9dits d'imp\u00f4t sans activit\u00e9 sous-jacente et transfert de fonds vers des comptes offshore.\n\n---\n\n## Description des Preuves\n\nLes preuves contre l'accus\u00e9e sont circonstanci\u00e9es et m\u00e9ticuleusement document\u00e9es, comme suit :\n\nDes relev\u00e9s bancaires indiquant des transactions suspectes ont \u00e9t\u00e9 cruciaux pour d\u00e9montrer l\u2019existence de mouvements de fonds non conformes aux activit\u00e9s commerciales d\u00e9clar\u00e9es. Il a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9 que l\u2019accus\u00e9e disposait de comptes en banque sous des noms de soci\u00e9t\u00e9s inexistantes, de facto ou de jure.\n\nLa collecte de fausses factures et correspondances num\u00e9riques a constitu\u00e9 une partie substantielle du corpus probant. Ces pi\u00e8ces montrent des transactions inexistantes ainsi que des d\u00e9clarations pr\u00e9paratoires pour les cr\u00e9dits d'imp\u00f4t ind\u00fbment per\u00e7us. Les documents \u00e9lectroniques sous forme d'emails, \u00e9chang\u00e9s avec divers partenaires, ont trahi des discours orient\u00e9s vers le masquage des fonds.\n\nLes rapports d'experts en comptabilit\u00e9 judiciaire ont aliment\u00e9 l'analyse des transactions financi\u00e8res. Ces rapports ont expos\u00e9 la nature insidieuse de certains transferts, occult\u00e9s \u00e0 travers un r\u00e9seau complexe de transactions mondiales visant des paradis fiscaux. Ils ont mis en lumi\u00e8re des techniques avanc\u00e9es de camouflage financier employ\u00e9es par l'accus\u00e9e, que seule une expertise en comptabilit\u00e9 haute pr\u00e9cision pouvait d\u00e9coder.\n\n---\n\n## Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nLe tribunal prend en compte plusieurs facteurs att\u00e9nuants, qui incluent la reconnaissance partielle des faits par l'accus\u00e9e et sa coop\u00e9ration substantielle avec les autorit\u00e9s en charge de l'enqu\u00eate. Cette attitude a incit\u00e9 une r\u00e9duction de la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la peine initialement envisag\u00e9e. En parall\u00e8le, l'impact financier n\u00e9gatif significatif de ces faits sur le Tr\u00e9sor public et la n\u00e9cessit\u00e9 de dissuader d'\u00e9ventuels comportements similaires ont \u00e9t\u00e9 pes\u00e9s dans la balance.\n\nIl a \u00e9t\u00e9 tenu compte des circonstances personnelles de Madeleine Brunet, notamment sa jeunesse relative et son parcours de repentance amorc\u00e9 avant l\u2019audience. Sa d\u00e9termination \u00e0 r\u00e9habiliter son image professionnelle a \u00e9t\u00e9 un point soulign\u00e9 par le tribunal.\n\n---\n\n## Verdict Final\n\nAu vu des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sent\u00e9s, le tribunal juge ce qui suit :\n\nMadame Ma\u00ebl Brunet est d\u00e9clar\u00e9e coupable des chefs d'accusation \u00e9nonc\u00e9s concernant la fraude fiscale perp\u00e9tr\u00e9e sur la p\u00e9riode mentionn\u00e9e. En cons\u00e9quence, le tribunal condamne l'accus\u00e9e \u00e0 une peine d'emprisonnement de cinq ans, dont deux ann\u00e9es avec sursis, et \u00e0 une amende de sept cent cinquante mille euros (\u20ac750,000).\n\nCette condamnation prend en consid\u00e9ration les \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants relev\u00e9s lors de la proc\u00e9dure. Madame Brunet est inform\u00e9e de l'importance de la port\u00e9e de ses actes et encourag\u00e9e \u00e0 poursuivre son effort de r\u00e9habilitation.\n\n---\n\n## Informations sur les Droits d'Appel\n\nConform\u00e9ment au droit de proc\u00e9dure p\u00e9nale, il est rappel\u00e9 \u00e0 Madame Ma\u00ebl Brunet qu'elle dispose d'un d\u00e9lai de dix jours pour faire appel du pr\u00e9sent jugement \u00e0 compter de sa notification. L'appel devra \u00eatre formul\u00e9 devant la cour d'appel comp\u00e9tente \u00e0 Ch\u00e2taignier.\n\nEn tant que partie au proc\u00e8s, Ma\u00ebl Brunet est invit\u00e9e \u00e0 examiner soigneusement les implications de cette d\u00e9cision et \u00e0 prendre, dans le respect des proc\u00e9dures l\u00e9gales, toutes les mesures jug\u00e9es n\u00e9cessaires pour la suite.\n\n---\n\nLe tribunal ne saurait conclure ce jugement sans rappeler que la justice, en d\u00e9pit de la rigueur de ses r\u00e8gles, reste anim\u00e9e par une volont\u00e9 de correction et de r\u00e9habilitation de ceux qui acceptent de changer leur parcours. Que cet \u00e9clairage guide et inspire.\n\n**Fait \u00e0 BrouillardL\u00e9ger, le quinze mars deux mille vingt-trois.**\n\n(Signature des juges et du greffier)\n\n---\n\nAinsi se conclut la r\u00e9daction du jugement p\u00e9nal concernant l'affaire de fraude fiscale impliquant Madame Ma\u00ebl Brunet. Ce document, apr\u00e8s une minutieuse d\u00e9lib\u00e9ration, vise \u00e0 rendre compte non seulement de la d\u00e9cision judiciaire mais \u00e9galement des valeurs sous-jacentes animant le processus l\u00e9gal.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts**\nLa dissimulation de sommes sup\u00e9rieures \u00e0 100 000 \u20ac est punie de **7 ans de prison** et **1 000 000 \u20ac d'amende**. Les montants inf\u00e9rieurs entra\u00eenent jusqu'\u00e0 **5 ans**[10]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**Jugement P\u00e9nal**\n\nTribunal d'Instance de BambouPourpre, Lavande  \nJugement rendu le 15 ao\u00fbt 2023\n\n**Informations du Tribunal et du Parquet**\n\nLe pr\u00e9sent jugement est prononc\u00e9 par le Tribunal d'Instance de BambouPourpre, Lavande. Le minist\u00e8re public est repr\u00e9sent\u00e9 par le Parquet de BambouPourpre, Lavande. Le tribunal est pr\u00e9sid\u00e9 par M. le Pr\u00e9sident HuetGabriel, assist\u00e9 de M. le Juge VasseurMathis, et le greffe est tenu par M. DumasPaul.\n\n**Informations sur l'Accus\u00e9e et la D\u00e9fense**\n\nL'accus\u00e9e, Mme FaureAntoine, n\u00e9e le 24 juin 1978, r\u00e9sidant au 53 For\u00eatLyrique, Lavande, de sexe f\u00e9minin, de descendance caucasienne, exerce la profession de Responsable de production dans une usine textile. Sa d\u00e9fense est assur\u00e9e par Me MorinHugo, avocat au sein du Cabinet JurisDefend.\n\n**Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nLe 15 f\u00e9vrier 2023, une plainte fut d\u00e9pos\u00e9e, entra\u00eenant l'ouverture d'une enqu\u00eate officielle. Ce m\u00eame mois, le 1er mars 2023, des mesures de d\u00e9tention provisoire furent mises en place \u00e0 l'encontre de l'accus\u00e9e. Dix jours plus tard, le 10 mars 2023, l'accus\u00e9e fut plac\u00e9e en d\u00e9tention criminelle. L'arrestation officielle de Mme FaureAntoine fut effectu\u00e9e le 25 mars 2023.\n\n**Expos\u00e9 des Faits**\n\nLe point de d\u00e9part de cette affaire remonte au 12 janvier 2023. Ce jour-l\u00e0, Mme FaureAntoine conduisait sur la Route de la Lavande. Selon le rapport d'alcool\u00e9mie pr\u00e9sent\u00e9 en preuve, elle avait un taux d'alcool de 1.6 g/L, d\u00e9passant largement la limite l\u00e9gale, ce qui fut le facteur d\u00e9clenchant la s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements tragiques qui suivirent. Son \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 a contrari\u00e9 sa capacit\u00e9 de r\u00e9action et de d\u00e9cision, provoquant une perte de contr\u00f4le de son v\u00e9hicule.\n\nElle perdit le contr\u00f4le de son v\u00e9hicule dans une portion de route d\u00e9pourvue de bonnes conditions de visibilit\u00e9 et heurta violemment un pi\u00e9ton qui traversait sur un passage pour pi\u00e9tons \u00e0 ce moment pr\u00e9cis, entra\u00eenant sa mort sur le coup. Les t\u00e9moignages oculaires corrobor\u00e9s par le rapport de police \u00e9tablissent avec pr\u00e9cision le cheminement du v\u00e9hicule de Mme FaureAntoine et l'impact fatal avec le pi\u00e9ton.\n\nEn sus de l'accident, il est \u00e9tabli que Mme FaureAntoine quitta pr\u00e9cipitamment le lieu sans apporter l'assistance n\u00e9cessaire ni v\u00e9rifier l'\u00e9tat de la victime, prolongeant ainsi son acte r\u00e9pr\u00e9hensible par une fuite criminelle. Un enregistrement vid\u00e9o des cam\u00e9ras de s\u00e9curit\u00e9 montre clairement la voiture de Mme FaureAntoine quittant les lieux \u00e0 vive allure imm\u00e9diatement apr\u00e8s l'accident. Le lendemain, le 13 janvier 2023, Mme FaureAntoine contacta son assureur p\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Articles 221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal**\nUn accident mortel caus\u00e9 par violation du code de la route est puni de **5 \u00e0 7 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La fuite apr\u00e8s accident constitue une circonstance aggravante[4]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**TRIBUNAL D'INSTANCE DE OLIVIERPAIX, FOR\u00caTLYRIQUE**\n\n**Jugement p\u00e9nal concernant l'affaire de MalletRapha\u00ebl**\n\n**En pr\u00e9sence de**\n\n**Tribunal** : Tribunal d'Instance de OlivierPaix, For\u00eatLyrique  \n**Parquet** : Parquet de OlivierPaix, For\u00eatLyrique  \n**Pr\u00e9sident de s\u00e9ance** : CarreMarius  \n**Juge associ\u00e9** : DumasC\u00f4me  \n**Greffier** : RobertTh\u00e9o  \n\n**Informations sur l'accus\u00e9**\n\n**Nom de l'accus\u00e9** : MalletRapha\u00ebl  \n**Genre** : Femme  \n**Date de naissance** : 15 septembre 1965  \n**R\u00e9sidence** : 7 EauCourante, For\u00eatLyrique  \n**Ethnicit\u00e9** : Caucasien  \n**Occupation** : Responsable de la s\u00e9curit\u00e9  \n\n**Repr\u00e9sentation l\u00e9gale**\n\n**Avocat de la d\u00e9fense** : DupuisAntoine  \n**Cabinet** : Cabinet Duval & Associ\u00e9s  \n\n---\n\n**Proc\u00e9dure judiciaire**\n\nLe d\u00e9roulement de l'affaire criminelle contre l'accus\u00e9e, MalletRapha\u00ebl, d\u00e9bute le 2 mai 2023 avec le d\u00e9p\u00f4t de l'affaire au Parquet de OlivierPaix, For\u00eatLyrique. Apr\u00e8s une s\u00e9rie d'enqu\u00eates approfondies, le 10 mai 2023, des mesures de d\u00e9tention sont mises en place, suivies d'une d\u00e9tention criminelle le 1er juin 2023. L'arrestation de l'accus\u00e9e est effectu\u00e9e le 15 juin 2023. \u00c0 chaque \u00e9tape, des proc\u00e9dures rigoureuses sont respect\u00e9es afin de garantir le respect des droits de l'accus\u00e9e et de s'assurer que l'enqu\u00eate se d\u00e9roule conform\u00e9ment aux normes juridiques. Le jugement se tient le 12 septembre 2023.\n\n---\n\n**Expos\u00e9 des faits**\n\nLes faits reproch\u00e9s \u00e0 MalletRapha\u00ebl s'\u00e9tendent sur plusieurs mois et incluent une s\u00e9rie d'actions ayant contribu\u00e9 \u00e0 des perturbations significatives de l'ordre public dans la communaut\u00e9 de For\u00eatLyrique. Le caract\u00e8re r\u00e9p\u00e9t\u00e9 et organis\u00e9 de ces actes a men\u00e9 \u00e0 des enqu\u00eates pouss\u00e9 par les autorit\u00e9s locales et \u00e0 une mise en \u0153uvre des mesures de justice n\u00e9cessaires.\n\nDurant la p\u00e9riode du 15 mars 2023 au 20 avril 2023, l'accus\u00e9e est accus\u00e9e d'avoir orchestr\u00e9 un rassemblement ill\u00e9gal sur la Place de l'Harmonie. Cette action comprenait la distribution de tracts, dont le contenu incitait \u00e0 des actes de d\u00e9sob\u00e9issance civile. Selon les enqu\u00eates r\u00e9alis\u00e9es, les tracts saisis par la police et les vid\u00e9os des cam\u00e9ras de surveillance t\u00e9moignent de ce rassemblement, d\u00e9montrant une volont\u00e9 claire de l'accus\u00e9e de semer la discorde dans la communaut\u00e9.\n\nLe 25 avril 2023, MalletRapha\u00ebl, de sa propre initiative, a prononc\u00e9 un discours public non autoris\u00e9. Cet \u00e9v\u00e9nement a entra\u00een\u00e9 des perturbations de la circulation ainsi que des affrontements avec les forces de l'ordre, perturbant ainsi le fonctionnement ordinaire de la vie collective. Les d\u00e9clarations de plusieurs t\u00e9moins oculaires corroborent les enregistrements audio prouvant l'implication de l'accus\u00e9e dans l'incitation \u00e0 des comportements d\u00e9sordonn\u00e9s.\n\nEnfin, le 1er mai 2023, les actions de l'accus\u00e9e ont culmin\u00e9 par un encouragement actif \u00e0 un sit-in ill\u00e9gal devant le bureau municipal. Cet \u00e9v\u00e9nement a caus\u00e9 des perturbations majeures, affectant les activit\u00e9s municipales et entra\u00eenant l'intervention des forces de l'ordre. Les messages textuels extraits du t\u00e9l\u00e9phone de MalletRapha\u00ebl et le rapport d'intervention de la police fournissent des preuves substantielles de son r\u00f4le directeur dans cette manifestation incontr\u00f4l\u00e9e.\n\n---\n\n**Chef d'accusation**\n\nLe chef d'accusation retenu contre MalletRapha\u00ebl est une atteinte \u00e0 l'ordre public, en violation des **Articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal**. Ces actions, par leur gravit\u00e9 et leur r\u00e9p\u00e9tition, ont d\u00e9montr\u00e9 une intention d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de provoquer des troubles publics. En accord avec ces articles, les crimes contre l'ordre public, notamment la provocation \u00e0 des troubles et la participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9, sont lourdement punis par la loi. La sanction inclut potentiellement jusqu'\u00e0 cinq ans d'emprisonnement et une amende de 75 000 \u20ac, pouvant \u00eatre \u00e9tendus \u00e0 sept ans d'emprisonnement dans le cas d'attroupement arm\u00e9.\n\n---\n\n**Description des preuves**\n\nLes preuves pr\u00e9sent\u00e9es au tribunal sont robustes et diverses, att\u00e9nuant tout doute raisonnable quant \u00e0 l'implication de l'accus\u00e9e dans les \u00e9v\u00e9nements incrimin\u00e9s.\n\nLes tracts saisis par la police, trouv\u00e9s dans le cadre de la p\u00e9riode du rassemblement ill\u00e9gal, d\u00e9taillent explicitement des mesures de d\u00e9sob\u00e9issance civile, encourageant les participants \u00e0 perturber la paix communautaire. Les vid\u00e9os issues des cam\u00e9ras de surveillance de la Place de l'Harmonie, analys\u00e9es par des experts en imagerie digitale, montrent sans \u00e9quivoque MalletRapha\u00ebl entour\u00e9e d'une foule de manifestants, distribuant les tracts en question.\n\nConcernant l'incident du 25 avril 2023, les d\u00e9clarations des t\u00e9moins oculaires apportent une image vivante de la sc\u00e8ne; plusieurs individus ont affirm\u00e9 avoir vu et entendu l'accus\u00e9e galvaniser la foule, l'incitant \u00e0 r\u00e9sister aux ordres de dispersion par les autorit\u00e9s. Les enregistrements audio, minutieusement r\u00e9vis\u00e9s et v\u00e9rifi\u00e9s par des professionnels de l'acoustique judiciaire, capturent des fragments du discours, renfor\u00e7ant la v\u00e9racit\u00e9 des dits t\u00e9moins.\n\nPour le sit-in du 1er mai 2023, les messages textuels extraits du t\u00e9l\u00e9phone de l'accus\u00e9e par des sp\u00e9cialistes de la cybercriminalit\u00e9, montrent des communications explicites incitant les manifestants \u00e0 occuper le terrain devant le bureau municipal. Le rapport d'intervention de la police apporte un compl\u00e9ment solide, d\u00e9crivant l'entit\u00e9 des perturbations caus\u00e9es et l'engagement de l'accus\u00e9e.\n\n---\n\n**Consid\u00e9rations sur la peine**\n\nApr\u00e8s \u00e9valuation approfondie de l'ensemble des preuves et des circonstances entourant le cas, le tribunal consid\u00e8re plusieurs \u00e9l\u00e9ments pour la d\u00e9termination de la peine. Premi\u00e8rement, l'accus\u00e9e ne pr\u00e9sente aucun casier judiciaire ant\u00e9rieur, et durant l'enqu\u00eate, elle a fait preuve de coop\u00e9ration avec les autorit\u00e9s, fournissant des informations pr\u00e9cieuses qui ont aid\u00e9 \u00e0 clarifier certains aspects de l'affaire. Sa participation constructive tout au long de la proc\u00e9dure judiciaire et son engagement \u00e0 ne pas r\u00e9cidiver ont \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9s par le tribunal.\n\n---\n\n**Verdict final**\n\nEn tenant compte de la gravit\u00e9 des accusations, ainsi que des \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants mentionn\u00e9s, le tribunal, sous la direction du pr\u00e9sident CarreMarius et du juge DumasC\u00f4me, statue que l'accus\u00e9e, MalletRapha\u00ebl, est reconnue coupable du chef d'accusation d'atteinte \u00e0 l'ordre public. La condamnation prononc\u00e9e pr\u00e9voit une peine de six mois d'emprisonnement, assortie d'un sursis de deux ans, et une amende de 20 000 \u20ac. Cette sentence est jug\u00e9e suffisante pour dissuader toute r\u00e9cidive et maintenir la paix communautaire, tout en permettant une r\u00e9habilitation sociale de l'accus\u00e9e. \n\n---\n\n**Informations sur les droits d'appel**\n\nIl est port\u00e9 \u00e0 l'attention de l'accus\u00e9e qu'elle dispose d'un droit d'appel contre le jugement prononc\u00e9. Le d\u00e9lai l\u00e9gal pour interjeter appel est de dix jours \u00e0 compter de la notification du pr\u00e9sent jugement. Toute demande d'appel devra \u00eatre explicitement formul\u00e9e \u00e0 la juridiction comp\u00e9tente, accompagn\u00e9e des motifs de contestation de la d\u00e9cision du tribunal. Les proc\u00e9dures de recours devront \u00eatre engag\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles \u00e9tablies par la l\u00e9gislation en vigueur.\n\n**En ce jour de jugement, sous le regard de la loi, il est ainsi ordonn\u00e9 que le respect des d\u00e9cisions du tribunal demeure.**\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal**\nLa provocation \u00e0 des troubles publics est punie de **5 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9 peut porter la peine \u00e0 **7 ans**[7]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de TigreBlanc, ButteTerreuse\n\n### Minist\u00e8re Public de TigreBlanc, ButteTerreuse\n\n### Sous la pr\u00e9sidence de Monsieur Garcia Edgar, Pr\u00e9sident de s\u00e9ance\n\n### En pr\u00e9sence de Monsieur Mallet Marius, Juge Assesseur\n\n### Avec l'assistance de Monsieur Clement Rapha\u00ebl, Greffier\n\n---\n\n## Jugement P\u00e9nal : Affaire de Fraude Fiscale\n\nLe pr\u00e9sent jugement porte sur l'affaire de fraude fiscale intent\u00e9e contre Madame Meunier Noah, n\u00e9e le 8 avril 1999, r\u00e9sidant au 68 PommeVermillon, ButteTerreuse, de sexe f\u00e9minin, de nationalit\u00e9 europ\u00e9enne, exer\u00e7ant la profession de comptable en entreprise.\n\n### Pr\u00e9sentation du Parquet et de la D\u00e9fense\n\nL\u2019affaire a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par le minist\u00e8re public du Parquet de TigreBlanc, ButteTerreuse, repr\u00e9sent\u00e9 par le substitut du procureur. La d\u00e9fense de Madame Meunier Noah est assur\u00e9e par Ma\u00eetre Picard Liam du Cabinet L\u00e9gide & Associ\u00e9s, avocat inscrit au Barreau de ButteTerreuse.\n\n### Proc\u00e9dure Judiciaire\n\nLes premiers actes de proc\u00e9dure ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9s le 15 janvier 2023, par la mise en examen concernant des faits de fraude fiscale couvrant une p\u00e9riode d\u00e9limit\u00e9e entre le 1er janvier 2020 et le 31 d\u00e9cembre 2021. \u00c0 la suite des investigations pr\u00e9liminaires, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier 2023. Cette d\u00e9cision fut suivie de la mise en d\u00e9tention provisoire de l'accus\u00e9e, effective depuis le 10 f\u00e9vrier 2023. Enfin, une mesure d'arrestation formelle \u00e9tait d\u00fbment ex\u00e9cut\u00e9e le 5 mars 2023.\n\n### Expos\u00e9 des Faits\n\nLe dossier pr\u00e9sent\u00e9 au tribunal retrace de mani\u00e8re exhaustive les comportements frauduleux de l\u2019accus\u00e9e dans le cadre de ses pratiques professionnelles en tant que comptable. Plusieurs infractions distinctes composent le sch\u00e9ma de fraude \u00e9tabli par le plaignant.\n\n#### Fraude par l'utilisation de soci\u00e9t\u00e9s \u00e9crans\n\nDurant la p\u00e9riode indiqu\u00e9e du 1er janvier 2020 au 31 d\u00e9cembre 2021, Madame Meunier a d\u00e9ploy\u00e9 un syst\u00e8me complexe d\u2019entit\u00e9s fictives \u2013 des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9crans \u2013 visant \u00e0 dissimuler ses v\u00e9ritables revenus effectu\u00e9s par le biais d\u2019op\u00e9rations financi\u00e8res artificieuses. Les pi\u00e8ces \u00e0 conviction rassembl\u00e9es incluent des documents comptables falsifi\u00e9s t\u00e9moignant de cette supercherie, ainsi que des courriers \u00e9lectroniques incriminants \u00e9chang\u00e9s avec des complices anonymes, laissant appara\u00eetre l\u2019intention claire de dissimulation.\n\n#### Transfert illicite de fonds\n\nLe 15 mars 2021, il est av\u00e9r\u00e9 que l\u2019accus\u00e9e a orchestr\u00e9 le transfert d'une somme cons\u00e9quente, s'\u00e9levant \u00e0 120 000 \u20ac, vers un compte offshore, non d\u00e9clar\u00e9 aux autorit\u00e9s fiscales fran\u00e7aises. L'examen des relev\u00e9s bancaires et des contrats de transfert, documents sign\u00e9s personnellement par l\u2019accus\u00e9e, \u00e9tayent cet acte volontaire de dissimulation financi\u00e8re.\n\n#### D\u00e9claration de revenus falsifi\u00e9e\n\nDe surcro\u00eet, la date du 22 mai 2022 marque un autre jalon de fraude fiscale. Une fausse d\u00e9claration de revenus pour l'exercice fiscal de l\u2019ann\u00e9e 2021 a \u00e9t\u00e9 produite par l'accus\u00e9e, o\u00f9 un montant de 200 000 \u20ac a \u00e9t\u00e9 omis volontairement. Cette falsification a \u00e9t\u00e9 corrobor\u00e9e par des documents fiscaux falsifi\u00e9s et le t\u00e9moignage d\u2019un ancien employ\u00e9 de Meunier, qui a affirm\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin des manipulations intentionnelles de l'accus\u00e9e pour duper les administrations fiscales.\n\n### Chef d'Accusation\n\nMadame Meunier Noah est inculp\u00e9e pour fraude fiscale conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, \u00e9tant donn\u00e9 que la dissimulation de sommes substantielles av\u00e9r\u00e9es d\u00e9passe largement le seuil fixant la gravit\u00e9 telle que d\u00e9finie par la l\u00e9gislation.\n\n### Description des Preuves\n\nL\u2019affaire repose lourdement sur un ensemble de preuves mat\u00e9rielles et testimoniales. L'accusation s\u2019est principalement appuy\u00e9e sur des documents comptables modifi\u00e9s \u00e0 des fins frauduleuses, mis en exergue par des experts en analyse financi\u00e8re. Ce mat\u00e9riel comprenait des bilans o\u00f9 les montants r\u00e9els avaient \u00e9t\u00e9 manifestement alt\u00e9r\u00e9s pour \u00e9chapper au contr\u00f4le des autorit\u00e9s fiscales. De plus, les courriers \u00e9lectroniques ont d\u00e9voil\u00e9 les discussions entre l\u2019accus\u00e9e et des tiers concernant les modalit\u00e9s de cr\u00e9ation de soci\u00e9t\u00e9s \u00e9crans.\n\nQuant au transfert de fonds off-shore, les preuves fournies incluent les copies int\u00e9grales des relev\u00e9s bancaires, v\u00e9rifi\u00e9s par un audit externe, ainsi que le contrat de transfert en origine, portant la signature v\u00e9rifi\u00e9e de l'accus\u00e9e.\n\nLes d\u00e9clarations de revenus falsifi\u00e9es restent un point crucial, soutenues par le t\u00e9moignage sous serment de l'ancien employ\u00e9 de l\u2019accus\u00e9e, M. Lucien Moreau. Ce dernier, ayant occup\u00e9 un poste de confiance, a rapport\u00e9 avoir vu, \u00e0 plusieurs reprises, Madame Meunier manipuler volontairement les chiffres pour r\u00e9duire ses imp\u00f4ts \u00e0 payer.\n\n### Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nLes r\u00e9percussions de ces actes r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de fraude fiscaux sont jug\u00e9es particuli\u00e8rement graves par le tribunal en raison de l'ampleur et de l'intention manifeste de priver l\u2019\u00c9tat d'un revenu l\u00e9gitime crucial pour le bon fonctionnement de ses institutions. Consid\u00e9rant la nature syst\u00e9matique et pr\u00e9con\u00e7ue des infractions, ainsi que l\u2019absence de remords ou d\u2019assistance coop\u00e9rative d\u00e9montr\u00e9e par l\u2019accus\u00e9e au cours de l\u2019enqu\u00eate, une peine de privation de libert\u00e9 est jug\u00e9e opportune.\n\nEn vertu des dispositions de l\u2019Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, le tribunal, consid\u00e9rant les circonstances aggravantes de l\u2019affaire ainsi que l'absence de circonstances att\u00e9nuantes significatives, retient une peine de 5 ans d'emprisonnement ferme, accompagn\u00e9e d'une amende substantielle de 750 000 \u20ac, refl\u00e9tant la gravit\u00e9 des dommages caus\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat public.\n\n### Verdict Final\n\nIl est jug\u00e9 ce jour, le 15 octobre 2023, que Madame Meunier Noah est coupable des faits de fraude fiscale tels qu\u2019\u00e9tablis par l\u2019accusation. Le tribunal prononce la sentence de 5 ans d\u2019emprisonnement ferme et une amende de 750 000 \u20ac, sans possibilit\u00e9 de sursis en raison de la gravit\u00e9 ind\u00e9niable des manipulations financi\u00e8res perp\u00e9tr\u00e9es par l\u2019accus\u00e9e dans le but d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 d\u2019escroquer le fisc.\n\n### Informations sur les Droits d'Appel\n\nConform\u00e9ment aux dispositions de la proc\u00e9dure p\u00e9nale fran\u00e7aise, Madame Meunier Noah est inform\u00e9e de son droit \u00e0 interjeter appel de ce jugement devant la Cour d\u2019appel comp\u00e9tente dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la signification de ce jugement. L'appel devra explicit\u00e8rement \u00e9noncer les motifs tant factuels que juridiques sur lesquels il se fonde.\n\nLe tribunal s\u2019ajourne sur cette proclamation de jugement, suscitant ainsi une conclusion temporaire \u00e0 cette affaire de fraude fiscale tandis que les parties respectent les droits et devoirs qui leur \u00e9choient.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts**\nLa dissimulation de sommes sup\u00e9rieures \u00e0 100 000 \u20ac est punie de **7 ans de prison** et **1 000 000 \u20ac d'amende**. Les montants inf\u00e9rieurs entra\u00eenent jusqu'\u00e0 **5 ans**[10]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**TRIBUNAL D'INSTANCE DE LUNEARGENT\u00c9E, JADEVERT**\n\n---\n\n---\n\n**MINIST\u00c8RE PUBLIC DU PARQUET DE LUNEARGENT\u00c9E, JADEVERT**\n\n---\n\n**Jugement p\u00e9nal**\n\n---\n\n**Chef d'accusation :** D\u00e9tournement de fonds publics\n\n**R\u00e9f\u00e9rence l\u00e9gale :** Article 432-15 du Code p\u00e9nal\n\n---\n\n**INFORMATIONS DU TRIBUNAL**\n\nLe pr\u00e9sent jugement est rendu par le Tribunal d'Instance de LuneArgent\u00e9e, situ\u00e9 dans la ville de JadeVert, avec la participation active du Parquet de LuneArgent\u00e9e, charg\u00e9 de la poursuite et de l'application des lois p\u00e9nales dans la juridiction concern\u00e9e.\n\n**Pr\u00e9sid\u00e9 par :**\n\n- M. Dupont Louis, Juge en Chef\n- M. Lemoine Ethan, Juge Assesseur\n- M. Martin Corentin, Greffier attitr\u00e9\n\n**AFFAIRE NO :** [Num\u00e9ro de R\u00e9f\u00e9rence]\n\n**AUDIENCE :** 15 Avril 2023\n\n---\n\n**INFORMATIONS SUR L'ACCUS\u00c9**\n\nL'accus\u00e9e, Mme Meunier Corentin, de sexe f\u00e9minin, n\u00e9e le 4 avril 1967, r\u00e9side \u00e0 72 CielAzur, JadeVert. D'origine caucasienne, elle occupait le poste de Directrice financi\u00e8re \u00e0 la Mairie de JadeVert. Elle est repr\u00e9sent\u00e9e par M. Yann Perrin, avocat au Cabinet LesGardiensDuDroit.\n\n**PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE**\n\n**1. Ouverture de l'enqu\u00eate**\n\nAu d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2023, le Parquet de LuneArgent\u00e9e a \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 par plusieurs signalements d'irr\u00e9gularit\u00e9s financi\u00e8res au sein de la Mairie de JadeVert. Le 10 janvier 2023, une enqu\u00eate officielle fut ouverte, suspectant Mme Meunier d'\u00eatre au c\u0153ur de ces anomalies.\n\n**2. Mesures de d\u00e9tention**\n\nLe 15 janvier 2023, le tribunal ordonna la d\u00e9tention administrative de l'accus\u00e9e pour motif pr\u00e9sum\u00e9 de pr\u00e9paration et ex\u00e9cution de d\u00e9tournements de fonds publics. Cette mesure fut transform\u00e9e en d\u00e9tention pr\u00e9ventive le 20 janvier 2023, sur la base de preuves suffisantes accumul\u00e9es par le Parquet. L'arrestation formelle de Mme Meunier intervint finalement le 25 janvier 2023.\n\n**EXPOS\u00c9 DES FAITS**\n\nLes faits incrimin\u00e9s portent sur une s\u00e9rie d'actions ill\u00e9gales orchestr\u00e9es entre f\u00e9vrier et novembre 2022, pendant lesquelles Mme Meunier, abusant de sa position au sein de l'administration financi\u00e8re municipale, aurait proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des d\u00e9tournements de fonds publics \u00e0 plusieurs reprises. \n\nEn premier lieu, durant cette p\u00e9riode, Mme Meunier aurait mis en place un syst\u00e8me de fausses facturations permettant le transfert de fonds municipaux vers des comptes priv\u00e9s. Pour ce faire, elle aurait falsifi\u00e9 des documents financiers et orchestr\u00e9 des transferts frauduleux, corrobor\u00e9s par une analyse comparative entre les factures municipales officielles et d'autres documents priv\u00e9s d\u00e9lictueux. L'enqu\u00eate mit au jour diverses correspondances \u00e9lectroniques incriminantes, venant soutenir ces accusations.\n\nEnsuite, en juin 2022, Mme Meunier aurait supervis\u00e9 un achat fictif d'\u00e9quipements pr\u00e9tendument destin\u00e9 \u00e0 des installations municipales. Ces achats, d\u00e9tourn\u00e9s vers un fournisseur complice, reposaient sur des factures falsifi\u00e9es. Les t\u00e9moignages d'employ\u00e9s du service de comptabilit\u00e9, offrant des d\u00e9tails cl\u00e9s sur des avis de paiement et autres processus financiers irr\u00e9guliers, ont renforc\u00e9 les soup\u00e7ons autour de cette transaction. \n\nEnfin, en septembre 2022, des subventions publiques destin\u00e9es \u00e0 des projets municipaux furent r\u00e9affect\u00e9es sans autorisation vers des initiatives fant\u00f4mes. Cette r\u00e9allocation fut confirm\u00e9e par l'analyse de documents bancaires et d'enregistrements de conversations t\u00e9l\u00e9phoniques capt\u00e9es \u00e0 des moments critiques. Des attestations anonymes ajout\u00e8rent la touche finale aux preuves accablantes contre l'accus\u00e9e.\n\n**DESCRIPTION DES PREUVES**\n\nLes \u00e9l\u00e9ments de preuve recueillis par le Parquet de LuneArgent\u00e9e, ayant \u00e9t\u00e9 d\u00fbment examin\u00e9s par le tribunal, incluent divers documents et t\u00e9moignages contribuant \u00e0 \u00e9tablir la culpabilit\u00e9 de l'accus\u00e9e au regard des charges retenues contre elle. \n\nLes factures compar\u00e9es manifestent des discordances flagrantes entre les intitul\u00e9s et montants justifi\u00e9s et leurs contreparties frauduleuses. Des experts en comptabilit\u00e9 judiciaire ont confirm\u00e9 la manipulation intentionnelle et syst\u00e9matique de ces documents, chaque fois li\u00e9s \u00e0 des comptes bancaires \u00e9trangers sous contr\u00f4le indirect de l'accus\u00e9e.\n\nCorrespondances \u00e9lectroniques incriminantes, \u00e9chang\u00e9es via des adresses professionnelles et personnelles, d\u00e9crivent avec nettet\u00e9 les complots entre Mme Meunier et ses complices. Int\u00e9gr\u00e9s au dossier, ces \u00e9changes \u00e9clairent davantage les d\u00e9marches internes visant \u00e0 contourner les contr\u00f4les r\u00e9glementaires.\n\nLes t\u00e9moignages des employ\u00e9s, assortis d'un engagement sous serment, r\u00e9v\u00e8lent une organisation d\u00e9lictueuse minutieusement orchestr\u00e9e par l'accus\u00e9e, exploitant le manque de v\u00e9rifications explicites au sein des services municipaux.\n\nLes enregistrements t\u00e9l\u00e9phoniques, obtenus avec autorisation l\u00e9gitime, r\u00e9v\u00e8lent des dialogues entre Mme Meunier et divers interm\u00e9diaires, confirmant sa connaissance et son r\u00f4le actif dans la r\u00e9affectation illicite des subventions publiques.\n\n**CONSID\u00c9RATIONS SUR LA PEINE**\n\nConsid\u00e9rant les \u00e9l\u00e9ments probants pr\u00e9sent\u00e9s devant cette cour, Mme Meunier est jug\u00e9e coupable de d\u00e9tournement de fonds publics tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article 432-15 du Code p\u00e9nal. \n\nN\u00e9anmoins, la cour a reconnu l'absence de tout ant\u00e9c\u00e9dent judiciaire au dossier de l'accus\u00e9e, ce qui puise en sa faveur des circonstances att\u00e9nuantes. De plus, il est notoire que Mme Meunier a coop\u00e9r\u00e9 partiellement lors des enqu\u00eates pr\u00e9liminaires, fournissant des informations cruciales ayant permis une meilleure compr\u00e9hension du sch\u00e9ma d\u00e9linquant.\n\n**VERDICT FINAL**\n\nIl est jug\u00e9 que Mme Meunier Corentin est reconnue coupable de d\u00e9tournement de fonds publics et se voit infliger une peine de dix ann\u00e9es d'emprisonnement, assortie d'une amende d'un million d'euros. Cette sentence refl\u00e8te la gravit\u00e9 des actes commis, tout en tenant compte des \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants pr\u00e9c\u00e9demment \u00e9tablis.\n\n**INFORMATIONS SUR LES DROITS D'APPEL**\n\nConform\u00e9ment \u00e0 la loi, l'accus\u00e9e dispose d'un droit de recours en appel prenant effet \u00e0 partir de la notification de ce jugement. Ce recours doit \u00eatre exerc\u00e9 dans un d\u00e9lai de dix jours ouvrables, conform\u00e9ment aux proc\u00e9dures judiciaires en vigueur. Tout appel devra \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s de la Cour d'appel comp\u00e9tente, qui r\u00e9examinera les faits et les preuves pr\u00e9sent\u00e9s lors du jugement de premi\u00e8re instance avec l'\u00e9ventualit\u00e9 de modifier, infirmer ou confirmer la d\u00e9cision actuelle du tribunal.\n\nLe tribunal se prononce, ayant \u00e9puis\u00e9 tous les moyens l\u00e9gaux et en respectant le cadre proc\u00e9dural mis \u00e0 disposition par les lois en vigueur, se tenant \u00e0 disposition pour toute question relative \u00e0 l'ex\u00e9cution de ce jugement p\u00e9nal.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 432-15 du Code p\u00e9nal**\nTout d\u00e9tournement de fonds publics par un agent public est puni de **10 ans d'emprisonnement** et **1 000 000 \u20ac d'amende**. En cas de n\u00e9gligence (article 432-16), les peines sont r\u00e9duites \u00e0 **1 an de prison** et **15 000 \u20ac d'amende**[3]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de MontParfume, PlaineLumineuse\n\n## Jugement P\u00e9nal\n\nDans l'affaire du Parquet de MontParfume, PlaineLumineuse\n\n---\n\n### Informations du Tribunal et du Parquet\n\n**Cour** : Tribunal d'Instance de MontParfume, PlaineLumineuse  \n**Parquet** : Parquet de MontParfume, PlaineLumineuse  \n**Juge en chef** : ParisNo\u00e9  \n**Juge** : PerrinNathan  \n**Greffier** : MalletLo\u00efc  \n\n### Informations sur l'accus\u00e9e et la d\u00e9fense\n\n**Accus\u00e9e** : BeckerSacha  \n- **Sexe** : Femme  \n- **Date de naissance** : 3 f\u00e9vrier 1975  \n- **R\u00e9sidence** : 41 VagueAzur, PlaineLumineuse  \n- **Ethnicit\u00e9** : Caucasienne  \n- **Profession** : Ing\u00e9nieure en s\u00e9curit\u00e9 industrielle  \n\n**Avocat de la d\u00e9fense** : LeclercEliott  \n- **Cabinet** : Cabinet JurisProt\u00e8ge\n\n### Proc\u00e9dure Judiciaire\n\n#### Chronologie\n\n- **D\u00e9p\u00f4t de plainte et ouverture d'enqu\u00eate** : 15 novembre 2022  \n- **Mise en retenue provisoire** : 1 d\u00e9cembre 2022  \n- **D\u00e9tention criminelle** : 10 janvier 2023  \n- **Arrestation officielle** : 12 janvier 2023  \n\n### Expos\u00e9 des Faits\n\nL'affaire concerne l'accus\u00e9e, BeckerSacha, une ing\u00e9nieure en s\u00e9curit\u00e9 industrielle, inculp\u00e9e d'homicide involontaire en vertu de l'Article 221-6 du Code p\u00e9nal. Les faits reproch\u00e9s \u00e0 l'accus\u00e9e se d\u00e9roulent sur une p\u00e9riode couvrant plusieurs incidents aboutissant \u00e0 une trag\u00e9die le 20 octobre 2022.\n\nLes \u00e9v\u00e9nements trouvent leur origine dans un processus d'installation de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9fectueux au sein de l'usine o\u00f9 travaillait l'accus\u00e9e. Entre le 10 et le 12 octobre 2022, une soupape de s\u00e9curit\u00e9 essentielle sur une chaudi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e de mani\u00e8re incorrecte, engendrant une d\u00e9faillance critique. Cette installation probl\u00e9matique n'a pas \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e ni corrig\u00e9e \u00e0 temps.\n\nPar la suite, le 15 octobre 2022, une omission cruciale de communiquer une alerte de s\u00e9curit\u00e9 critique a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e. BeckerSacha n'a pas transmis les informations urgentes qui auraient pu permettre une correction pr\u00e9cipit\u00e9e des installations d\u00e9fectueuses, malgr\u00e9 la r\u00e9ception de correspondances importantes et d'enregistrements d'alerte qui auraient d\u00fb d\u00e9clencher une action imm\u00e9diate.\n\nL'accumulation de ces manquements a culmin\u00e9 le 20 octobre 2022, lorsque la pression excessive dans la chaudi\u00e8re a provoqu\u00e9 une explosion fatale. Ce drame a co\u00fbt\u00e9 la vie au technicien MarcDurand, employ\u00e9 de l'usine, en raison de blessures graves caus\u00e9es par l'explosion.\n\n### Chef d'Accusation\n\nLe Tribunal retient \u00e0 l'encontre de BeckerSacha le chef d'accusation suivant :\n\n- **Homicide involontaire** en raison d'une faute de n\u00e9gligence ayant entra\u00een\u00e9 une mort par imprudence, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019Article 221-6 du Code p\u00e9nal. Une installation incorrecte et des omissions en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 ayant jou\u00e9 un r\u00f4le critique dans l\u2019incident tragique.\n\n### Description des Preuves\n\nL'accusation s'appuie sur une s\u00e9rie de preuves tangibles et document\u00e9es :\n\n- **Rapport d'inspection de s\u00e9curit\u00e9 de l'entreprise** (rapport No. A12345) :\n  Ce document d\u00e9crit en d\u00e9tail les installations inad\u00e9quates effectu\u00e9es par BeckerSacha, classifiant les d\u00e9fauts techniques observ\u00e9s d\u00e8s les premiers jours suivant l'installation de la soupape de s\u00e9curit\u00e9.\n\n- **Photographies de la soupape d\u00e9fectueuse** :\n  Les images captur\u00e9es mettent en \u00e9vidence les erreurs d'installation avec, entre autres, des raccords incorrectement ajust\u00e9s et s\u00e9curit\u00e9s manquantes.\n\n- **D\u00e9claration \u00e9crite de l'ing\u00e9nieur-chef, MariePontier** :\n  T\u00e9moignage apportant des d\u00e9tails sur les proc\u00e9dures de v\u00e9rification internes ignor\u00e9es par l'accus\u00e9e, alors qu\u2019elles \u00e9taient stipul\u00e9es comme obligatoires dans la charte de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019entreprise.\n\n- **Correspondance par e-mail entre l'accus\u00e9e et le responsable de maintenance** (dat\u00e9e du 15 octobre 2022) :\n  Une s\u00e9rie d\u2019e-mails rep\u00e9rant une alerte et l'absence de transmission \u00e0 l'\u00e9quipe dirigeante pour prise de mesures correctives.\n\n- **Enregistrement des signaux d'alerte de l'usine** :\n  Les donn\u00e9es de syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 ont montr\u00e9 une s\u00e9rie d\u2019alertes \u00e0 haute priorit\u00e9, qui n\u2019ont pas d\u00e9clench\u00e9 d\u2019actions de la part de BeckerSacha.\n\n- **Rapport d'autopsie du Dr. ClaireL\u00e9vesque** :\n  Ce rapport \u00e9tablit la cause de la mort par blessures multiples dues \u00e0 l\u2019explosion, confirmant la relation de causalit\u00e9 directe entre cet \u00e9v\u00e9nement et le d\u00e9c\u00e8s du technicien.\n\n- **T\u00e9moignage de l'ouvrier YannGauthier** pr\u00e9sent sur site lors de l'incident :\n  YannGauthier a fourni une narration d\u00e9taill\u00e9e des \u00e9v\u00e9nements entourant l\u2019explosion, citant l\u2019absence de mesures d\u2019urgence ad\u00e9quates et la confusion g\u00e9n\u00e9rale r\u00e9gnant parmi les employ\u00e9s.\n\n- **Rapport d'enqu\u00eate du service d'incendie** (document No. FIR-2022-789) :\n  Ce rapport explique comment l'accumulation de pression excessive non contenue a conduit \u00e0 une d\u00e9faillance structurelle et l\u2019ultime explosion.\n\n### Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nPour d\u00e9terminer la sentence, le Tribunal a pris en compte plusieurs \u00e9l\u00e9ments aggravants dans le comportement de l'accus\u00e9e. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 que la violation des obligations de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9tait manifeste et que la n\u00e9gligence de BeckerSacha avait directement contribu\u00e9 \u00e0 la perte tragique d\u2019une vie humaine. Le Tribunal a aussi consid\u00e9r\u00e9 l'impact \u00e9motionnel sur les proches de la victime et la communaut\u00e9 de l'usine, qui ont subi un choc profond \u00e0 la suite de cet incident.\n\nOutre la nature s\u00e9v\u00e8re de l\u2019acte, l\u2019accus\u00e9e n'a pas pris les responsabilit\u00e9s qui lui incombaient pour r\u00e9duire le risque une fois l\u2019erreur d\u00e9tect\u00e9e. La n\u00e9cessit\u00e9 de dissuader de telles n\u00e9gligences dans des secteurs aussi sensibles a \u00e9t\u00e9 mise en avant.\n\nLe Tribunal, en balan\u00e7ant la gravit\u00e9 des faits avec les circonstances personnelles de l'accus\u00e9e, a opt\u00e9 pour une sanction exemplaire mais offrant une perspective de r\u00e9habilitation.\n\n### Verdict Final\n\nIl est jug\u00e9 par le Tribunal d'Instance de MontParfume, PlaineLumineuse, que BeckerSacha est coupable d\u2019homicide involontaire selon l'Article 221-6 du Code p\u00e9nal. La condamnation impos\u00e9e est de quatre ans d'emprisonnement, dont deux ans avec sursis. De plus, une amende de 45 000 \u20ac est inflig\u00e9e \u00e0 l'accus\u00e9e, somme \u00e0 verser dans un d\u00e9lai de douze mois, \u00e0 d\u00e9faut de quoi des mesures ex\u00e9cutoires seront prises.\n\n### Informations sur les Droits d'Appel\n\nL'accus\u00e9e poss\u00e8de le droit d\u2019interjeter appel de ce jugement devant la Cour d\u2019Appel de la juridiction comp\u00e9tente dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la notification du pr\u00e9sent jugement. L\u2019exercice de ce droit suit les proc\u00e9dures d\u00e9finies par le Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale sans n\u00e9cessiter ici de retranscription exhaustive.\n\nAinsi en est-il jug\u00e9 en ces termes, et le verdict prononc\u00e9 en audience publique le 20 juin 2023, au Tribunal d'Instance de MontParfume, PlaineLumineuse.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 221-6 du Code p\u00e9nal**\nLa mort caus\u00e9e par imprudence ou n\u00e9gligence est punissable de **3 ans d'emprisonnement** et **45 000 \u20ac d'amende**. En cas de violation manifeste d'une obligation de s\u00e9curit\u00e9, la peine atteint **5 ans**[4][6]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Jugement P\u00e9nal\n\n## Informations du Tribunal et du Parquet\n\nLe pr\u00e9sent jugement est rendu par le Tribunal d'Instance de PicTonnerre, situ\u00e9 dans la r\u00e9gion de MangueDoree. L'affaire a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e et jug\u00e9e sous l'autorit\u00e9 du Parquet de PicTonnerre, MangueDoree. La pr\u00e9sidence du tribunal a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e par Monsieur le juge BonnetC\u00f4me, avec la participation de Monsieur le juge MeunierGwena\u00ebl. Assist\u00e9s par le greffier en chef, Monsieur LucasTim\u00e9o, l'audience s'est d\u00e9roul\u00e9e conform\u00e9ment aux r\u00e8gles de proc\u00e9dure p\u00e9nale en vigueur.\n\n## Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense\n\n**Accus\u00e9 :**   \nNom : RenardMaxime  \nGenre : Homme  \nDate de naissance : 5 ao\u00fbt 1963  \nR\u00e9sidence : 76 Ph\u00e9nixArbre, MangueDoree  \nEthnicit\u00e9 : Europ\u00e9enne  \nProfession : Graphiste ind\u00e9pendant  \n\n**Repr\u00e9sentation l\u00e9gale de la d\u00e9fense :**  \nNom de l'avocat : RocheL\u00e9on  \nCabinet : Cabinet Avocats et Associ\u00e9s de MangueDoree  \n\n## Proc\u00e9dure Judiciaire\n\n### Dossier et Enqu\u00eate Pr\u00e9liminaires\n\nL'affaire trouve son origine \u00e0 la suite de la d\u00e9couverte de billets de banque manifestement falsifi\u00e9s, ce qui a d\u00e9clench\u00e9 une enqu\u00eate ouverte par le Parquet de PicTonnerre le 10 f\u00e9vrier 2023. Les mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 mises en place le 18 f\u00e9vrier 2023 en raison de la gravit\u00e9 des faits et de l'\u00e9ventualit\u00e9 du r\u00e9cidivisme. Monsieur RenardMaxime a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention criminelle le 20 f\u00e9vrier 2023 suivie de son arrestation formelle le 1er mars 2023.\n\n### Expos\u00e9 des Faits\n\nAu terme de l'enqu\u00eate diligent\u00e9e par le Parquet, il a \u00e9t\u00e9 conclu que Monsieur RenardMaxime s'\u00e9tait engag\u00e9 dans une s\u00e9rie d'activit\u00e9s ill\u00e9gales relatives \u00e0 la contrefa\u00e7on de monnaie. Les faits incrimin\u00e9s se sont d\u00e9roul\u00e9s sur une p\u00e9riode s'\u00e9tendant du 1er novembre 2022 au 15 janvier 2023.\n\nDurant cette p\u00e9riode, il est \u00e9tabli que Monsieur RenardMaxime utilisait des techniques sophistiqu\u00e9es de graphisme et d'impression pour fabriquer de faux billets de 50 euros \u00e0 son domicile. Lors de la perquisition de son domicile, les forces de l'ordre ont saisi plusieurs imprimantes professionnelles ainsi que des papiers et encres sp\u00e9ciaux, tous utilis\u00e9s dans le processus de fabrication desdits faux billets.\n\nLe 7 janvier 2023 marque l'une de ses premi\u00e8res tentatives manifeste de mise en circulation de fausses monnaies, ayant essay\u00e9 d'utiliser ces billets dans une \u00e9picerie locale. Le g\u00e9rant de l'\u00e9tablissement, t\u00e9moin cl\u00e9 dans cette affaire, a confirm\u00e9 la tentative apr\u00e8s suspicion imm\u00e9diate lors de la transaction. Ce t\u00e9moignage a \u00e9t\u00e9 corrobor\u00e9 par les enregistrements de vid\u00e9osurveillance qui montrent Monsieur RenardMaxime pr\u00e9sentant les billets incrimin\u00e9s \u00e0 la caisse.\n\nDans une escalade de ses activit\u00e9s criminelles, le 14 janvier 2023, Monsieur Renard a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un d\u00e9p\u00f4t de ces faux billets \u00e0 une banque de MangueDoree, s'\u00e9levant \u00e0 la somme de 2000 euros. Les relev\u00e9s bancaires ainsi fournis par l'\u00e9tablissement bancaire en question ainsi que les d\u00e9clarations des employ\u00e9s bancaires ont constitu\u00e9 des preuves accablantes de ce d\u00e9p\u00f4t illicite.\n\nLe 1er f\u00e9vrier 2023, selon l'enqu\u00eate, il aurait pris part \u00e0 une transaction sur le march\u00e9 noir, vendant une quantit\u00e9 importante de ces billets falsifi\u00e9s. Un agent infiltr\u00e9 a r\u00e9ussi \u00e0 capter les d\u00e9tails de cette transaction, et une saisie des billets a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e lors de l'arrestation de Monsieur Renard. Cette op\u00e9ration sous couverture a permis d'apporter des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9cisifs \u00e0 cette affaire.\n\n## Chef d'Accusation\n\nMonsieur RenardMaxime est accus\u00e9 de contrefa\u00e7on de monnaie, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 442-1 du Code p\u00e9nal qui sanctionne la fabrication de fausse monnaie par une peine allant jusqu'\u00e0 30 ans de r\u00e9clusion criminelle et une amende de 750 000 euros. Le tribunal a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'examen des faits, des preuves et des t\u00e9moignages dans le cadre de cette accusation.\n\n## Description des Preuves\n\nL'accusation a pr\u00e9sent\u00e9 un ensemble solidement constitu\u00e9 de preuves mat\u00e9rielles et testimoniales pour soutenir ses all\u00e9gations. Une inspection minutieuse du domicile de l'accus\u00e9 a permis de d\u00e9celer l'ensemble du mat\u00e9riel utilis\u00e9 pour la cr\u00e9ation de la fausse monnaie, consistant en une s\u00e9rie de machines \u00e0 imprimer, de papiers filigran\u00e9s de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure, et d'encres de teintes appropri\u00e9es.\n\nLe t\u00e9moignage du g\u00e9rant de l'\u00e9picerie, valid\u00e9 par les enregistrements de vid\u00e9osurveillance, a apport\u00e9 la preuve ind\u00e9niable de l'utilisation des faux billets dans cette enseigne. La date, l'heure et les caract\u00e9ristiques pr\u00e9cises des billets pr\u00e9sent\u00e9s lors de cette tentative de fraude ont \u00e9t\u00e9 clairement document\u00e9es.\n\nLes relev\u00e9s bancaires et les t\u00e9moignages du personnel de la banque de MangueDoree ont d\u00e9montr\u00e9 le caract\u00e8re frauduleux du d\u00e9p\u00f4t effectu\u00e9 le 14 janvier. Le sch\u00e9ma transactionnel avait d\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 des soup\u00e7ons au sein de l'institution et a facilit\u00e9 l'identification de l'accus\u00e9 comme l'acteur principal de ce man\u00e8ge.\n\nEnfin, l'enregistrement d'une transaction clandestine par un agent des forces de l'ordre en infiltration a constitu\u00e9 la pi\u00e8ce ma\u00eetresse de l'accusation. Cet enregistrement, appuy\u00e9 par les billets saisis lors de l'arrestation, a permis de cerner l'ampleur de l'infraction commise ainsi que la conscience de l'accus\u00e9 de son ill\u00e9galit\u00e9.\n\n## Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nDans la d\u00e9termination de la peine, le tribunal a pris en compte plusieurs facteurs aggravants et att\u00e9nuants li\u00e9s aux circonstances du d\u00e9lit et au profil de l'accus\u00e9. Monsieur RenardMaxime a, lors du jugement, reconnu partiellement les faits qui lui sont reproch\u00e9s, ce qui a permis de r\u00e9duire relativement la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la peine envisag\u00e9e. \n\nEn outre, sa coop\u00e9ration avec les autorit\u00e9s, notamment en fournissant des informations pr\u00e9cieuses sur le contexte de fabrication et de distribution des faux billets, a pes\u00e9 dans la balance en faveur d'une sanction moins lourde. N\u00e9anmoins, ses ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires, bien que non li\u00e9s \u00e0 des affaires de m\u00eame nature, ont \u00e9t\u00e9 pris en consid\u00e9ration par le tribunal.\n\n## Verdict Final\n\nIl est jug\u00e9 que Monsieur RenardMaxime est reconnu coupable du chef d'accusation de contrefa\u00e7on de monnaie. Le tribunal, consid\u00e9rant la gravit\u00e9 des faits et l'impact potentiel sur le syst\u00e8me \u00e9conomique et financier, prononce une peine de 20 ans de r\u00e9clusion criminelle, assortie d'une amende de 500 000 euros. Cette sentence tient compte de la reconnaissance partielle des faits par l'accus\u00e9 et de sa coop\u00e9ration active avec les forces de l'ordre.\n\n## Informations sur les Droits d'Appel\n\nConform\u00e9ment aux r\u00e8gles de proc\u00e9dure p\u00e9nale, l'accus\u00e9 dispose d'un d\u00e9lai de dix jours pour contester le pr\u00e9sent jugement devant la cour d'appel comp\u00e9tente. Durant ce laps de temps, la d\u00e9fense peut formuler une requ\u00eate d'appel, motiv\u00e9e par les \u00e9l\u00e9ments de droit et les faits constat\u00e9s lors du proc\u00e8s. Il incombe \u00e0 la Cour d'appel de se prononcer ult\u00e9rieurement sur les points soulev\u00e9s par cette \u00e9ventuelle admission d'appel. \n\nAinsi en a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 le 15 octobre 2023, dans le respect de la l\u00e9gislature en vigueur et au nom de la justice.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 442-1 du Code p\u00e9nal**\nLa fabrication de fausse monnaie est passible de **30 ans de r\u00e9clusion criminelle** et **750 000 \u20ac d'amende**. Le simple transport expose \u00e0 **10 ans de prison**[11]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# JUGEMENT P\u00c9NAL\n\n#### Tribunal d'Instance de TigreBlanc, MangueDoree\n\n#### Pr\u00e9sid\u00e9 par : \n\n**Pr\u00e9sident du tribunal :** RouxRapha\u00ebl  \n**Assesseur :** GaillardAdrien  \n**Greffier :** CharlesSacha  \n\n---\n\n## Informations du Tribunal et du Parquet\n\nEn ce jour du 15 octobre 2023, a eu lieu l'audience dans l'affaire opposant le Parquet de TigreBlanc, MangueDoree, \u00e0 DupontMathis, accus\u00e9 des faits d'abus de fonctions, tels que stipul\u00e9s \u00e0 l'article 432-2 du Code p\u00e9nal. L'audience s'est d\u00e9roul\u00e9e dans la salle d'audience du Tribunal d'Instance de TigreBlanc, d\u00e9partement de MangueDoree.\n\n## Informations sur l'accus\u00e9 et la d\u00e9fense\n\n**Accus\u00e9 :**  \n- **Nom :** DupontMathis  \n- **Sexe :** Homme  \n- **Date de naissance :** 28 novembre 1974  \n- **Adresse de r\u00e9sidence :** 75 C\u00e8dreNoble, MangueDoree  \n- **Origine ethnique :** Caucasien  \n- **Profession :** Directeur des Services Municipaux\n\n**Repr\u00e9sentation l\u00e9gale :**  \n- **Avocat de la d\u00e9fense :** RobertSacha  \n- **Cabinet :** Cabinet Lesp\u00e9rance et Associ\u00e9s  \n\n## Proc\u00e9dure judiciaire\n\nLa pr\u00e9sente affaire a d\u00e9but\u00e9 le 15 janvier 2023 avec l'ouverture de l'enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons d'abus de fonctions par Monsieur DupontMathis. Le 1er f\u00e9vrier 2023, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 prises, suivies d'une d\u00e9tention criminelle le 10 f\u00e9vrier 2023. Enfin, une arrestation formelle de l'accus\u00e9 a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e le 5 mars 2023.\n\nLa suite de la proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une s\u00e9rie d'auditions et l'examen de toutes les preuves recueillies par le Parquet. Le 15 octobre 2023, le tribunal a tenu l'audience pour d\u00e9lib\u00e9rer et rendre le jugement concernant les chefs d'accusation port\u00e9s.\n\n## Expos\u00e9 des faits\n\n### Premier incident (5 avril 2022)\n\nLe 5 avril 2022, DupontMathis, en sa capacit\u00e9 de Directeur des Services Municipaux, a abus\u00e9 de ses fonctions en octroyant un march\u00e9 public \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 fictive du nom de 'GreenConstructions'. Ce march\u00e9, pr\u00e9tendument destin\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de r\u00e9novations municipales, \u00e9tait inexistant. L'accus\u00e9 a sign\u00e9 des contrats truqu\u00e9s facilitant ainsi un transfert douteux de fonds municipaux vers une structure fantomatique.\n\nLes \u00e9l\u00e9ments qui ont contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9tablir les faits incluent les contrats sign\u00e9s par DupontMathis, de nombreux t\u00e9moignages livr\u00e9s par ses coll\u00e8gues, et surtout une s\u00e9rie de courriels \u00e9chang\u00e9s par l'accus\u00e9 r\u00e9v\u00e9lant une correspondance directe et fr\u00e9quente avec les repr\u00e9sentations de 'GreenConstructions'. Ce comportement mensonger visait manifestement \u00e0 d\u00e9tourner des ressources publiques pour des b\u00e9n\u00e9fices personnels et inhabituels.\n\n### Deuxi\u00e8me incident (15 juin 2022)\n\nEn date du 15 juin 2022, DupontMathis a d\u00e9tourn\u00e9 des fonds municipaux d\u2019un montant totalisant 50 000 \u20ac, destin\u00e9s normalement \u00e0 l\u2019entretien urbain, vers un compte bancaire personnel dissimul\u00e9. Cela fut d\u00e9couvert \u00e0 l'aide d'un examen approfondi de ses relev\u00e9s bancaires. Les enqu\u00eateurs ont valid\u00e9 un transfert \u00e9lectronique direct vers ce compte suspect, corrobor\u00e9 par le t\u00e9moignage critique du gestionnaire de compte qui a observ\u00e9 des anomalies suspectes dans les transactions de l\u2019accus\u00e9.\n\n### Troisi\u00e8me incident (10 septembre 2022)\n\nLe 10 septembre 2022, l'accus\u00e9 a abus\u00e9 des ressources humaines municipales pour entreprendre des travaux de r\u00e9novation \u00e0 son domicile personnel durant les heures de travail pertinentes. \u00c0 l\u2019appui de cette all\u00e9gation, des photographies ont jet\u00e9 la lumi\u00e8re sur l\u2019ex\u00e9cution de travaux chez DupontMathis. Les ouvriers municipaux, t\u00e9moins directs de l\u2019op\u00e9ration, ont confirm\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 requis de r\u00e9aliser ces travaux sous les ordres explicites de l\u2019accus\u00e9. De plus, des factures de mat\u00e9riaux de construction, acquitt\u00e9es par le D\u00e9partement des Services Municipaux, ont \u00e9t\u00e9 produites, \u00e9tablissant un usage illicite des ressources publiques \u00e0 des fins personnelles.\n\n## Chef d'accusation\n\nL'accus\u00e9, DupontMathis, est poursuivi pour le crime d'abus de fonctions conform\u00e9ment \u00e0 l'article 432-2 du Code p\u00e9nal. Ce chef d'accusation recouvre toutes les actions d\u00e9lictueuses d\u00e9montr\u00e9es au cours de l'enqu\u00eate et lors du proc\u00e8s. Le d\u00e9lit d\u2019abus de fonctions comporte, par d\u00e9finition, l'utilisation d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la position officielle de l'accus\u00e9 pour des gains personnels aux d\u00e9pens de la communaut\u00e9 qu\u2019il devait servir.\n\n## Description des preuves\n\nLe tribunal a examin\u00e9 minutieusement chaque \u00e9l\u00e9ment de preuve apport\u00e9 par le Parquet. Les documents contractuels reli\u00e9s \u00e0 'GreenConstructions' furent \u00e9tudi\u00e9s et authentifi\u00e9s comme falsifi\u00e9s. Les courriels, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'aide d'analyses num\u00e9riques sophistiqu\u00e9es, ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une interaction accablante et continue entre l'accus\u00e9 et les responsables fictifs de cette soci\u00e9t\u00e9. \n\nConcernant la preuve financi\u00e8re, les relev\u00e9s bancaires obtenus l\u00e9galement par la justice ont soulign\u00e9 des transferts mon\u00e9taires perp\u00e9tr\u00e9s contrariement aux normatifs \u00e9tablis. Le t\u00e9moignage re\u00e7u du gestionnaire de compte a \u00e9t\u00e9 crucial pour \u00e9tablir une ligne directe entre les crimes financiers all\u00e9gu\u00e9s et les actions de l'accus\u00e9.\n\nLes photographies des travaux r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 la r\u00e9sidence de l'accus\u00e9 et les t\u00e9moignages concordants des ouvriers municipaux ont confirm\u00e9 sa prise d\u2019initiatives d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es pour l\u2019utilisation non-autoris\u00e9e des ressources humaines et mat\u00e9rielles municipales.\n\n## Consid\u00e9rations sur la peine\n\nLe tribunal a pris en consid\u00e9ration plusieurs \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants au moment de d\u00e9terminer la condamnation appropri\u00e9e pour DupontMathis. Notamment, l'accus\u00e9 a montr\u00e9 une coop\u00e9ration notable tout au long de la proc\u00e9dure d'enqu\u00eate, en fournissant des informations utiles et permettant en partie la r\u00e9cup\u00e9ration d'une fraction des fonds d\u00e9tourn\u00e9s. Il a \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 des remords, exprimant sa volont\u00e9 de r\u00e9parer les dommages moraux et financiers caus\u00e9s par ses actions d\u00e9lictueuses.\n\nDe plus, l'accus\u00e9 est enregistr\u00e9 avec un casier judiciaire vierge avant les faits port\u00e9s \u00e0 l'instance actuelle, soulignant un comportement ant\u00e9rieurement exempt de rechutes criminelles. Ces facteurs, tout en n\u2019exon\u00e9rant pas sa culpabilit\u00e9, ont influ\u00e9 sur la d\u00e9cision du tribunal de ne pas imposer une peine maximale.\n\n## Verdict final\n\nIl est jug\u00e9 que :\n\nL'accus\u00e9, DupontMathis, est reconnu coupable du crime d'abus de fonctions tel qu'\u00e9tabli \u00e0 l'article 432-2 du Code p\u00e9nal. La cour le condamne \u00e0 une peine d'emprisonnement de 4 ans, dont un an assorti de sursis, afin de donner une occasion de r\u00e9habilitation sous la condition d\u2019un suivi judiciaire r\u00e9gulier. En plus de la peine d\u2019emprisonnement, DupontMathis se voit infliger une amende substantielle de 50 000 \u20ac, destin\u00e9e \u00e0 compenser une partie des alt\u00e9rations financi\u00e8res occasionn\u00e9es \u00e0 l'autorit\u00e9 municipale et \u00e0 servir de dissuasion.\n\n## Informations sur les droits d'appel\n\nConform\u00e9ment aux proc\u00e9dures judiciaires \u00e9tablies, DupontMathis dispose du droit de faire appel du pr\u00e9sent jugement. L'appel doit \u00eatre form\u00e9 dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la signification effective du pr\u00e9sent jugement, devant la Cour d'appel comp\u00e9tente. Cette voie de recours, si elle est emprunt\u00e9e, doit \u00eatre \u00e9tay\u00e9e par des arguments substantiels capables de d\u00e9montrer de potentielles erreurs factuelles ou de droit dans l'instance de premi\u00e8re instance.\n\nFait et prononc\u00e9 en audience publique le 15 octobre 2023.\n\n__RouxRapha\u00ebl__  \nPr\u00e9sident du Tribunal\n\n__GaillardAdrien__  \nAssesseur\n\n__CharlesSacha__  \nGreffier\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 432-2 du Code p\u00e9nal**\nTout abus d'autorit\u00e9 dans l'exercice des fonctions publiques entra\u00eene jusqu'\u00e0 **5 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La complicit\u00e9 est punie des m\u00eames peines[8]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**Tribunal d'Instance de Pic\u00c9meraude, BrumeFlottante**\n\nAffaire : Contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es  \nR\u00e9f\u00e9rence : N\u00b02023/PI041\n\n**Informations du Tribunal et du Parquet**\n\nCe jugement est \u00e9mis par le Tribunal d'Instance de Pic\u00c9meraude, situ\u00e9 \u00e0 BrumeFlottante, au cours d'une audience publique tenue le 15 mars 2023. Le parquet est repr\u00e9sent\u00e9 par le Parquet de Pic\u00c9meraude, BrumeFlottante.\n\nPr\u00e9sidence : Juge en chef NoelPaul  \nAssistance au jugement : Juge BeckerIsma\u00ebl  \nGreffier : LefebvreLuc\n\n**Informations sur l'Accus\u00e9e et la D\u00e9fense**\n\nL'accus\u00e9e dans cette affaire est Madame MartinezGabriel, n\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1995, r\u00e9sidente au 37 \u00celeBrumeuse, BrumeFlottante, d'origine caucasienne. Elle exerce la profession de commer\u00e7ante. La d\u00e9fense est assur\u00e9e par Ma\u00eetre MartinAlban, du Cabinet Juristes de l'Ouest, \u00e9tabli pour la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de l'accus\u00e9e.\n\n**Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nLes proc\u00e9dures judiciaires ont d\u00e9but\u00e9 le 10 janvier 2023, lorsque l'affaire a \u00e9t\u00e9 officiellement d\u00e9pos\u00e9e et qu'une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte. Le 15 janvier 2023, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 mises en place \u00e0 l'encontre de Madame MartinezGabriel. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en d\u00e9tention p\u00e9nale le 18 janvier 2023, suivie de son arrestation le 20 janvier 2023. L'affaire a suivi son cours devant le tribunal lors de la s\u00e9ance tenue en date du 15 mars 2023.\n\n**Expos\u00e9 des Faits**\n\nL'accus\u00e9e, Madame MartinezGabriel, est impliqu\u00e9e dans une affaire de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es. Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s sur une p\u00e9riode s'\u00e9talant de septembre \u00e0 novembre 2022. \u00c0 compter des mois initiaux de septembre, une op\u00e9ration de production frauduleuse a \u00e9t\u00e9 mise en place, consistant \u00e0 fabriquer et \u00e0 stocker des sacs \u00e0 main de marque contrefaits. Ces derniers portaient les logos de grandes marques reconnues \u00e0 l'international. Un nombre significatif de cinq cents sacs contrefaits a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans un entrep\u00f4t, dont le contrat de location \u00e9tait \u00e9tabli au nom de l'accus\u00e9e. La d\u00e9couverte de ces sacs fut appuy\u00e9e par la pr\u00e9sence de factures pour des mati\u00e8res premi\u00e8res, \u00e9manant de fournisseurs non agr\u00e9\u00e9s, ajoutant au caract\u00e8re illicite de l'op\u00e9ration.\n\nLe 5 octobre 2022, une autre sc\u00e8ne du d\u00e9lit a eu lieu lors d'un march\u00e9 nocturne \u00e0 BrumeFlottante. Madame MartinezGabriel a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e par des vid\u00e9os de surveillance comme l'individu vendant les produits contrefaits. Trois consommateurs pr\u00e9sents ce soir-l\u00e0 ont apport\u00e9 leur t\u00e9moignage, corroborant avoir achet\u00e9 des sacs manifestement contrefaits des mains de l'accus\u00e9e.\n\nAu d\u00e9but du mois de novembre, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le 10, un transfert bancaire suspect de quinze mille euros a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 sur le compte personnel de l'accus\u00e9e. Ce transfert s'est av\u00e9r\u00e9 reli\u00e9 aux ventes des produits frauduleux. Les relev\u00e9s bancaires soumis comme pi\u00e8ce \u00e0 conviction d\u00e9montrent des mouvements financiers cons\u00e9quents, suivis de proches correspondances avec des acheteurs manifestant un int\u00e9r\u00eat pour des volumes d'achat importants, confirm\u00e9s par des \u00e9changes par e-mail intercept\u00e9s.\n\nL'animation pr\u00e9sum\u00e9e criminelle toucha un watermark critique le 25 novembre 2022. Madame MartinezGabriel entreprit alors de tenter l'exportation de ces marchandises contrefaites vers l'\u00e9tranger. Des documents douaniers fraudulent \u00e9taient utilis\u00e9s afin de masquer la nature des marchandises lors de leur passage \u00e0 l'exportation. L'inspection a permis la saisie de deux cents sacs de nature similaire \u00e0 ceux pr\u00e9c\u00e9demment d\u00e9couverts, compl\u00e9t\u00e9s par des documents modifi\u00e9s pour fausser les contr\u00f4les douaniers.\n\n**Chef d'Accusation**\n\nLe Tribunal retient l'accusation de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Cette infraction expose l'accus\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 de quatre ann\u00e9es d'emprisonnement et de quatre cent mille euros d\u2019amende, avec des peines qui pourraient doubler en cas de r\u00e9cidive.\n\n**Description des Preuves**\n\nL'accusation a pr\u00e9sent\u00e9 plusieurs preuves substantielles \u00e0 l'appui des chefs d'accusation port\u00e9s contre Madame MartinezGabriel. Ces preuves comprennent la saisie mat\u00e9rielle de cinq cents sacs contrefaits, appuy\u00e9e par une documentation de factures d'achat de mati\u00e8res premi\u00e8res suscitant d\u2019\u00e9videntes pr\u00e9occupations au regard de leur origine non l\u00e9gitime. Les vid\u00e9os de surveillance du march\u00e9 nocturne capturant la vente de sacs par l'accus\u00e9e corroborent les d\u00e9clarations des t\u00e9moins clients, appuyant la r\u00e9alit\u00e9 des transactions frauduleuses.\n\nLes mouvements bancaires ont \u00e9t\u00e9 examin\u00e9s avec soin, d\u00e9courageant toute pr\u00e9tention d\u2019activit\u00e9 l\u00e9gale associ\u00e9e. Les relev\u00e9s ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un sch\u00e9ma de flux mon\u00e9taires suspect, co\u00efncidant avec les \u00e9v\u00e9nements de vente illicites, et autant confirm\u00e9 par des courriels \u00e9chang\u00e9s entre l'accus\u00e9e et des acheteurs en gros. L'analyse de ses communications d\u00e9montre une implication consciente et volontaire dans un op\u00e9rateur commercial de distribution de biens contrefaits.\n\nEnfin, les d\u00e9clarations douani\u00e8res falsifi\u00e9es et les saisies directes de produits destin\u00e9s \u00e0 l'exportation compl\u00e8tent l'acte d'accusation, montrant une intention affirm\u00e9e de d\u00e9velopper une op\u00e9ration frauduleuse d'ampleur internationale.\n\n**Consid\u00e9rations sur la Peine**\n\nDans l\u2019\u00e9valuation de cette affaire, le Tribunal a pris en compte plusieurs \u00e9l\u00e9ments pour en d\u00e9terminer la peine appropri\u00e9e. Il s'accomplit que Madame MartinezGabriel en est \u00e0 sa premi\u00e8re offense et qu'elle a plaid\u00e9 coupable d\u00e8s les d\u00e9buts du proc\u00e8s, indiquant ainsi une reconnaissance des faits et une intention potentielle de r\u00e9habilitation. De plus, l\u2019accus\u00e9e a montr\u00e9 une certaine collaboration avec les autorit\u00e9s durant l\u2019enqu\u00eate, facilitant l'acc\u00e8s aux informations critiques et \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration de biens illicites. Ces \u00e9l\u00e9ments ont influenc\u00e9 la d\u00e9cision de la Cour pour la d\u00e9termination de la peine finale.\n\n**Verdict Final**\n\nApr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration, le Tribunal d'Instance de Pic\u00c9meraude a jug\u00e9 Madame MartinezGabriel coupable du d\u00e9lit de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es. Il est statu\u00e9 qu'elle purgera une peine de trois ann\u00e9es d'emprisonnement et sera redevable d'une amende de deux cent mille euros. Cette sanction prend en compte les \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants expos\u00e9s lors des proc\u00e9dures judiciaires, soulignant un engagement, quoique tardif, vers la coop\u00e9ration avec les institutions judiciaires.\n\n**Informations sur les Droits d'Appel**\n\nConform\u00e9ment aux droits d\u2019appel stipul\u00e9s par la loi en mati\u00e8re p\u00e9nale, Madame MartinezGabriel est inform\u00e9e qu'elle dispose d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date de ce jugement pour faire appel de cette d\u00e9cision. L'exercice de ce droit doit \u00eatre signifi\u00e9 aupr\u00e8s du greffe du tribunal conform\u00e9ment aux proc\u00e9dures l\u00e9gales en vigueur.\n\n**Conclusion**\n\nAinsi, il a \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 en vertu des preuves pr\u00e9sent\u00e9es et des consid\u00e9rations l\u00e9gales que Madame MartinezGabriel a enfreint les dispositions de l\u2019Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, s'engageant dans une op\u00e9ration de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es. La peine inflig\u00e9e par le tribunal souligne la gravit\u00e9 de l'infraction tout en incorporant des \u00e9l\u00e9ments de cl\u00e9mence, bas\u00e9e sur le contexte sp\u00e9cifique de l'affaire, visant \u00e0 permettre une possible r\u00e9insertion future de l'accus\u00e9e.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle**\nLa vente de produits contrefaits expose \u00e0 **4 ans d'emprisonnement** et **400 000 \u20ac d'amende**. Les peines doublent en cas de r\u00e9cidive[9]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**[Tribunal d'Instance de P\u00eacherFleuri, Cit\u00e9Acier]  \n[Parquet de P\u00eacherFleuri, Cit\u00e9Acier]  \nJugement P\u00e9nal**  \n\n**Pr\u00e9sident du Tribunal :** Perrin Titouan  \n**Juge :** Baron Rapha\u00ebl  \n**Greffier :** Roussel Edgar  \n\n**Dans l'affaire :**  \n\n**Accus\u00e9 :** Louis Brunet  \n**Date de naissance :** 13 janvier 1960  \n**R\u00e9sidence :** 35 Aurore, Cit\u00e9Acier  \n**\u00c9thnicit\u00e9 :** Caucasien  \n**Profession :** Ancien banquier  \n\n**Avocat de la d\u00e9fense :** Adrien Simon  \n**Cabinet :** Cabinet Droit et D\u00e9fense  \n\n**Chef d'accusation :** Vol avec effraction  \n\n**Date du jugement :** 25 octobre 2023  \n\n---\n\n**I. Informations du Tribunal et du Parquet**  \n\nLa pr\u00e9sente affaire a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9e en audience publique au Tribunal d'Instance de P\u00eacherFleuri, situ\u00e9 dans la ville de Cit\u00e9Acier, sous la juridiction du parquet de la m\u00eame ville. Cette session a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sid\u00e9e par le Pr\u00e9sident Perrin Titouan, assist\u00e9 du Juge Baron Rapha\u00ebl et du Greffier Roussel Edgar. Le parquet, repr\u00e9sentant l'\u00c9tat, a diligent\u00e9 les poursuites conform\u00e9ment \u00e0 l'accusation port\u00e9e contre l'accus\u00e9.\n\n---\n\n**II. Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense**  \n\nL'accus\u00e9, Louis Brunet, est un homme n\u00e9 le 13 janvier 1960, r\u00e9sidant au num\u00e9ro 35 de la rue Aurore dans la commune de Cit\u00e9Acier. De par sa carri\u00e8re professionnelle, il est un ancien banquier, ce qui suppose une connaissance avanc\u00e9e des enjeux financiers et des op\u00e9rations de valeur. Cet \u00e9l\u00e9ment a \u00e9t\u00e9 pris en compte dans l'\u00e9valuation de son comportement d\u00e9lictueux. \n\nLe Cabinet Droit et D\u00e9fense, repr\u00e9sent\u00e9 par Me Adrien Simon, assure la d\u00e9fense de Louis Brunet. Au cours des audiences, Me Simon a us\u00e9 de sa grande exp\u00e9rience pour d\u00e9fendre son client, invoquant divers \u00e9l\u00e9ments pour att\u00e9nuer la responsabilit\u00e9 de Louis Brunet et minimiser sa peine.\n\n---\n\n**III. Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nL'enregistrement de l'affaire et le lancement de l'enqu\u00eate remontent au 15 mars 2023, date \u00e0 laquelle le d\u00e9lit a \u00e9t\u00e9 officiellement notifi\u00e9 et pris en charge par le parquet. \u00c0 la suite de la collecte initiale de preuves, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9es le 20 mars 2023, conduisant \u00e0 la d\u00e9tention criminelle de Louis Brunet le 25 mars 2023. L'arrestation formelle de l'accus\u00e9 a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e le 30 mars 2023, assurant sa mise \u00e0 disposition des autorit\u00e9s pour la suite des proc\u00e9dures judiciaires.\n\n---\n\n**IV. Expos\u00e9 des Faits**\n\nLes faits \u00e0 l'origine de la pr\u00e9sente instance remontent \u00e0 la nuit du 10 f\u00e9vrier 2023. L'accus\u00e9, Louis Brunet, aurait p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 par effraction dans le magasin connu sous l'enseigne \"Bijoux d'Or\", situ\u00e9 au 12 Rue des Joyaux, \u00e0 P\u00eacherFleuri. Cette intrusion a \u00e9t\u00e9 caract\u00e9ris\u00e9e par le for\u00e7age de la porte arri\u00e8re \u00e0 la faveur de l'obscurit\u00e9, un acte m\u00e9thodique et pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9 attest\u00e9 par les images de vid\u00e9osurveillance. Les s\u00e9quences film\u00e9es ont explicitement montr\u00e9 la silhouette de Louis Brunet, identifi\u00e9e sans ambigu\u00eft\u00e9, op\u00e9rant de mani\u00e8re d\u00e9termin\u00e9e et habile.\n\nLes traces laiss\u00e9es sur les lieux de l'effraction, notamment les empreintes digitales et les marques de pas, corroboraient la pr\u00e9sence de Louis Brunet. L'analyse des empreintes intercept\u00e9es sur la serrure forc\u00e9e a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une correspondance parfaite avec celles de l'accus\u00e9, mis en lumi\u00e8re lors de son inscription bancaire.\n\nPoursuivant son m\u00e9fait le 10 f\u00e9vrier 2023, Louis Brunet s'est appropri\u00e9 une vari\u00e9t\u00e9 de bijoux de grande valeur, incluant des colliers en or et des montres de luxe, avec une estimation mon\u00e9taire atteignant la somme de 150 000 \u20ac. Le pr\u00e9judice a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 par le t\u00e9moignage du propri\u00e9taire du magasin, d\u00e9voilant un inventaire pr\u00e9cis des objets soustraits. La fouille de la voiture de l'accus\u00e9 a conduit \u00e0 la d\u00e9couverte d'une partie des biens d\u00e9rob\u00e9s, consolidant les preuves mat\u00e9rielles \u00e0 son encontre.\n\nEnfin, le 12 f\u00e9vrier 2023, ambitionnant de transformer son larcin en gain financier, Louis Brunet a tent\u00e9 de n\u00e9gocier la vente des biens vol\u00e9s aupr\u00e8s d'un receleur identifi\u00e9, Sis \u00e0 SaintArgent. Ce dernier, sous \u00e9troite surveillance des forces de l'ordre, a fourni une piste cruciale. Les \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques, soumises \u00e0 l'autorisation judiciaire, ont captur\u00e9 plusieurs conversations compromettantes entre Louis Brunet et le receleur, d\u00e9voilant ses intentions illicites et d\u00e9taillant la transaction projet\u00e9e.\n\n---\n\n**V. Chef d'Accusation**\n\nEn cons\u00e9quence et conform\u00e9ment \u00e0 l'article 311-1 du Code p\u00e9nal, Louis Brunet est formellement accus\u00e9 de vol avec effraction, un acte d\u00e9lictueux s'accompagnant ici de circonstances aggravantes. L'effraction perp\u00e9tr\u00e9e et la r\u00e9cidive de l'accus\u00e9 conf\u00e8rent \u00e0 cette infraction une gravit\u00e9 justifiant des mesures punitives exemplaires.\n\n---\n\n**VI. Description des Preuves**\n\nLa repr\u00e9sentation du minist\u00e8re public a d\u00e9pos\u00e9 un faisceau d'\u00e9l\u00e9ments probants qui, par leur coh\u00e9rence et port\u00e9e, \u00e9tablissent la culpabilit\u00e9 de l'accus\u00e9 sans possibilit\u00e9 de doute raisonnable.\n\nLes enregistrements vid\u00e9os, extraits des cam\u00e9ras de s\u00e9curit\u00e9 du magasin \"Bijoux d'Or\", forment le pivot des preuves visuelles. Ces enregistrements, judicieusement examin\u00e9s image par image, r\u00e9v\u00e8lent indubitablement la configuration physique et le comportement de l'accus\u00e9 dans le magasin lors de la nuit du cambriolage. \n\n\u00c0 cela s'ajoute une expertise scientifique qui a permis de certifier les empreintes digitales retrouv\u00e9es \u00e0 la sc\u00e8ne du d\u00e9lit. Cet appui scientifique incontestable, coupl\u00e9 \u00e0 des traces de pas mesur\u00e9es et compar\u00e9es, dessine un sc\u00e9nario irr\u00e9futable de la pr\u00e9sence et du d\u00e9placement de l'accus\u00e9 au moment des faits.\n\nLes bijoux r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans le v\u00e9hicule de l'accus\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 officiellement catalogu\u00e9s en comparaison avec l'inventaire du propri\u00e9taire l\u00e9s\u00e9, apportant un \u00e9claircissement sur l'origine frauduleuse de ces objets.\n\nEnfin, les autorit\u00e9s ont r\u00e9ussi \u00e0 capter, avec une pr\u00e9cision notable, les discussions entre Louis Brunet et le receleur prospect\u00e9 \u00e0 SaintArgent. Ces transcriptions d'\u00e9coutes autoris\u00e9es, articulant les termes de la transaction et les r\u00e9serves \u00e9mises par Louis Brunet quant \u00e0 la discr\u00e9tion requise, inculpent ce dernier de mani\u00e8re cat\u00e9gorique.\n\n---\n\n**VII. Consid\u00e9rations sur la Peine**  \n\nLe Tribunal, lors des d\u00e9lib\u00e9r\u00e9s, a pris en compte de multiples \u00e9l\u00e9ments relatifs au profil de Louis Brunet, \u00e0 savoir son \u00e2ge, son pass\u00e9 judiciaire, et la gravit\u00e9 des actes commis. Sa r\u00e9cidive manifeste, conjugu\u00e9e \u00e0 une infraction mont\u00e9e avec pr\u00e9m\u00e9ditation et violence \u00e0 l'encontre d'un commerce local, sugg\u00e8re une dangerosit\u00e9 susceptible de peser lourdement sur la s\u00e9curit\u00e9 publique. \n\nL'accus\u00e9, \u00e0 travers les diff\u00e9rentes phases de l\u2019audience, n\u2019a exprim\u00e9 aucun remords significatif, illustrant au contraire une intention d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de r\u00e9cidive et un d\u00e9sint\u00e9r\u00eat pour les cons\u00e9quences de ses actions. Le Tribunal a estim\u00e9 que seule une peine s\u00e9v\u00e8re pourrait dissuader \u00e0 titre personnel et g\u00e9n\u00e9ral, consolidant ainsi la confiance collective en l'appareil judiciaire.\n\n---\n\n**VIII. Verdict Final**\n\nIl est jug\u00e9 que Louis Brunet est coupable du chef d'accusation port\u00e9 \u00e0 son encontre. En vertu de l'article 311-1 du Code p\u00e9nal, le Tribunal le condamne \u00e0 une peine de six ans de r\u00e9clusion criminelle. Cette sentence tient compte des circonstances aggravantes, en particulier l\u2019effraction et la r\u00e9cidive inqui\u00e9tante, dictant une sanction proportionn\u00e9e \u00e0 la gravit\u00e9 du crime. \n\n---\n\n**IX. Informations sur les Droits d'Appel**\n\nConform\u00e9ment \u00e0 la loi en vigueur, Louis Brunet dispose du droit d'interjeter appel de cette d\u00e9cision. Le d\u00e9lai pour l\u2019exercice de ce droit est pr\u00e9cis\u00e9 par les dispositions proc\u00e9durales applicables. L\u2019appel doit \u00eatre formul\u00e9 selon les r\u00e8gles de forme requises, avec la possibilit\u00e9 de mobiliser des moyens nouveaux ou d'approfondir ceux d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9s.\n\nAinsi conclu et sign\u00e9, sous l\u2019autorit\u00e9 du Tribunal d'Instance de P\u00eacherFleuri, en date du vingt-cinq octobre deux mille vingt-trois.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 311-1 du Code p\u00e9nal**\nLe vol simple est puni de **3 ans de prison** et **45 000 \u20ac d'amende**. Le vol aggrav\u00e9 (avec effraction, arme ou en bande organis\u00e9e) peut entra\u00eener jusqu'\u00e0 **10 ans de r\u00e9clusion**[5]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**TRIBUNAL D'INSTANCE DE OLIVIERPAIX, BAMBOUPOURPRE**  \n**Parquet de OlivierPaix, BambouPourpre**\n\n**Num\u00e9ro de dossier : 2023-0017**\n\n**JUGEMENT**\n\n**Date du jugement :** 15 octobre 2023\n\n**Pr\u00e9sident du Tribunal :** MercierHugo  \n**Juge :** MercierThomas  \n**Greffier :** LambertIsma\u00ebl  \n\n**Accus\u00e9e :** PayetEnzo  \n**Genre :** Femme  \n**Date de naissance :** 2 janvier 1977  \n**R\u00e9sidence :** 84 BrocardPr\u00e9cieux, BambouPourpre  \n**Origine ethnique :** Caucasienne  \n**Profession :** Directrice Financi\u00e8re  \n\n**Avocat de la d\u00e9fense :** RousselIsma\u00ebl  \n**Cabinet d'avocats :** Cabinet Droit & Associ\u00e9s, BambouPourpre  \n\n**Proc\u00e9dure judiciaire :**\n\nLe pr\u00e9sent jugement est rendu dans le cadre de l'affaire de d\u00e9tournement de fonds publics contre PayetEnzo, n\u00e9e le 2 janvier 1977, r\u00e9sidant au 84 BrocardPr\u00e9cieux, BambouPourpre. Les activit\u00e9s d\u00e9lictueuses all\u00e9gu\u00e9es se sont d\u00e9roul\u00e9es durant sa tenue de Directrice Financi\u00e8re et incluent plusieurs p\u00e9riodes de criminalit\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9e de janvier \u00e0 d\u00e9cembre 2021. Apr\u00e8s une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire men\u00e9e suite \u00e0 l'enregistrement de l'affaire le 15 mars 2022, diverses mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 mises en \u0153uvre, entra\u00eenant l'arrestation de l'accus\u00e9e le 10 avril 2022.\n\n**Expos\u00e9 des faits :**\n\nL'accus\u00e9e, PayetEnzo, dans sa fonction de Directrice Financi\u00e8re, aurait orchestr\u00e9 un d\u00e9tournement syst\u00e9matique de fonds publics. L'enqu\u00eate a d\u00e9termin\u00e9 que quatre grandes activit\u00e9s criminelles se sont d\u00e9roul\u00e9es sur plusieurs mois.\n\nEntre le 15 janvier et le 30 juin 2021, PayetEnzo aurait r\u00e9alis\u00e9 des transferts ill\u00e9gaux de fonds publics par le biais de transactions fictives. Ces fonds, s'\u00e9levant \u00e0 350,000 \u20ac, furent d\u00e9plac\u00e9s vers des comptes bancaires situ\u00e9s dans des paradis fiscaux, sp\u00e9cifiquement aux \u00celes Ca\u00efmans. Les relev\u00e9s bancaires corroborent ces transactions, tandis que des factures falsifi\u00e9es d'entreprises fictives pr\u00e9sentes dans les archives de l'entreprise appuient ces accusations.\n\nLa deuxi\u00e8me p\u00e9riode criminelle, du 1er juillet au 15 d\u00e9cembre 2021, aurait impliqu\u00e9 l'usage frauduleux de cartes de cr\u00e9dit de l'entreprise pour financer des achats personnels luxueux. Des re\u00e7us attestent l'acquisition de biens pr\u00e9cieux, notamment des bijoux co\u00fbteux, et des vacances de luxe pour une somme totale de 150,000 \u20ac. Ces transactions sont confirm\u00e9es par les extraits des cartes de cr\u00e9dit de l'entreprise.\n\nLe 1er novembre 2021, PayetEnzo aurait man\u0153uvr\u00e9 les rapports financiers soumis au conseil d'administration afin de camoufler les d\u00e9passements budg\u00e9taires. Divers courriels internes, obtenus durant l'enqu\u00eate, d\u00e9montrent les falsifications intentionnelles des documents financiers.\n\n**Chef d'accusation :**\n\nLe tribunal examine le chef d'accusation de D\u00e9tournement de fonds publics, en violation de l'article 432-15 du Code p\u00e9nal.\n\n**Description des preuves :**\n\nLes preuves pr\u00e9sent\u00e9es au tribunal incluent des documents bancaires, des relev\u00e9s de cartes de cr\u00e9dit, et des communications \u00e9lectroniques. Les relev\u00e9s bancaires indiquent des virements internationaux tirant profit de comptes anonymes situ\u00e9s aux \u00celes Ca\u00efmans. Les relev\u00e9s de carte de cr\u00e9dit r\u00e9v\u00e8lent une s\u00e9rie de d\u00e9penses non autoris\u00e9es pour des achats personnels luxueux. Les courriels obtenus d'une source interne soulignent les manipulations d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es et les tentatives de dissimulation des op\u00e9rations financi\u00e8res frauduleuses.\n\nDes t\u00e9moignages de plusieurs employ\u00e9s de l'entreprise ont corrobor\u00e9 ces documents. Les t\u00e9moignages ont fourni un aper\u00e7u des m\u00e9thodes employ\u00e9es par PayetEnzo pour contourner les protocoles de v\u00e9rification interne et manipuler les syst\u00e8mes de comptabilit\u00e9.\n\n**Consid\u00e9rations sur la peine :**\n\nLors de la d\u00e9lib\u00e9ration de la peine, le tribunal consid\u00e8re plusieurs facteurs att\u00e9nuants. L'accus\u00e9e a d\u00e9montr\u00e9 une coop\u00e9ration significative avec les autorit\u00e9s au cours de l'enqu\u00eate, fournissant des informations qui ont facilit\u00e9 la r\u00e9cup\u00e9ration partielle des fonds d\u00e9tourn\u00e9s. De plus, PayetEnzo a exprim\u00e9 des remords et entrepris des efforts pour rem\u00e9dier \u00e0 ses actions ant\u00e9rieures, ce qui ajoute une dimension de r\u00e9habilitation possible.\n\nCependant, la gravit\u00e9 du crime et la position de confiance abus\u00e9e par l'accus\u00e9e exigent une sanction appropri\u00e9e pour r\u00e9tablir la justice et dissuader toute r\u00e9cidive.\n\n**Verdict final :**\n\nLe tribunal prend en compte la nature des crimes, la culpabilit\u00e9 indiscutable de l'accus\u00e9e et les facteurs att\u00e9nuants. Il est jug\u00e9 que PayetEnzo est condamn\u00e9e \u00e0 une peine de 8 ans d'emprisonnement, assortie d'une amende de 500,000 \u20ac, et \u00e0 une p\u00e9riode de 2 ans de sursis. Cette sentence balanced l'exigence de punition avec le potentiel de r\u00e9habilitation d\u00e9montr\u00e9 par l'accus\u00e9e.\n\n**Informations sur les droits d'appel :**\n\nConform\u00e9ment aux articles relatifs au processus d'appel du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, l'accus\u00e9e conserve le droit de faire appel de ce jugement dans un d\u00e9lai de dix jours suivant la signification du jugement. Toute contestation se fera aupr\u00e8s de la Cour d'appel comp\u00e9tente.\n\nAinsi, le pr\u00e9sent jugement est scell\u00e9 et enregistr\u00e9 par le greffier sous le regard du tribunal, le 15 octobre 2023.\n\n**Fait au Tribunal d'Instance de OlivierPaix, BambouPourpre**\n\n**Greffier :** LambertIsma\u00ebl\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 432-15 du Code p\u00e9nal**\nTout d\u00e9tournement de fonds publics par un agent public est puni de **10 ans d'emprisonnement** et **1 000 000 \u20ac d'amende**. En cas de n\u00e9gligence (article 432-16), les peines sont r\u00e9duites \u00e0 **1 an de prison** et **15 000 \u20ac d'amende**[3]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**TRIBUNAL D'INSTANCE DE SAULEPLEURANT, P\u00caCHERFLEURI**\n\nJUGEMENT P\u00c9NAL\n\n**Informations du Tribunal et du Parquet**\n\nLe Tribunal d\u2019Instance de SaulePleurant, situ\u00e9 \u00e0 P\u00eacherFleuri, a \u00e9t\u00e9 saisi pour statuer sur l\u2019affaire concernant la contrefa\u00e7on de monnaie impliquant l'accus\u00e9e Roux Nathan. Le Parquet, repr\u00e9sent\u00e9 par le Procureur de SaulePleurant, est engag\u00e9 dans la poursuite de cette affaire.\n\n**Composition du Tribunal :**\n\n- **Pr\u00e9sident de s\u00e9ance :** Juge Vasseur L\u00e9on\n- **Juge Assesseur :** Juge Da Silva Rapha\u00ebl\n- **Greffier :** Greffier Paris Luc\n\n**Informations sur l'Accus\u00e9e et la D\u00e9fense**\n\n**Nom de l'accus\u00e9e :** Roux Nathan  \n**Genre :** Femme  \n**Date de naissance :** 8 juillet 1960  \n**Adresse de r\u00e9sidence :** 62 MangueDoree, P\u00eacherFleuri  \n**Ethnicit\u00e9 :** Europ\u00e9enne  \n**Profession :** Graphiste freelance  \n\n**Avocat de la D\u00e9fense :**   \n**Nom :** Ma\u00eetre David Nathan  \n**Cabinet :** Cabinet Juridique Vascou  \n\n**Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nLes proc\u00e9dures conduisant \u00e0 ce jugement ont d\u00e9but\u00e9 par l\u2019ouverture d'une enqu\u00eate le 10 f\u00e9vrier 2023, apr\u00e8s la d\u00e9tection de billets suspects dans plusieurs commerces de P\u00eacherFleuri. Le 18 f\u00e9vrier 2023, Roux Nathan a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en garde \u00e0 vue pour une dur\u00e9e initiale de 48 heures, dans le cadre de cette enqu\u00eate portant sur la contrefa\u00e7on de monnaie. Sa d\u00e9tention a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e le 20 f\u00e9vrier 2023, en raison de la gravit\u00e9 des faits et de la n\u00e9cessit\u00e9 de maintenir l'accus\u00e9e sous contr\u00f4le judiciaire jusqu'\u00e0 sa comparution en audience. L\u2019arrestation et l'inculpation officielles pour contrefa\u00e7on de monnaie ont eu lieu le 5 mars 2023.\n\n**Expos\u00e9 des Faits**\n\nLe Minist\u00e8re Public a pr\u00e9sent\u00e9 un dossier complet, articul\u00e9 autour des faits remontant \u00e0 la p\u00e9riode de septembre 2022 \u00e0 f\u00e9vrier 2023. Les faits incrimin\u00e9s rel\u00e8vent de plusieurs \u00e9pisodes de fabrication et distribution de faux billets de 50 \u20ac, suivis d\u2019une tentative de d\u00e9p\u00f4t dans une banque locale, et enfin, de la vente de ces billets par le biais de petites annonces en ligne.\n\nPendant la dur\u00e9e de septembre 2022 \u00e0 janvier 2023, Roux Nathan aurait utilis\u00e9 une imprimante haute r\u00e9solution, trouv\u00e9e dans son domicile lors de la perquisition, en combinaison avec de l'encre sp\u00e9ciale et du papier fiduciaire, pour fabriquer des faux billets de 50 \u20ac. Ces billets ont par la suite \u00e9t\u00e9 \u00e9coul\u00e9s dans trois commerces de P\u00eacherFleuri, identifi\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 des images de cam\u00e9ras de surveillance.\n\nLe 10 janvier 2023, une nouvelle tentative s\u2019est manifest\u00e9e lorsque Roux Nathan a essay\u00e9 d\u2019\u00e9changer cinq billets faux dans une banque locale. Les vid\u00e9os de surveillance de l\u2019\u00e9tablissement ont capt\u00e9 ces actes, renforc\u00e9s par le t\u00e9moignage direct d'un caissier ayant d\u00e9nonc\u00e9 la tentative \u00e0 la police.\n\nEnfin, le 5 f\u00e9vrier 2023, l'accus\u00e9e s'est livr\u00e9e \u00e0 la vente de faux billets par annonces \u00e9lectroniques, utilisant un pseudonyme rendu accessible gr\u00e2ce aux ressources de la cybercriminalit\u00e9. Les discussions num\u00e9riques, ainsi que les re\u00e7us des transactions, ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et \u00e9tablissent une connexion claire \u00e0 son ordinateur personnel.\n\n**Chef d'Accusation**\n\nRoux Nathan est accus\u00e9e de contrefa\u00e7on de monnaie, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019**Article 442-1 du Code p\u00e9nal**, le crime \u00e9tant passible de peines maximales de trente ans de r\u00e9clusion criminelle et de 750 000 \u20ac d'amende.\n\n**Description des Preuves**\n\nLes \u00e9l\u00e9ments probants avanc\u00e9s par le Parquet incluent les objets mat\u00e9riels saisis lors de la perquisition au domicile de l\u2019accus\u00e9e, notamment l'imprimante \u00e0 haute r\u00e9solution et l'encre sp\u00e9ciale, essentiels \u00e0 la production des billets contrefaits. Le papier fiduciaire, de qualit\u00e9 semblable \u00e0 celui utilis\u00e9 dans les v\u00e9ritables billets, renforce la pr\u00e9somption de fabrication illicite.\n\nLes vid\u00e9os de surveillance capturant Roux Nathan en flagrant d\u00e9lit \u00e0 la banque, compl\u00e9t\u00e9es par le t\u00e9moignage du caissier, fournissent une preuve visuelle directe des activit\u00e9s frauduleuses. De plus, les annonces en ligne et les transcriptions issues de l'ordinateur personnel de l'accus\u00e9e constituent une tra\u00e7abilit\u00e9 incontestable des transactions criminelles effectu\u00e9es sous pseudonyme.\n\n**Consid\u00e9rations sur la Peine**\n\nL\u2019accus\u00e9e, Roux Nathan, avec l\u2019aide de sa d\u00e9fense, a coop\u00e9r\u00e9 tout au long de l'enqu\u00eate, facilitant ainsi la restitution compl\u00e8te et d\u00e9taill\u00e9e des faits reproch\u00e9s. Cette coop\u00e9ration manifeste a incit\u00e9 le tribunal \u00e0 r\u00e9duire la peine initialement envisag\u00e9e, aboutissant \u00e0 une proposition de peine de vingt-cinq ans de r\u00e9clusion criminelle au lieu des trente ans maximum pr\u00e9vus par le Code p\u00e9nal, en raison de cette attitude proactive.\n\n**Verdict Final**\n\nApr\u00e8s examen exhaustif des \u00e9l\u00e9ments, et conform\u00e9ment \u00e0 l'Article 442-1 du Code p\u00e9nal, il est jug\u00e9 que Roux Nathan est coupable du crime de contrefa\u00e7on de monnaie. Elle est condamn\u00e9e \u00e0 purger une peine de vingt-cinq ann\u00e9es de r\u00e9clusion criminelle, assortie des dispositions compl\u00e9mentaires relatives \u00e0 ce type de condamnation.\n\n**Informations sur les Droits d'Appel**\n\nConform\u00e9ment aux droits garantis par le Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, Roux Nathan est inform\u00e9e qu\u2019elle dispose d\u2019un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date de ce jugement pour interjeter appel de cette d\u00e9cision, devant la Cour d'appel de SaulePleurant, dans l\u2019optique d'une r\u00e9\u00e9valuation compl\u00e8te ou partielle de l\u2019affaire.\n\n**La s\u00e9ance s'ach\u00e8ve, les parties sont alors dispens\u00e9es.**\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 442-1 du Code p\u00e9nal**\nLa fabrication de fausse monnaie est passible de **30 ans de r\u00e9clusion criminelle** et **750 000 \u20ac d'amende**. Le simple transport expose \u00e0 **10 ans de prison**[11]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**TRIBUNAL D'INSTANCE DE VERGERORANGE, POMMEVERMILLON**\n\n**Dossier n\u00b0: 2023-PV-X502**\n\n**PROCUREUR DE VERGERORANGE, POMMEVERMILLON**\n\n**Date du jugement : 21 ao\u00fbt 2023**\n\n--- \n\n**LES PARTIES**\n\n**Pr\u00e9sident de la session :** Juge Mathieu Nathan  \n**Juge assesseur :** Payet Rapha\u00ebl  \n**Greffier de s\u00e9ance :** Denis Isma\u00ebl\n\n**LA PARTIE D\u00c9FENDERESSE**\n\n**Nom de l'accus\u00e9e :** Picard Louis  \n**Sexe :** Femme  \n**Date de naissance :** 26 f\u00e9vrier 1965  \n**R\u00e9sidence :** 3 ChampCoton, PommeVermillon  \n**Ethnicit\u00e9 :** Caucasienne  \n**Profession :** Enseignante  \n**Repr\u00e9sent\u00e9e par :** Dupuy Romain du Cabinet Dupuy et Associ\u00e9s\n\n---\n\n**PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE**\n\nLe parquet de VergerOrange, PommeVermillon, d\u00e9pose une accusation contre Madame Picard Louis pour le chef d'homicide involontaire par accident de la circulation, conform\u00e9ment aux Articles 221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal. L'affaire a \u00e9t\u00e9 initialement enregistr\u00e9e le 12 mai 2023. Suite aux mesures de d\u00e9tention prises le 13 mai, l'accus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e le 15 mai 2023.\n\n---\n\n**EXPOS\u00c9 DES FAITS**\n\nLe 8 mai 2023, par un apr\u00e8s-midi sombre et pluvieux, l'accus\u00e9e, Madame Picard Louis, conduisait son v\u00e9hicule sur l'avenue des Champs-Dor\u00e9s \u00e0 une vitesse imprudente. Son v\u00e9hicule a d\u00e9rap\u00e9, et elle a perdu le contr\u00f4le, percutant de plein fouet Monsieur Marcel Dupont, un pi\u00e9ton traversant la rue. Monsieur Dupont est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites de ses blessures malgr\u00e9 les efforts de secours. Les circonstances d\u00e9taill\u00e9es de l'accident et le rapport de la police corroborent le comportement n\u00e9gligent de l'accus\u00e9e. Des t\u00e9moins oculaires pr\u00e9sents sur les lieux ont confirm\u00e9 que le v\u00e9hicule roulait \u00e0 une allure excessive pour les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, aggravant ainsi la situation.\n\nMadame Picard, au lieu de rester sur place et d'assister la victime ou d'appeler les services d'urgence, a fui la sc\u00e8ne de l'accident. Cette fuite est document\u00e9e par les enregistrements de surveillance et les d\u00e9clarations d'un voisin qui a vu l'accus\u00e9e rentrer chez elle visiblement troubl\u00e9e peu apr\u00e8s l'accident.\n\nLe lendemain matin, Madame Picard a tent\u00e9 de dissimuler son implication en falsifiant son rapport d'assurance. Elle a modifi\u00e9 des documents afin de camoufler les dommages subis par son v\u00e9hicule, engageant une communication trompeuse avec son assureur, preuve en est des \u00e9changes d'e-mails soumis \u00e0 la cour. En outre, elle a cherch\u00e9 \u00e0 manipuler un t\u00e9moin cl\u00e9 de l'accident le 10 mai 2023, demandant \u00e0 changer son t\u00e9moignage pour att\u00e9nuer sa responsabilit\u00e9, ce qui a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 et retranscrit.\n\n---\n\n**CHEF D'ACCUSATION**\n\nMadame Picard Louis est inculp\u00e9e pour homicide involontaire par accident de la circulation, en infraction aux articles susmentionn\u00e9s du Code p\u00e9nal. Les faits sont exacerb\u00e9s par des circonstances aggravantes, notamment la fuite apr\u00e8s l'accident et les tentatives d'entrave \u00e0 la justice.\n\n---\n\n**DESCRIPTION DES PREUVES**\n\nLe tribunal a pris en compte plusieurs \u00e9l\u00e9ments de preuve. Tout d'abord, les rapports de police, qui d\u00e9taillent la sc\u00e8ne de l'accident avec pr\u00e9cision, consid\u00e9rant la position du v\u00e9hicule et des traces de freinage montrant une vitesse excessive. Trois t\u00e9moins oculaires fiables ont offert des d\u00e9positions concises et corrobor\u00e9es concernant la conduite de l'accus\u00e9e et sa fuite.\n\nL'enregistrement vid\u00e9o de l'accident, captur\u00e9 par une cam\u00e9ra de surveillance municipale montre clairement le moment de l'impact et l'absence de toute tentative de secours de la part de l'accus\u00e9e. Les donn\u00e9es d'enregistrement t\u00e9l\u00e9phonique ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es, retra\u00e7ant son itin\u00e9raire post-accident vers son domicile, corrobor\u00e9 par le t\u00e9moignage d'un voisin qui l'a vue arriver tard le soir.\n\nLes communications \u00e9lectroniques entre Madame Picard et son assurance r\u00e9v\u00e8lent une intention manifeste de modifier les d\u00e9tails techniques relatifs \u00e0 l'accident pour \u00e9chapper \u00e0 ses obligations. Enfin, l'enregistrement sonore de sa conversation avec le t\u00e9moin constitue une preuve \u00e9vidente de tentative de subornation, o\u00f9 elle incitait le t\u00e9moin \u00e0 faussement moduler son r\u00e9cit des \u00e9v\u00e9nements.\n\n---\n\n**CONSID\u00c9RATIONS SUR LA PEINE**\n\nDans son jugement, le tribunal a pris en compte la gravit\u00e9 des actes et les cons\u00e9quences tragiques pour la victime et ses proches. La d\u00e9fense a plaid\u00e9 pour la cl\u00e9mence, soulignant le casier judiciaire vierge de l'accus\u00e9e, son statut respect\u00e9 dans la communaut\u00e9 en tant qu'enseignante, et un moment d'\u00e9garement sans intention malveillante. Cependant, la fuite imm\u00e9diate post-accident est un facteur indiscutablement aggravant, marquant un m\u00e9pris pour la responsabilit\u00e9 sociale et morale.\n\nLes tentatives ult\u00e9rieures de falsification de documents et de manipulation de t\u00e9moins d\u00e9montrent une claire intention de se soustraire impun\u00e9ment \u00e0 la justice, renfor\u00e7ant la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 du d\u00e9cret p\u00e9nal.\n\n---\n\n**VERDICT FINAL**\n\nIl est jug\u00e9 que, consid\u00e9rant la totalit\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments en cause et en vertu des Articles 221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal, Madame Picard Louis est condamn\u00e9e \u00e0 une peine de six ans d'incarc\u00e9ration, avec un sursis de deux ans pour bonne conduite potentielle et 70 000 \u20ac d'amende. Les circonstances aggravantes, notamment la fuite apr\u00e8s l'accident, influencent le poids de cette sentence.\n\n---\n\n**DROITS D'APPEL**\n\nConform\u00e9ment aux droits proc\u00e9duraux en vigueur, Madame Picard Louis est inform\u00e9e qu'elle dispose d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter du prononc\u00e9 de cette d\u00e9cision pour faire appel du jugement. Cet appel doit \u00eatre formalis\u00e9 par \u00e9crit et d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s de la Cour d'appel de VergerOrange.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Articles 221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal**\nUn accident mortel caus\u00e9 par violation du code de la route est puni de **5 \u00e0 7 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La fuite apr\u00e8s accident constitue une circonstance aggravante[4]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de CielBleu, VaguePin\n\n## Informations du Tribunal et du Parquet\n\nLe pr\u00e9sent jugement est rendu par le Tribunal d'Instance de CielBleu, situ\u00e9 \u00e0 VaguePin. Ce Tribunal est pr\u00e9sid\u00e9 par le juge principal MeyerMarius, assist\u00e9 du juge ThomasJean, avec HenryAdam en qualit\u00e9 de greffier. La repr\u00e9sentation du Minist\u00e8re public est assur\u00e9e par le Parquet de CielBleu, \u00e9galement sis \u00e0 VaguePin.\n\n## Informations sur l'Accus\u00e9e et la D\u00e9fense\n\nL'accus\u00e9e, MartinAugustin, de sexe f\u00e9minin, est n\u00e9e le 13 janvier 1967. De nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et d'origine caucasienne, elle r\u00e9side au 47 Pic\u00c9meraude \u00e0 VaguePin. Elle exerce la profession d'organisatrice d'\u00e9v\u00e9nements. Pour sa d\u00e9fense, MartinAugustin est repr\u00e9sent\u00e9e par Ma\u00eetre MarieThomas, avocat au sein du Cabinet VaguePin Legal Partners, r\u00e9put\u00e9 pour sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re de droit p\u00e9nal.\n\n## Proc\u00e9dure Judiciaire\n\nLe d\u00e9roulement de l'affaire d\u00e9bute par le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte, entra\u00eenant l'ouverture d'une enqu\u00eate par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes le 12 janvier 2023. Le 20 janvier 2023, des mesures de d\u00e9tention sont prises \u00e0 l'\u00e9gard de l'accus\u00e9e. Une d\u00e9tention criminelle est par la suite ordonn\u00e9e d\u00e8s le 1er f\u00e9vrier 2023. Enfin, un mandat d'arr\u00eat est \u00e9mis le 10 f\u00e9vrier 2023.\n\nLe proc\u00e8s s'est tenu en audience publique le 10 mai 2023, conform\u00e9ment aux principes fondamentaux de la transparence judiciaire. L'\u00e9nonc\u00e9 des charges a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \u00e0 l'accus\u00e9e, qui a plaid\u00e9 non coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s, ceux d'atteinte \u00e0 l'ordre public selon les articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal.\n\n## Expos\u00e9 des Faits\n\nLes faits ayant conduit \u00e0 l'accusation de MartinAugustin pour atteinte \u00e0 l'ordre public se sont d\u00e9roul\u00e9s entre le 5 d\u00e9cembre 2022 et le 15 d\u00e9cembre 2022, dans divers lieux de la ville de VaguePin.\n\nDu 5 au 6 d\u00e9cembre 2022, MartinAugustin aurait organis\u00e9 un rassemblement non autoris\u00e9 en plein centre-ville. Il est rapport\u00e9 qu'elle aurait incit\u00e9 verbalement les participants \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile, provoquant ainsi un trouble manifeste \u00e0 l'ordre public. Les vid\u00e9os de surveillance r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es dans cette zone montrent l'accus\u00e9e s'adressant \u00e0 une foule compacte, l'encourageant \u00e0 r\u00e9sister aux autorit\u00e9s et \u00e0 rendre la circulation impossible. Des tracts, d\u00e9couverts dans sa r\u00e9sidence, viennent corroborer ces incitations, sugg\u00e9rant une organisation pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e du rassemblement. Des t\u00e9moins oculaires, r\u00e9sidant aux alentours de la place principale, ont d\u00e9clar\u00e9 avoir entendu des propos de l'accus\u00e9e encourageant des comportements non conformes \u00e0 l'ordre \u00e9tabli, ajoutant encore au caract\u00e8re perturbateur de l'\u00e9v\u00e9nement.\n\nLe 10 d\u00e9cembre 2022, MartinAugustin est impliqu\u00e9e dans la distribution de mat\u00e9riel, tel que des m\u00e9gaphones et des dispositifs pyrotechniques, destin\u00e9s \u00e0 amplifier le d\u00e9sordre durant un \u00e9v\u00e9nement ult\u00e9rieur. Un re\u00e7u d'achat de ces objets a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sur son ordinateur portable, prouvant ainsi sa participation active et consciente dans l'organisation de ces manifestations. De plus, des photographies confisqu\u00e9es lors de l\u2019enqu\u00eate montrent le mat\u00e9riel en question, appuyant l'accusation selon laquelle MartinAugustin a fourni les moyens mat\u00e9riels n\u00e9cessaires \u00e0 l'augmentation du trouble. Des participants intercept\u00e9s lors de l'\u00e9v\u00e9nement ont \u00e9galement confirm\u00e9 avoir re\u00e7u ce mat\u00e9riel de sa part, renfor\u00e7ant ainsi la th\u00e8se de sa responsabilit\u00e9 directe.\n\nLe 15 d\u00e9cembre 2022, l'accus\u00e9e, selon les preuves pr\u00e9sent\u00e9es, aurait coordonn\u00e9 un sit-in perturbateur devant le Conseil municipal de VaguePin. Cet \u00e9v\u00e9nement a entra\u00een\u00e9 la fermeture temporaire de certains services publics. Des courriels \u00e9chang\u00e9s entre MartinAugustin et d'autres organisateurs r\u00e9v\u00e8lent sa participation active dans la planification de cette action. Les images recueillies \u00e0 partir des cam\u00e9ras de s\u00e9curit\u00e9 plac\u00e9es autour de la mairie montrent l\u2019accus\u00e9e en train de diriger les op\u00e9rations. Les rapports de la police, transmis \u00e0 la Cour, d\u00e9taillent les interruptions de services cruciales telles que le transport en commun et les urgences municipales, \u00e9v\u00e8nements ayant d\u00e9sorganis\u00e9 le quotidien des citoyens et mis en p\u00e9ril le bon fonctionnement des services publics.\n\n## Chef d\u2019Accusation\n\nMartinAugustin est poursuivie pour atteinte \u00e0 l'ordre public, conform\u00e9ment aux articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal. Les faits remis en cause incluent l'organisation, la pr\u00e9paration et l'ex\u00e9cution de manifestations non autoris\u00e9es, avec l'intention de provoquer des troubles \u00e0 l'ordre public et d'interrompre le fonctionnement des services publics essentiels \u00e0 un moment donn\u00e9.\n\n## Description des Preuves\n\nL'accusation a pr\u00e9sent\u00e9 des preuves solides, notamment :\n- Des vid\u00e9os de surveillance montrant clairement MartinAugustin lors de divers rassemblements publics, prenant la parole devant des foules nombreuses et utilisant un langage qui incitait \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance et au d\u00e9sordre. Ces vid\u00e9os ont \u00e9t\u00e9 fournies par les autorit\u00e9s municipales et s\u00e9curitaires, chacune soigneusement v\u00e9rifi\u00e9e pour authentifier l'accus\u00e9e.\n- Des tracts imprim\u00e9s, incitant \u00e0 des rassemblements illicites, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts lors d'une perquisition au domicile de MartinAugustin. Les tracts sont en coh\u00e9rence avec les discours enregistr\u00e9s sur les vid\u00e9os, \u00e9tablissant ainsi un lien direct entre la planification et l'ex\u00e9cution.\n- Plusieurs t\u00e9moins pr\u00e9sents au cours des \u00e9v\u00e9nements ont donn\u00e9 leurs d\u00e9clarations sous serment. Ils ont attest\u00e9 des propos de MartinAugustin et de son r\u00f4le moteur dans l'escalade des actions observ\u00e9es.\n- Un re\u00e7u num\u00e9rique trouvable sur l'ordinateur personnel de l'accus\u00e9e confirme l'achat organis\u00e9 de m\u00e9gaphones, augmentant ainsi le potentiel de ses actions.\n- Des photographies saisies montrent le mat\u00e9riel utilis\u00e9 pendant ces \u00e9v\u00e9nements perturbateurs, directement associ\u00e9es \u00e0 MartinAugustin par des t\u00e9moignages et des preuves mat\u00e9rielles.\n\n## Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nDans la d\u00e9termination de la peine applicable, le Tribunal a pris en compte plusieurs facteurs att\u00e9nuants. Notablement, MartinAugustin n\u2019a pas de casier judiciaire pr\u00e9alable et a fait preuve de coop\u00e9ration au cours du d\u00e9roulement de l\u2019enqu\u00eate. Elle s'est engag\u00e9e envers le Tribunal \u00e0 \u00e9viter toute implication future dans des activit\u00e9s similaires.\n\n## Verdict Final\n\nEn conclusion des d\u00e9lib\u00e9rations, le Tribunal d\u00e9clare MartinAugustin coupable d'atteinte \u00e0 l'ordre public, conform\u00e9ment aux termes des articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal. Par cons\u00e9quent, il est jug\u00e9 que l'accus\u00e9e sera condamn\u00e9e \u00e0 une peine de cinq ans d'emprisonnement, dont deux ans avec sursis, ainsi qu'\u00e0 une amende de 75 000 euros. Cette peine prend en compte les consid\u00e9rations att\u00e9nuantes susmentionn\u00e9es, notamment l'absence d'ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires et sa coop\u00e9ration constructive durant l'enqu\u00eate.\n\n## Informations sur les Droits d'Appel\n\nConform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation en vigueur, MartinAugustin dispose d'un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la notification de ce jugement pour interjeter appel devant la Cour d'appel comp\u00e9tente. Ce droit doit \u00eatre exerc\u00e9 par d\u00e9p\u00f4t d'une d\u00e9claration d'appel au greffe du Tribunal d'Instance de CielBleu. En cas d'appel, une audience se tiendra pour r\u00e9examiner, en tout ou en partie, les faits et la sentence. \n\nFait et jug\u00e9 \u00e0 CielBleu, le 10 mai 2023. \n\nLe Tribunal prononce ainsi ce jugement en audience publique, cl\u00f4turant ainsi les d\u00e9lib\u00e9rations de cette affaire.\n\nSign\u00e9 au nom du Tribunal d'Instance de CielBleu, VaguePin,\nMeyerMarius, Juge Principal\nThomasJean, Juge assesseur\nHenryAdam, Greffier\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal**\nLa provocation \u00e0 des troubles publics est punie de **5 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9 peut porter la peine \u00e0 **7 ans**[7]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**Tribunal d'Instance de AmbreDor\u00e9, SaulePleurant**\n\n**Affaire num\u00e9ro : TIASP-2023-251**\n\n**Proc\u00e9dure p\u00e9nale concernant** : Madame Ferrand Victor\n\n**Si\u00e8ge** :\n\n**Pr\u00e9sident du Tribunal :** Morel Isma\u00ebl\n\n**Assesseur :** Vasseur Tim\u00e9o\n\n**Greffier :** Marie Valentin\n\n---\n\n**Minist\u00e8re public :** Parquet de AmbreDor\u00e9, SaulePleurant\n\n**Repr\u00e9sentant de la d\u00e9fense :** Gaillard Pierre, Cabinet Lex-Dore\n\n---\n\n**JUGEMENT**\n\n**En date du 20 octobre 2023**\n\n---\n\nLe Tribunal d'Instance de AmbreDor\u00e9, SaulePleurant, si\u00e9geant en mati\u00e8re correctionnelle et statuant publiquement, a rendu le jugement suivant dans l'affaire concernant Madame Ferrand Victor, n\u00e9e le 17 septembre 1976, de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, r\u00e9sidant au 32 PluiePrune, SaulePleurant, de sexe f\u00e9minin, et d'origine caucasienne. Cette derni\u00e8re exerce la profession de commer\u00e7ante de v\u00eatements.\n\n**PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE**\n\n**Chronologie des \u00e9v\u00e9nements** :\n\n- Le 15 mars 2023, suite \u00e0 divers signalements anonymes et \u00e0 la suite d'enqu\u00eates pr\u00e9liminaires, l'affaire a \u00e9t\u00e9 officiellement enregistr\u00e9e. D\u00e8s lors, une surveillance discr\u00e8te des activit\u00e9s de Madame Ferrand s'est mise en place.\n- Le 2 avril 2023, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es \u00e0 son encontre, consid\u00e9rant le risque potentiel de fuite ou d'obstruction \u00e0 la justice.\n- Le 5 avril 2023, Madame Ferrand a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en d\u00e9tention sous l'autorit\u00e9 du Tribunal, occasionnant ainsi un verrouillage de ses comptes professionnels identifi\u00e9s comme ayant un lien avec l'affaire en question.\n- Le 12 avril 2023, suite \u00e0 la collecte d'\u00e9l\u00e9ments probants favorisant une accusation formelle, Madame Ferrand a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e sous la charge de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\n\n**EXPOS\u00c9 DES FAITS**\n\nDurant la p\u00e9riode du 1er novembre 2022 au 10 mars 2023, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 que Madame Ferrand a orchestr\u00e9 des activit\u00e9s ill\u00e9gales de contrefa\u00e7on des produits de la marque 'LuxeChic'. Elle a ainsi mis en place un atelier clandestin au 45 Rue Sodalite, SaulePleurant, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la production illicite de sacs \u00e0 main. L'enqu\u00eate men\u00e9e par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes a permis de d\u00e9couvrir que cet atelier \u00e9tait \u00e9quip\u00e9 de machines professionnelles sophistiqu\u00e9es destin\u00e9es \u00e0 la reproduction des logos et designs caract\u00e9risant ladite marque.\n\nLe Tribunal a examin\u00e9 les preuves saisies lors de la descente de police effectu\u00e9e le 8 mars 2023, o\u00f9 trois cents sacs \u00e0 main contrefaits ont \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9s. Les experts en propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle mandat\u00e9s par le Parquet ont confirm\u00e9 la contrefa\u00e7on par une s\u00e9rie de tests exhaustifs comparant les produits authentiques avec ceux saisis.\n\nPar ailleurs, entre le 15 janvier et le 1er mars 2023, Madame Ferrand distribuait ces contrefa\u00e7ons sur divers march\u00e9s artisanaux locaux, \u00e0 l'instar du march\u00e9 de l'\u00c9rable, o\u00f9 elle tenait un stand chaque vendredi. Les enregistrements vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9s sur site et les t\u00e9moignages de clients tromp\u00e9s corroborent ces affirmations, r\u00e9v\u00e9lant que des recettes d'environ 25 000 \u20ac avaient \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9es ill\u00e9galement. En sus, des re\u00e7us de vente d\u00e9rob\u00e9s lors des perquisitions ont renforc\u00e9 le lien entre l'accus\u00e9e et les activit\u00e9s frauduleuses.\n\nEn outre, le 12 f\u00e9vrier 2023, l'accus\u00e9e a tent\u00e9 de distribuer ses produits \u00e0 travers un r\u00e9seau de d\u00e9taillants locaux \u00e0 SaulePleurant. L'examination des e-mails intercept\u00e9s offre une preuve manifeste de son intention de vendre ces contrefa\u00e7ons \u00e0 des prix significativement inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux du march\u00e9, cherchant ainsi \u00e0 stimuler la demande ill\u00e9gale. Un g\u00e9rant de boutique local, contact\u00e9 pour cet effet, a t\u00e9moign\u00e9 avoir rejet\u00e9 l'offre en question, jugeant louche les modalit\u00e9s propos\u00e9es.\n\n**CHEF D'ACCUSATION**\n\nMadame Ferrand Victor est formellement accus\u00e9e de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es, infraction \u00e0 l'article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Doivent \u00eatre examin\u00e9es la production, la vente active, et la distribution planifi\u00e9e de produits contrefaits, toutes constituantes de cette violation grave des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\n\n**DESCRIPTION DES PREUVES**\n\nLe Tribunal retient avec importance l'analyse d\u00e9taill\u00e9e effectu\u00e9e sur les sacs \u00e0 main saisis, laquelle inclut l'\u00e9tude des mat\u00e9riaux employ\u00e9s, semblables en tout point \u00e0 ceux des produits de la marque originalement prot\u00e9g\u00e9e. Les r\u00e9pliques exactes de logos, marquages, et finitions were \u00e9tablies ind\u00e9pendamment par deux laboratoires d\u2019analyse mandat\u00e9s par deux parties distinctes afin d\u2019assurer une impartialit\u00e9 totale.\n\nLes documents officiels de vente et les enregistrements vid\u00e9o d\u00e9finissent un cadre clair de l\u2019ampleur et du fonctionnement du r\u00e9seau de distribution mis en place par l\u2019accus\u00e9e. De plus, les communications par email, accessibles gr\u00e2ce \u00e0 une autorisation judiciaire stricte, prouvent l\u2019intention claire de Madame Ferrand de poursuivre cette activit\u00e9 d\u00e9lictueuse, sans l\u2019ombre d\u2019un doute quant \u00e0 la nature contrefaite des produits affect\u00e9s.\n\n**CONSID\u00c9RATIONS SUR LA PEINE**\n\nDans l'attribution de la peine, le Tribunal a d\u00fb prendre en compte plusieurs facteurs att\u00e9nuants. Tout d'abord, il s'agit de la premi\u00e8re infraction de Madame Ferrand, sans ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires, montrant pr\u00e9c\u00e9demment un parcours de vie conforme \u00e0 la loi. De plus, durant l'instruction, elle a offert une certaine coop\u00e9ration, bien qu'incompl\u00e8te, avec les autorit\u00e9s dans la restitution des profits ill\u00e9gaux engendr\u00e9s par ses op\u00e9rations.\n\nIl est \u00e9galement \u00e0 noter son engagement \u00e0 cesser toute activit\u00e9 professionnelle dans le domaine concern\u00e9 par l'infraction, ainsi que sa disposition d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 compenser les dommages mat\u00e9riels caus\u00e9s \u00e0 la marque LuxeChic par des actions de collaboration avec ladite entreprise dans un programme de sensibilisation anti-contrefa\u00e7on.\n\n**VERDICT FINAL**\n\nPar ces motifs, le Tribunal reconna\u00eet Madame Ferrand Victor coupable de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es et la condamne \u00e0 une peine d'emprisonnement de trois ans, ainsi qu'\u00e0 une amende de 150 000 \u20ac, conform\u00e9ment \u00e0 la gravit\u00e9 de l'infraction et aux dispositions de l'article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\n\n**DROITS D'APPEL**\n\nIl est rappel\u00e9 \u00e0 Madame Ferrand que, selon le Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, elle dispose d\u2019un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la notification de ce jugement pour interjeter appel, si elle estime ce jugement fond\u00e9 sur une erreur de droit ou des conclusions factuelles erron\u00e9es.\n\n---\n\nLe verdict est solennellement sign\u00e9 par :\n\nPr\u00e9sident du Tribunal : Morel Isma\u00ebl\n\nAssesseur : Vasseur Tim\u00e9o\n\nGreffier : Marie Valentin\n\nFait \u00e0 AmbreDor\u00e9, le 20 octobre 2023.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle**\nLa vente de produits contrefaits expose \u00e0 **4 ans d'emprisonnement** et **400 000 \u20ac d'amende**. Les peines doublent en cas de r\u00e9cidive[9]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de VergerOrange, \u00c9toileFilante  \n## Jugement p\u00e9nal\n\n### Informations du tribunal et du parquet\n\nEn ce jour du 15 juillet 2023, par-devant le Tribunal d'Instance de VergerOrange en \u00c9toileFilante, si\u00e8geant en mati\u00e8re p\u00e9nale en audience publique, compos\u00e9 de BonnetAugustin, pr\u00e9sident, assist\u00e9 de LefebvreNolan, juge et de MarieSacha, greffier, a \u00e9t\u00e9 rendu le jugement qui suit :\n\n**Proc\u00e9der \u00e0 l'audience sous l'autorit\u00e9 du Parquet de VergerOrange, \u00c9toileFilante**\n\n### Informations sur l'accus\u00e9 et la d\u00e9fense\n\n**Accus\u00e9 :** Da SilvaAdam  \n- Sexe : Homme  \n- Date de naissance : 21 janvier 1961  \n- R\u00e9sidence : 89 VaguePin, \u00c9toileFilante  \n- Origine ethnique : Caucasien  \n- Occupation : Propri\u00e9taire d'un garage automobile  \n\n**Avocat de la d\u00e9fense :** HubertNathan  \n- Cabinet : Cabinet Dumont & Associ\u00e9s  \n\n### Proc\u00e9dure judiciaire\n\n1. **Mise en instruction et enqu\u00eate :** Le 10 novembre 2022, une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 la suite du d\u00e9p\u00f4t d'une plainte contre Da SilvaAdam, sur des faits rapport\u00e9s d'homicide involontaire.\n\n2. **Mesures de d\u00e9tention :** Le 20 novembre 2022, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 entreprises compte tenu de la gravit\u00e9 des accusations port\u00e9es et de l'ampleur des preuves rassembl\u00e9es \u00e0 l'encontre de l'accus\u00e9.\n\n3. **D\u00e9tention criminelle :** \u00c0 la date du 25 novembre 2022, Da SilvaAdam a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention criminelle suite \u00e0 une \u00e9valuation compl\u00e8te des risques de fuite et de r\u00e9it\u00e9ration.\n\n4. **Arrestation :** Le 30 novembre 2022, la mise en arrestation de Da SilvaAdam a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e apr\u00e8s examen final des preuves et des t\u00e9moignages.\n\n### Expos\u00e9 des faits\n\nLes faits ayant conduit \u00e0 l'inculpation de Da SilvaAdam pour homicide involontaire r\u00e9sultent principalement de la mauvaise installation de syst\u00e8mes de freinage sur un v\u00e9hicule, concernant un client de son garage automobile. Il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate que : \n\nLe 5 octobre 2022, l'accus\u00e9 a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'installation de freins sur un v\u00e9hicule appartenant \u00e0 un client de son \u00e9tablissement. Cependant, l'installation a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en utilisant des pi\u00e8ces de freinage contrefaites. Ces pi\u00e8ces ont \u00e9t\u00e9 achet\u00e9es pour une \u00e9conomie substantielle de 500 \u20ac, bien qu'il f\u00fbt conscient du risque accru pour la s\u00e9curit\u00e9 que cela repr\u00e9sentait.\n\nLes d\u00e9clarations des employ\u00e9s de Da SilvaAdam corroborent ces faits, confirmant que la d\u00e9cision d'utiliser des pi\u00e8ces de qualit\u00e9 inf\u00e9rieure provenait directement de l'accus\u00e9. Les preuves comprennent un rapport technique attestant d'une d\u00e9faillance des freins directement caus\u00e9e par l'utilisation de composants inad\u00e9quats et une facture d'achat d\u00e9montrant l'acquisition de ces dites pi\u00e8ces contrefaites.\n\nLe 20 octobre 2022, l'accus\u00e9 a remis le v\u00e9hicule en question au client sans effectuer les v\u00e9rifications de s\u00e9curit\u00e9 qui \u00e9taient imp\u00e9ratives. Le document de r\u00e9ception du v\u00e9hicule, non sign\u00e9 et d\u00e9pourvu du certificat de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaire, et le t\u00e9moignage du client, qui affirme avoir re\u00e7u des assurances verbales sur la s\u00e9curit\u00e9 du v\u00e9hicule, confirment cette n\u00e9gligence.\n\nLe 28 octobre 2022, un dramatique accident s'est produit sur l'autoroute, provoqu\u00e9 par la panne du syst\u00e8me de freinage pr\u00e9c\u00e9demment install\u00e9, entra\u00eenant un d\u00e9c\u00e8s. Le rapport de police, objectivement \u00e9tabli, confirme que l'accident a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 par la d\u00e9faillance des freins. Un rapport m\u00e9dical a \u00e9tabli que la cause du d\u00e9c\u00e8s est directement li\u00e9e \u00e0 cet accident.\n\n### Chef d'accusation\n\nL'accus\u00e9, Da SilvaAdam, est poursuivi pour homicide involontaire en vertu de l'**Article 221-6 du Code p\u00e9nal**, pour avoir caus\u00e9, par imprudence, n\u00e9gligence et manque de respect pour la r\u00e9glementation de s\u00e9curit\u00e9 obligatoire, la mort d'une personne.\n\n### Description des preuves\n\nLes preuves pr\u00e9sent\u00e9es durant le proc\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 examin\u00e9es sous tous leurs aspects. Elles sont cat\u00e9goriques et convaincantes dans la d\u00e9monstration de la culpabilit\u00e9 de l'accus\u00e9.\n\nLe rapport technique du v\u00e9hicule corrobore que la d\u00e9faillance des freins, r\u00e9sultant de l'installation de pi\u00e8ces contrefaites, a \u00e9t\u00e9 la cause d\u00e9terminante de l'accident. Les pi\u00e8ces utilis\u00e9es n'\u00e9taient pas conformes aux standards de s\u00e9curit\u00e9 admis et ont \u00e9t\u00e9 exp\u00e9di\u00e9es via une fili\u00e8re produisant des composants non valid\u00e9s, ce qui est attest\u00e9 par la facture d'achat.\n\nQuant aux employ\u00e9s de Da SilvaAdam, leurs t\u00e9moignages sont unanimement clairs : l'accus\u00e9 a explicitement ordonn\u00e9 l'utilisation de ces pi\u00e8ces malgr\u00e9 le risque \u00e9lev\u00e9 encouru, afin d'optimiser ses marges b\u00e9n\u00e9ficiaires.\n\nLe client a t\u00e9moign\u00e9 sous serment avoir \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9 par les assurances verbales de s\u00e9curit\u00e9 fournies par l'accus\u00e9 alors que celles-ci n'\u00e9taient pas fond\u00e9es, comme en t\u00e9moigne l'absence de l'obligatoire certificat de s\u00e9curit\u00e9 au dossier de remise du v\u00e9hicule.\n\nEnfin, le rapport de police corrobore que l'accident a \u00e9t\u00e9 directement occasionn\u00e9 par la d\u00e9faillance des freins, un lien de causalit\u00e9 confirm\u00e9 par le rapport m\u00e9dical qui attribue sans ambigu\u00eft\u00e9 la mort au dit accident.\n\n### Consid\u00e9rations sur la peine\n\nLe tribunal a pris en compte la manifestation claire de violation d'une obligation de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gissant l'activit\u00e9 professionnelle de Da SilvaAdam. Bien que l'accus\u00e9 n'a pas directement caus\u00e9 la mort intentionnellement, son comportement n\u00e9gligent et son choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 de n\u00e9gliger des obligations de s\u00e9curit\u00e9 essentielles ont abouti \u00e0 une issue tragique.\n\nIl est, par cons\u00e9quent, imp\u00e9ratif que la sanction refl\u00e8te la gravit\u00e9 de la n\u00e9gligence et agisse en tant que moyen de dissuasion future pour des comportements analogues dans des professions aux responsabilit\u00e9s critiques pour la s\u00e9curit\u00e9 publique.\n\n### Verdict final\n\nIl est jug\u00e9, apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration, que Da SilvaAdam est coupable du chef d'accusation d'homicide involontaire, conform\u00e9ment aux dispositions de l'**Article 221-6 du Code p\u00e9nal**.\n\nPar suite, il est condamn\u00e9 \u00e0 quatre ans d'emprisonnement ferme et \u00e0 une amende de 45 000 \u20ac, prenant en compte la circonstance aggravante de violation manifeste d'une obligation de s\u00e9curit\u00e9 due \u00e0 son statut professionnel.\n\n### Informations sur les droits d'appel\n\nConform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales en vigueur, il est rappel\u00e9 \u00e0 l'accus\u00e9, Da SilvaAdam, qu'il lui est possible de faire appel de ce jugement dans le d\u00e9lai r\u00e9glementaire de dix jours suivant sa notification. Pour ce faire, un avis d'appel formel doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s du greffe du Tribunal d'Instance de VergerOrange. Si n\u00e9cessaire, une assistance juridique peut \u00eatre sollicit\u00e9e pour entamer cette proc\u00e9dure d'appel.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 221-6 du Code p\u00e9nal**\nLa mort caus\u00e9e par imprudence ou n\u00e9gligence est punissable de **3 ans d'emprisonnement** et **45 000 \u20ac d'amende**. En cas de violation manifeste d'une obligation de s\u00e9curit\u00e9, la peine atteint **5 ans**[4][6]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Jugement du Tribunal d'Instance de RouteSoie, VoileVent\n\n### Section I : Informations du Tribunal et du Parquet\n\nLe pr\u00e9sent jugement est rendu par le Tribunal d'Instance de RouteSoie, VoileVent, situ\u00e9 au 12 Rue de la Justice, VoileVent, sous la pr\u00e9sidence de M. Gaillard Louis, assist\u00e9 de M. Barbier Gwena\u00ebl. L'audience est tenue en la pr\u00e9sence du greffier, M. Da Silva Hugo. Le minist\u00e8re public est repr\u00e9sent\u00e9 par le Parquet de RouteSoie, VoileVent. \n\n### Section II : Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense\n\nL'accus\u00e9, Leclerc Luc, est de sexe masculin, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1972. Il r\u00e9side au 27 Lavande, VoileVent, et est d'ethnie caucasienne. De profession comptable, il a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 pour avoir commis un crime grave. M. Leclerc est repr\u00e9sent\u00e9 par son avocat, M. Sanchez Victor, du cabinet Sanchez et Associ\u00e9s.\n\n### Section III : Proc\u00e9dure Judiciaire\n\nLa pr\u00e9sente affaire trouve son origine dans un meurtre pr\u00e9sum\u00e9 survenu le 10 avril 2023, date \u00e0 laquelle l'accus\u00e9 est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9 et ex\u00e9cut\u00e9 le meurtre de Pierre Lambert, son associ\u00e9 commercial. L'enqu\u00eate officielle fut initi\u00e9e le 15 mai 2023. Trois jours plus tard, soit le 18 mai 2023, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 mises en place \u00e0 l'\u00e9gard de M. Leclerc, conduisant \u00e0 sa d\u00e9tention p\u00e9nale le 20 mai. Un mandat d'arrestation fut \u00e9mis et ex\u00e9cut\u00e9 le 1er juin 2023. \n\nLe proc\u00e8s s'est ouvert sur ces fondations, dans le cadre des dispositions l\u00e9gales appropri\u00e9es, soulignant la gravit\u00e9 des charges retenues contre l'accus\u00e9, \u00e0 savoir le meurtre, selon l'Article 221-1 du Code p\u00e9nal.\n\n### Section IV : Expos\u00e9 des Faits\n\nL'accus\u00e9, Leclerc Luc, se serait livr\u00e9 \u00e0 des actes d'une extr\u00eame gravit\u00e9 et violence entra\u00eenant la mort de Pierre Lambert. Le 10 avril 2023 marque le d\u00e9but de la sinistre chronologie o\u00f9 M. Leclerc aurait planifi\u00e9 et, de fa\u00e7on pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e, orchestr\u00e9 un rendez-vous fictif avec la victime dans l'enceinte d'un b\u00e2timent d\u00e9saffect\u00e9, rue des Roses. Cette planification minutieuse est mise en lumi\u00e8re par des documents saisis sur l'ordinateur personnel de l'accus\u00e9, documents qui d\u00e9montrent une intention claire de nuire.\n\nLa sc\u00e8ne de crime, d\u00e9crite avec pr\u00e9cision par les enqu\u00eateurs, \u00e9tait le th\u00e9\u00e2tre d'un acte brutal perp\u00e9tr\u00e9 le lendemain, le 11 avril 2023. Lors de la r\u00e9union, l'accus\u00e9 aurait battu M. Lambert avec un objet contondant, provoquant des blessures mortelles, selon le rapport d'autopsie qui atteste d'une mort violente et intentionnelle. L'arme du crime, portant les empreintes de l'accus\u00e9, et les v\u00eatements tach\u00e9s de sang de la v\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 221-1 du Code p\u00e9nal**\nL'homicide volontaire est passible de **r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9**. Les circonstances att\u00e9nuantes r\u00e9duisent la peine \u00e0 **30 ans de r\u00e9clusion**[6]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**Cour de Justice : Tribunal d'Instance de BrumeFlottante, Cit\u00e9Paulownia**\n\n**Affaire de Fraude Fiscale : HubertValentin**\n\n---\n\n**Informations sur le Tribunal et le Parquet**\n\nAu service de la justice et du maintien de l'ordre, le Tribunal d'Instance de BrumeFlottante, situ\u00e9 en plein c\u0153ur de la Cit\u00e9Paulownia, est r\u00e9put\u00e9 pour son int\u00e9grit\u00e9 et sa ferveur \u00e0 appliquer la loi. Le Parquet de BrumeFlottante, travaillant en \u00e9troite collaboration avec ce tribunal, est dirig\u00e9 par des magistrats d\u00e9vou\u00e9s veillant \u00e0 la poursuite effective des infractions.\n\nDans ce contexte, l'honorable juge CharlesNathan, assist\u00e9 de l'\u00e9minent juge VasseurIsma\u00ebl, a pr\u00e9sid\u00e9 \u00e0 l'audience avec rigueur et impartialit\u00e9. Le greffier EdgarChevalier a fid\u00e8lement consign\u00e9 l'int\u00e9gralit\u00e9 des proc\u00e9dures lors de ce jugement crucial concernant des actes de fraude fiscale.\n\n**Informations sur l'Accus\u00e9e et la D\u00e9fense**\n\nL'accus\u00e9e, HubertValentin, individu de sexe f\u00e9minin, est n\u00e9e le 19 ao\u00fbt 1992. R\u00e9sidente de longue date au 49 VerreColor\u00e9, Cit\u00e9Paulownia, elle s'identifie de mani\u00e8re raciale \u00e0 la communaut\u00e9 caucasienne. Professionnellement, HubertValentin occupe un poste de comptable, m\u00e9tier qu'elle exerce depuis plusieurs ann\u00e9es avec des responsabilit\u00e9s notables.\n\nRepr\u00e9sent\u00e9e par le distingu\u00e9 avocat EthanFerrand, du prestigieux Cabinet Droit & Fiscalit\u00e9 Ferrand, la d\u00e9fense d'HubertValentin s'est pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 contester avec vigueur les accusations port\u00e9es contre elle. Le parcours de l'avocat FerrandEthan refl\u00e8te une expertise incontestable en mati\u00e8re de droit fiscal, fournissant \u00e0 sa cliente une d\u00e9fense fond\u00e9e sur des arguments juridiques solides et m\u00e9ticuleusement pr\u00e9par\u00e9s.\n\n**Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nL'engagement de poursuivre les crimes financiers d\u00e9buta avec le d\u00e9p\u00f4t officiel d'une plainte le 15 f\u00e9vrier 2023, ce qui entra\u00eena le lancement imm\u00e9diat d'une enqu\u00eate exhaustive men\u00e9e par le Parquet de BrumeFlottante. Quelques jours plus tard, le 20 f\u00e9vrier 2023, des mesures de d\u00e9tention provisoire furent mises en place \u00e0 l'encontre d'HubertValentin, suspect\u00e9e de s\u00e9rieuses irr\u00e9gularit\u00e9s fiscales.\n\nD\u00e8s le 3 mars 2023, l'accus\u00e9e fut plac\u00e9e en d\u00e9tention criminelle. Les autorit\u00e9s, arm\u00e9es de preuves circonstanci\u00e9es, proc\u00e9d\u00e8rent \u00e0 l'arrestation de HubertValentin le 10 mars 2023. Ces actions concert\u00e9es traduisent l'engagement r\u00e9solu \u00e0 \u00e9lucider les tenants et aboutissants de cette affaire de fraude fiscale.\n\n**Expos\u00e9 des Faits**\n\nLes charges retenues contre HubertValentin mettent en lumi\u00e8re des comportements ill\u00e9gaux et pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9s sur plusieurs p\u00e9riodes, ayant pour objectif la dissimulation frauduleuse de ressources financi\u00e8res cons\u00e9quentes.\n\nDurant l'ann\u00e9e 2020, s'\u00e9talant du 1er janvier au 31 d\u00e9cembre, HubertValentin aurait orchestr\u00e9 la dissimulation de revenus comptables par la cr\u00e9ation de fausses factures. Ces documents frauduleux, catalogu\u00e9s sous l'identit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 fictive LuxCompta, ont pr\u00e9tendument servi \u00e0 masquer des transactions financi\u00e8res illicites. Les preuves rassembl\u00e9es comprennent des copies de factures falsifi\u00e9es, accompagn\u00e9es de relev\u00e9s bancaires attestant de transferts bancaires vers des comptes offshore, renfor\u00e7ant ainsi l'accusation de malversation.\n\nPoursuivant ses man\u0153uvres illicites, entre le 1er f\u00e9vrier et le 31 juillet 2021, HubertValentin aurait orchestr\u00e9 le transfert clandestin de 150 000 \u20ac \u00e0 un compte bancaire en Suisse. L'op\u00e9ration fut r\u00e9alis\u00e9e sous un pseudonyme, \u00e0 travers divers accords num\u00e9riques et \u00e9change d'emails qui furent intercept\u00e9s par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes. Le t\u00e9moignage crucial du banquier impliqu\u00e9 a apport\u00e9 une dimension suppl\u00e9mentaire \u00e0 ces preuves d\u00e9j\u00e0 accablantes.\n\nEnfin, entre le 1er septembre et le 30 novembre 2021, l'accus\u00e9e aurait investi des sommes non d\u00e9clar\u00e9es dans l'immobilier, en utilisant des pr\u00eate-noms pour camoufler sa participation. Des actes notari\u00e9s et des enregistrements t\u00e9l\u00e9phoniques t\u00e9moignent de l'existence de transactions secr\u00e8tes r\u00e9alis\u00e9es en collusion avec divers complices.\n\nCes comportements, par leur caract\u00e8re syst\u00e9mique et r\u00e9p\u00e9t\u00e9, illustrent un sch\u00e9ma d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment frauduleux visant \u00e0 contourner les obligations fiscales pr\u00e9vues par la l\u00e9gislation en vigueur.\n\n**Chefs d'Accusation**\n\nHubertValentin est inculp\u00e9e de fraude fiscale selon les dispositions de l'Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts. Cette accusation engage une perspective s\u00e9v\u00e8re sur les pratiques de dissimulation de revenus exc\u00e9dant le seuil de 100 000 \u20ac, assorties des p\u00e9nalit\u00e9s correspondantes sp\u00e9cifi\u00e9es par la loi.\n\n**Description des Preuves**\n\nAux fondements de cette affaire se trouvent des preuves documentaires et testimoniales qui renforcent l'accusation de fraude fiscale. Les copies de factures falsifi\u00e9es repr\u00e9sentent une base tangible qui d\u00e9montre l'intention coupable d'HubertValentin. De plus, les relev\u00e9s bancaires attestant de transferts mon\u00e9taires vers des comptes offshore conf\u00e8rent une validation math\u00e9matique aux transactions illicites entreprises sous l'identit\u00e9 fictive de LuxCompta.\n\nLes accords sign\u00e9s num\u00e9riquement pour le transfert de fonds en Suisse, m\u00e9ticuleusement \u00e9labor\u00e9s, r\u00e9v\u00e8lent une sophistication dans le complot fiscal orchestr\u00e9 par l'accus\u00e9e. Des emails captur\u00e9s, ainsi que le t\u00e9moignage du banquier\u2014un acteur cl\u00e9 dans l'op\u00e9ration\u2014solidifient l'argumentation de l'accusation.\n\nLes transactions immobili\u00e8res non d\u00e9clar\u00e9es, corrobor\u00e9es par des actes notari\u00e9s et des communications intercept\u00e9es, soulignent une m\u00e9thode concert\u00e9e et intentionnelle destin\u00e9e \u00e0 soustraire des biens mal acquis \u00e0 l'\u0153il vigilant du fisc.\n\n**Consid\u00e9rations sur la Peine**\n\nDans l'\u00e9valuation de la peine, le tribunal a appr\u00e9ci\u00e9 plusieurs facteurs distincts. Le chef d'accusation de fraude fiscale engage une lourde sanction, mais les discussions ont pris en compte le caract\u00e8re partiel de la coop\u00e9ration de l'accus\u00e9e avec les autorit\u00e9s fiscales.\n\nBien qu'initialement r\u00e9ticente, HubertValentin a, en outre, entrepris des d\u00e9marches pour restituer les fonds d\u00e9tourn\u00e9s, ce qui d\u00e9tenait un poids significatif dans la d\u00e9termination de la sentence. Il a \u00e9t\u00e9 not\u00e9 que cette restitution et cette coop\u00e9ration partielle pourraient constituer un indicateur d'une volont\u00e9 de r\u00e9demption sur le long terme.\n\nEn tenant compte de ces \u00e9l\u00e9ments, le tribunal s'est appliqu\u00e9 \u00e0 ajuster la peine de mani\u00e8re proportionnelle, tout en veillant \u00e0 pr\u00e9server l'effet dissuasif n\u00e9cessaire pour \u00e9viter que de telles infractions ne se reproduisent.\n\n**Verdict Final**\n\nIl est donc jug\u00e9 par ce tribunal que HubertValentin, reconnue coupable de fraude fiscale en vertu de l'Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, est condamn\u00e9e \u00e0 une peine de cinq ann\u00e9es d'emprisonnement. \u00c0 cette condamnation s'ajoute une amende de 500 000 \u20ac, assortie d'un sursis de deux ans. Ces mesures punitives illustrent l\u2019engagement du syst\u00e8me judiciaire \u00e0 r\u00e9primer les infractions fiscales de mani\u00e8re ferme mais \u00e9quitable.\n\n**Informations sur les Droits d'Appel**\n\nConform\u00e9ment aux principes de notre syst\u00e8me judiciaire, HubertValentin a le droit de faire appel de ce jugement. Ce droit s\u2019exerce dans un d\u00e9lai et des conditions pr\u00e9vues par les textes r\u00e9gissant les proc\u00e9dures d'appel. Cette possibilit\u00e9 est un pilier de la justice, assurant que chaque accus\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie d'une double instance de juridiction si l'\u00e9quit\u00e9 du jugement est contest\u00e9e.\n\nAinsi, le tribunal, tout en rendant sa d\u00e9cision, r\u00e9it\u00e8re l'importance de garantir \u00e0 l'accus\u00e9e ses droits fondamentaux, rappelant que le destin judiciaire n'est jamais scell\u00e9 jusqu'\u00e0 l'\u00e9puisement des voies de recours. Le pr\u00e9sent jugement demeure sujet \u00e0 r\u00e9vision ult\u00e9rieure selon les modalit\u00e9s l\u00e9gales en vigueur.\n\n_Fait en audience publique le 25 septembre 2023._\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts**\nLa dissimulation de sommes sup\u00e9rieures \u00e0 100 000 \u20ac est punie de **7 ans de prison** et **1 000 000 \u20ac d'amende**. Les montants inf\u00e9rieurs entra\u00eenent jusqu'\u00e0 **5 ans**[10]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Jugement du Tribunal d'Instance de SaulePleurant, PontFer\n\n## Informations du Tribunal et du Parquet\n\nLe jugement pr\u00e9sent\u00e9 ci-apr\u00e8s \u00e9mane du Tribunal d'Instance de SaulePleurant, PontFer. La session du tribunal a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sid\u00e9e par le Juge en Chef Gerard Maxime, assist\u00e9 du Juge Mathieu Nathan, avec Becker Sacha remplissant les devoirs de greffier. Le parquet comp\u00e9tent pour cette affaire est le Parquet de SaulePleurant, PontFer.\n\n## Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense\n\nL'accus\u00e9 dans cette affaire est M. Eliott Bonnet, un homme de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, n\u00e9 le 16 janvier 1983, d'ethnie caucasienne. M. Bonnet r\u00e9side au 51 VerreColor\u00e9, PontFer, et exerce la profession de technicien en informatique. Il est repr\u00e9sent\u00e9 devant cette cour par Me Guillaume Arthur, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit p\u00e9nal, rattach\u00e9 au Cabinet Juridique L\u00e9gitimus.\n\n## Proc\u00e9dure Judiciaire\n\nL'affaire du minist\u00e8re public contre M. Eliott Bonnet a commenc\u00e9 par le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte le 12 mai 2023, ce qui a initi\u00e9 une enqu\u00eate criminelle. Le 15 mai 2023, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 prises en raison des fortes pr\u00e9somptions de culpabilit\u00e9 pesant sur l'accus\u00e9. M. Bonnet a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention criminelle le 17 mai 2023, suivi de son arrestation formelle le 1er juin 2023. Le jugement a \u00e9t\u00e9 rendu en audience publique le 12 juillet 2023.\n\n## Expos\u00e9 des Faits\n\nIl est \u00e9tabli que le 20 avril 2023, dans la ville de PontFer, M. Eliott Bonnet a entrepris de s\u2019introduire par effraction dans le magasin de bijoux \"\u00c9clats Pr\u00e9cieux\", situ\u00e9 au 18 Rue de la Vermeille. Ce magasin, ferm\u00e9 au moment des faits, \u00e9tait prot\u00e9g\u00e9 par un syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 sophistiqu\u00e9, lequel a n\u00e9anmoins \u00e9t\u00e9 contourn\u00e9 par M. Bonnet gr\u00e2ce \u00e0 ses comp\u00e9tences avanc\u00e9es en mati\u00e8re technique et informatique. Les logs de s\u00e9curit\u00e9 proc\u00e8dent \u00e0 d\u00e9montrer un acc\u00e8s non autoris\u00e9 dans la nuit du 20 avril.\n\nDans la nuit qui a suivi cette introduction illicite, c\u2019est-\u00e0-dire dans la nuit du 21 avril 2023, M. Bonnet a subtilis\u00e9 divers bijoux de grande valeur appartenant \u00e0 la boutique \"\u00c9clats Pr\u00e9cieux\". Le pr\u00e9judice financier de ce vol a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 \u00e0 plus de 60 000 euros, les articles concern\u00e9s incluent notamment des bagues en diamant et des colliers en or de prestigieuses marques.\n\nLes jours suivants, le 5 mai 2023 pr\u00e9cis\u00e9ment, M. Bonnet a tent\u00e9 de monnayer certains des biens subtilis\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019un pr\u00eateur sur gages local d\u00e9nomm\u00e9 \"ArgentRapide\", situ\u00e9 au 7 Avenue du Granite. Le pr\u00eateur sur gages a formellement identifi\u00e9 M. Bonnet comme l\u2019homme ayant tent\u00e9 d\u2019effectuer la transaction lors de son audition par les enqu\u00eateurs. Les documents relatifs \u00e0 cette transaction inachev\u00e9e et les enregistrements de vid\u00e9osurveillance obtenus corroborent ces t\u00e9moignages.\n\nEnfin, le 10 mai 2023, un re\u00e7u dat\u00e9 atteste la location r\u00e9cente par M. Bonnet d\u2019un box de stockage situ\u00e9 chez \"D\u00e9potBox\" de PontFer. Une perquisition polici\u00e8re entreprise sur les lieux a permis de retrouver une partie des biens d\u00e9rob\u00e9s, confirm\u00e9e par le contrat de location \u00e9tabli au nom de l'accus\u00e9 et par l\u2019inventaire des objets r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en sa possession.\n\n## Chef d'Accusation\n\nL'accus\u00e9, M. Eliott Bonnet, est inculp\u00e9 du chef de vol, tel que d\u00e9fini par l'article 311-1 du Code p\u00e9nal. Le vol avec circonstances aggravantes, telles que l\u2019effraction et l\u2019usage de comp\u00e9tences techniques pour d\u00e9sactiver le syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9, pourrait emporter jusqu\u2019\u00e0 dix ann\u00e9es de r\u00e9clusion criminelle.\n\n## Description des Preuves\n\nLes pi\u00e8ces pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la cour incluent des enregistrements vid\u00e9o issus du syst\u00e8me de surveillance de \"\u00c9clats Pr\u00e9cieux\", documentant l'intrusion de M. Bonnet dans les locaux. Les relev\u00e9s \u00e9lectroniques du syst\u00e8me d\u2019alarme assimilent pr\u00e9cis\u00e9ment l\u2019heure d\u2019entr\u00e9e non autoris\u00e9e \u00e0 celle au cours de laquelle se sont d\u00e9roul\u00e9s les faits incrimin\u00e9s, mentionnant un seul utilisateur qui cibla les fonctions du syst\u00e8me. En outre, l\u2019inventaire avant et apr\u00e8s l\u2019incident d\u00e9crit un manque patent correspondant \u00e0 la d\u00e9claration des disparitions par les employ\u00e9s du magasin.\n\nLe t\u00e9moignage formel du pr\u00eateur sur gages, associ\u00e9 \u00e0 la documentation relative \u00e0 la transaction et \u00e0 une nouvelle vid\u00e9o de s\u00e9curit\u00e9, d\u00e9taille la tentative de M. Bonnet de liquider les bijoux vol\u00e9s, explicitant sa volont\u00e9 de dissimuler l\u2019origine illicite des objets.\n\nLa perquisition au \"D\u00e9potBox\" r\u00e9v\u00e8le des artefacts conforme \u00e0 ceux d\u00e9crits dans le chef d'accusation. La documentation l\u00e9gale en mati\u00e8re de location, combin\u00e9e aux d\u00e9clarations confirm\u00e9es par le re\u00e7u et le contrat de box, renforce le lien entre l\u2019accus\u00e9 et les biens retrouv\u00e9s.\n\n## Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nDans la d\u00e9lib\u00e9ration sur la peine appropri\u00e9e, le tribunal tient compte de l\u2019absence de casier judiciaire ant\u00e9rieur de M. Bonnet, gr\u00e2ce \u00e0 sa coop\u00e9ration lors de l\u2019enqu\u00eate et la restitution d\u2019une part substantielle des biens d\u00e9rob\u00e9s. Cette coop\u00e9ration a permis d\u2019att\u00e9nuer quelque peu le sentiment de r\u00e9probation qu\u2019inspire l\u2019usage abusif de ses capacit\u00e9s professionnelles dans le dessein de commettre le crime. N\u00e9anmoins, la gravit\u00e9 des faits, li\u00e9e \u00e0 leur pr\u00e9m\u00e9ditation manifeste et \u00e0 l\u2019atteinte port\u00e9e \u00e0 une entreprise locale, requiert \u00e9galement d\u2019\u00eatre prise en compte.\n\n## Verdict Final\n\nLe tribunal, au vu des \u00e9l\u00e9ments examin\u00e9s, juge M. Eliott Bonnet coupable du crime de vol avec circonstances aggravantes. En cons\u00e9quence, il est condamn\u00e9 \u00e0 une peine de cinq ann\u00e9es d'emprisonnement, assorties d'un sursis de deux ans. Cette sentence tient compte de la consid\u00e9ration des facteurs att\u00e9nuants et vise \u00e0 favoriser sa r\u00e9habilitation tout en assurant la d\u00e9monstration de la rigueur de la justice.\n\n## Informations sur les Droits d'Appel\n\nConform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales en vigueur, M. Eliott Bonnet dispose d\u2019un d\u00e9lai l\u00e9gal pour interjeter appel de ce jugement. Cette mesure est un garde-fou offert \u00e0 toutes les parties souhaitant voir r\u00e9examin\u00e9e la d\u00e9cision du tribunal. Les modalit\u00e9s et d\u00e9lais seront notifi\u00e9s \u00e0 l\u2019accus\u00e9 par voie d\u2019huissier et devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9s.\n\nL\u2019audience est lev\u00e9e, et le tribunal d\u00e9livre cette copie officielle du jugement pour ex\u00e9cution et notification \u00e0 toutes les parties concern\u00e9es. \n\nAinsi se cl\u00f4t cette instance, par la confirmation du r\u00f4le ind\u00e9fectible de la justice tant dans la sanction des actes criminels que dans la pr\u00e9servation de l'ordre public et du bien-\u00eatre communautaire.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 311-1 du Code p\u00e9nal**\nLe vol simple est puni de **3 ans de prison** et **45 000 \u20ac d'amende**. Le vol aggrav\u00e9 (avec effraction, arme ou en bande organis\u00e9e) peut entra\u00eener jusqu'\u00e0 **10 ans de r\u00e9clusion**[5]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de CollineFlamme, HirondellePluie  \n## Jugement p\u00e9nal\n\n**Tribunal d'Instance de CollineFlamme, HirondellePluie**  \n**Parquet de CollineFlamme, HirondellePluie**\n\n### Informations du tribunal et de l'accus\u00e9\n\n**Pr\u00e9sident de s\u00e9ance :** Becker Rapha\u00ebl  \n**Juge :** David Arthur  \n**Greffier :** Dupont Mathis  \n\n**Nom de l'accus\u00e9e :** Germain Adam  \n**Sexe :** Femme  \n**Date de naissance :** 23 d\u00e9cembre 1985  \n**Domicile :** 9 AubePourpre, HirondellePluie  \n**Ethnicit\u00e9 :** Caucasienne  \n**Occupation :** Directrice des Finances Municipales  \n\n**Avocat de la d\u00e9fense :** Sanchez Gwena\u00ebl  \n**Cabinet d'avocats :** Cabinet Sanchez & Associ\u00e9s  \n\n### Proc\u00e9dure judiciaire\n\nLe pr\u00e9sent jugement p\u00e9nal \u00e9manant du Tribunal d'Instance de CollineFlamme, HirondellePluie, concerne l'affaire instruite sous le registre de l'abus de fonctions, conform\u00e9ment \u00e0 l'**Article 432-2 du Code p\u00e9nal**. Ce jugement a \u00e9t\u00e9 rendu apr\u00e8s une enqu\u00eate rigoureuse, suivie d'une proc\u00e9dure judiciaire d\u00e9taill\u00e9e o\u00f9 les parties ont \u00e9t\u00e9 entendues.\n\n**Chronologie des \u00e9v\u00e9nements proc\u00e9duraux :**\n\n1. **D\u00e9p\u00f4t et enqu\u00eate de l'affaire :** L'affaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e et une enqu\u00eate lanc\u00e9e le 15 avril 2023.  \n2. **Mesures de d\u00e9tention :** Des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 prises le 10 mai 2023, pour garantir la non-interf\u00e9rence dans l'enqu\u00eate.  \n3. **D\u00e9tention criminelle :** L'accus\u00e9e fut plac\u00e9e en d\u00e9tention criminelle le 13 mai 2023.  \n4. **Arrestation :** Germain Adam a \u00e9t\u00e9 formellement arr\u00eat\u00e9e le 1er juin 2023.  \n\nApr\u00e8s les formalit\u00e9s habituelles, l'audience publique s'est ouverte sous la pr\u00e9sidence de Monsieur Becker Rapha\u00ebl accompagn\u00e9 de Monsieur David Arthur, Juge Assesseur, en pr\u00e9sence du Greffier, Monsieur Dupont Mathis.\n\n### Expos\u00e9 des faits\n\nLe tribunal a \u00e9t\u00e9 saisi d'une affaire d'abus de fonctions contre Germain Adam pour des actes commis durant ses fonctions publiques en tant que Directrice des Finances Municipales. Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s entre le 1er juin 2022 et le 30 mars 2023. Au c\u0153ur de l'accusation repose une s\u00e9rie d'irr\u00e9gularit\u00e9s financi\u00e8res identifi\u00e9es par les superviseurs et soutenues par des t\u00e9moins directs constitu\u00e9s d\u2019employ\u00e9s municipaux.\n\n**Premier acte r\u00e9pr\u00e9hensible :** Entre le 1er juin 2022 et le 30 mars 2023, Germain Adam a frauduleusement d\u00e9tourn\u00e9 un montant total de 150 000 euros. Ces fonds, initialement allou\u00e9s \u00e0 l'am\u00e9lioration des infrastructures urbaines, ont \u00e9t\u00e9 redirig\u00e9s vers des comptes priv\u00e9s sous le contr\u00f4le total de l'accus\u00e9e. La trace de ces transferts a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e \u00e0 travers l'\u00e9tude m\u00e9ticuleuse des relev\u00e9s bancaires obtenus de mani\u00e8re l\u00e9gale sur la base d'un mandat judiciaire. De plus, des courriers \u00e9lectroniques incriminants, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s \u00e0 partir du serveur municipal, ont appuy\u00e9 les accusations. Ces courriels d\u00e9montrent non seulement un sch\u00e9ma direct de la manipulation financi\u00e8re, mais \u00e9galement l'intention d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de contourner les protocoles \u00e9tablis.\n\n**Deuxi\u00e8me acte r\u00e9pr\u00e9hensible :** Le 15 juillet 2022, l'accus\u00e9e accorda une autorisation ill\u00e9gale pour vendre des biens immobiliers sous-\u00e9valu\u00e9s appartenant \u00e0 la commune. Cette vente, organis\u00e9e \u00e0 l\u2019abri du regard public par un processus opaque, profitait \u00e0 des associ\u00e9s proches de l\u2019accus\u00e9e. Les documents fournis durant le proc\u00e8s comprennent des contrats d'achat sigl\u00e9s par l'autorit\u00e9 publique, et les \u00e9valuations immobili\u00e8res prouveraient la sous-\u00e9valuation des biens. En outre, des enregistrements audio de r\u00e9unions internes ont \u00e9t\u00e9 soumis comme preuve, illustrant de mani\u00e8re claire les d\u00e9lib\u00e9rations o\u00f9 l'accus\u00e9e a influenc\u00e9 la d\u00e9cision finale, favorisant ainsi ses associ\u00e9s.\n\n**Troisi\u00e8me acte r\u00e9pr\u00e9hensible :** Du 10 septembre 2022 au 25 novembre 2022, Germain Adam a supervis\u00e9 la contractualisation de travaux fictifs avec une entit\u00e9 commerciale inexistante, dirig\u00e9e de mani\u00e8re fictive par un membre \u00e9loign\u00e9 de sa famille. Cette entit\u00e9 recevait des paiements d\u2019un total de 50 000 euros de fonds publics sans la prestation de services r\u00e9els. Les factures fictives, v\u00e9rifi\u00e9es par des experts en p\u00e9dagogie financi\u00e8re, ainsi que des contrats falsifi\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 inclus dans les dossiers de la cour. Une v\u00e9rification physique men\u00e9e par une \u00e9quipe d\u00e9sign\u00e9e a confirm\u00e9 l'absence de toute activit\u00e9 de construction ou am\u00e9lioration des infrastructures locales pendant la p\u00e9riode indiqu\u00e9e.\n\n### Chef d'accusation\n\nL'accus\u00e9e, Germain Adam, est poursuivie pour le chef suivant : \n\n**Abus de fonctions** conform\u00e9ment \u00e0 l'Article 432-2 du Code p\u00e9nal, d\u00e9finissant tout abus d'autorit\u00e9 dans l'exercice des fonctions publiques.\n\n### Description des preuves\n\nLes preuves rassembl\u00e9es au cours de l'enqu\u00eate soulignent la pr\u00e9m\u00e9ditation et la d\u00e9lib\u00e9ration des actes de l'accus\u00e9e. Les documents financiers d\u00e9taillant les d\u00e9viations de fonds sont appuy\u00e9s par des experts comptables et auditeurs reconnus dans leur domaine. Les \u00e9changes \u00e9lectroniques s'av\u00e8rent indisputables par le biais de m\u00e9tadonn\u00e9es qui confirment leur authenticit\u00e9.\n\nLes contrats, correspondant \u00e0 l\u2019achat de biens immobiliers, sont corrobor\u00e9s par des \u00e9valuateurs judiciaires qui ont valid\u00e9, au-del\u00e0 de tout doute raisonnable, les \u00e9carts flagrants entre les valeurs d\u2019estimation et les prix de vente consentis. En outre, les enregistrements sonores, restaur\u00e9s pour assurer leur nettet\u00e9, montrent un dispositif d\u00e9cisionnel influenc\u00e9 de mani\u00e8re illicite par l\u2019autorit\u00e9 de Germain Adam.\n\nEnfin, les documents relatifs aux travaux fictifs dessinent un tableau \u00e9vident de malversations aboutissant \u00e0 un d\u00e9tournement illicite des fonds publics. Chaque pi\u00e8ce \u00e0 conviction a \u00e9t\u00e9 soigneusement examin\u00e9e pour garantir sa validit\u00e9 et permettre une confrontation juste et \u00e9quilibr\u00e9e durant les d\u00e9bats au tribunal.\n\n### Consid\u00e9rations sur la peine\n\nEn d\u00e9lib\u00e9rant sur la peine, le tribunal a pris en compte plusieurs \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants et aggravants. D'un c\u00f4t\u00e9, l\u2019accus\u00e9e a partiellement collabor\u00e9 avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en fournissant certaines informations ayant facilit\u00e9 le recouvrement partiel des fonds d\u00e9rob\u00e9s. Cependant, son poste de haute responsable dans l\u2019administration municipale met en lumi\u00e8re une position de confiance qui a \u00e9t\u00e9 manifestement abus\u00e9e.\n\nLa nature r\u00e9currente et planifi\u00e9e des actes criminels, accompagn\u00e9e de la d\u00e9cennie de service public qui ont marqu\u00e9 la carri\u00e8re de Germain Adam, a incit\u00e9 le tribunal \u00e0 juger la gravit\u00e9 des faits avec une s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 proportionn\u00e9e. Le contexte a \u00e9galement pris en compte l\u2019impact sur la r\u00e9putation administrative et la cons\u00e9quence directe pour les citoyens de la commune, en particulier sur les infrastructures non r\u00e9alis\u00e9es.\n\n### Verdict final\n\nConsid\u00e9rant toutes les preuves et t\u00e9moignages pr\u00e9sent\u00e9s, les d\u00e9clarations de l'accus\u00e9e, et les plaidoiries de la d\u00e9fense, le tribunal a d\u00e9cid\u00e9 ce qui suit :\n\nGermain Adam est reconnue coupable du crime d'abus de fonctions tel que d\u00e9fini \u00e0 l'Article 432-2 du Code p\u00e9nal. La condamnation d\u00e9termin\u00e9e par le tribunal est en cons\u00e9quence la suivante :\n\n- Une peine de trois ans d'emprisonnement avec sursis, applicable pendant un an.\n- Une amende de soixante-quinze mille euros (75 000 \u20ac).\n\nLe sursis d'un an est accord\u00e9 en tenant compte du d\u00e9but de restitution des fonds et de la coop\u00e9ration partielle d\u00e9montr\u00e9e par l'accus\u00e9e.\n\n### Informations sur les droits d'appel\n\nL'accus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e de son droit de faire appel de cette d\u00e9cision. Conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales en vigueur, elle dispose d\u2019un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date du prononc\u00e9 du pr\u00e9sent jugement pour exercer ce droit devant la cour d\u2019appel comp\u00e9tente.\n\nLe pr\u00e9sent jugement a \u00e9t\u00e9 rendu ce vingti\u00e8me jour de janvier de l'an deux mille vingt-quatre en audience publique. \n\nFait, jug\u00e9 et d\u00e9termin\u00e9 par le tribunal sous la pr\u00e9sidence du Juge Becker Rapha\u00ebl, assist\u00e9 du Juge David Arthur, en la pr\u00e9sence due du Greffier Dupont Mathis.\n\n---\n\nLe jugement rendu ici pr\u00e9sent marque la cl\u00f4ture du dossier tout en maintenant le devoir de vigilance pour pr\u00e9venir toute r\u00e9cidive par l\u2019accus\u00e9e et dans l'administration publique plus largement.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 432-2 du Code p\u00e9nal**\nTout abus d'autorit\u00e9 dans l'exercice des fonctions publiques entra\u00eene jusqu'\u00e0 **5 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La complicit\u00e9 est punie des m\u00eames peines[8]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**JUGEMENT**\n\n**Tribunal d'Instance de PoireNeige**\n\nPinVigoureux\n\nDans l'affaire du Parquet de PoireNeige contre Meunier Jules\n\n***Le tribunal, si\u00e9geant sous la pr\u00e9sidence de***\n\n**M. Gauthier Noah**, Pr\u00e9sident\n\n**M. Faure Marc**, Assesseur\n\nAssist\u00e9 de **M. Huet Isma\u00ebl**, Greffier\n\nEn pr\u00e9sence de **M. Perrin Bastien**, Avocat de la d\u00e9fense\n\nLe tribunal a rendu son jugement le 15 mars 2023, apr\u00e8s auditions des diff\u00e9rentes parties et examen des pi\u00e8ces vers\u00e9es au dossier, dans l'affaire poursuivant Meunier Jules pour atteinte \u00e0 l'ordre public.\n\n---\n\n**I. Informations du Tribunal et du Parquet**\n\nLe Tribunal d'Instance de PoireNeige, situ\u00e9 \u00e0 PinVigoureux, est saisi pour statuer sur une affaire port\u00e9e par le Parquet de PoireNeige. Cette cour, investie du pouvoir de juger les infractions li\u00e9es \u00e0 l'ordre public selon les dispositions pr\u00e9vues par les articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal, a \u00e9t\u00e9 saisie suivant une s\u00e9quence judiciaire entam\u00e9e le 8 janvier 2023.\n\n**II. Informations sur l'Accus\u00e9e et la D\u00e9fense**\n\nL'accus\u00e9e, **Meunier Jules**, n\u00e9e le 19 janvier 1974, r\u00e9sidant au 82 EauCourante, PinVigoureux, de sexe f\u00e9minin et d'origine caucasienne, exerce la profession de propri\u00e9taire d'une galerie d'art. Aucune mention au casier judiciaire ant\u00e9rieur n'a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9e \u00e0 son encontre, et son comportement devant la cour a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 coop\u00e9ratif.\n\nSa d\u00e9fense est assur\u00e9e par **Perrin Bastien**, avocat de renom appartenant au Cabinet Lexandria, lequel s'est illustr\u00e9 par une plaidoirie m\u00e9thodique et d\u00e9taill\u00e9e.\n\n**III. Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\nLes \u00e9tapes proc\u00e9durales de cette affaire ont suivi un cheminement rigoureux, d\u00e9butant par le d\u00e9p\u00f4t de plainte le 8 janvier 2023, suivie de la mise en \u0153uvre de mesures de d\u00e9tention le 12 janvier, et d'une d\u00e9tention criminelle act\u00e9e le 15 janvier. L'arrestation de l'accus\u00e9e est survenue le 20 janvier 2023. Au cours des d\u00e9lib\u00e9rations, la cour a examin\u00e9 minutieusement l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments soumis, en respect des droits d\u00e9volus \u00e0 la d\u00e9fense, garantissant ainsi un proc\u00e8s \u00e9quitable.\n\n**IV. Expos\u00e9 des Faits**\n\nLes poursuites contre Meunier Jules reposent sur plusieurs faits de nature \u00e0 troubler l'ordre public. \u00c0 savoir :\n\nEntre le 1er et le 5 d\u00e9cembre 2022, l'accus\u00e9e aurait organis\u00e9 des rassemblements non autoris\u00e9s dans la commune de PinVigoureux. Les rassemblements ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 une perturbation notable de la circulation, comme en t\u00e9moigne une vid\u00e9o de surveillance collect\u00e9e par les services d'ordre et les messages retrouv\u00e9s sur le t\u00e9l\u00e9phone portable de l'accus\u00e9e incitant explicitement \u00e0 ces manifestations.\n\nLe 15 d\u00e9cembre 2022, Meunier Jules aurait pr\u00e9cipit\u00e9 et incit\u00e9 \u00e0 une \u00e9meute au c\u0153ur de PoireNeige. Les rapports de police corroborant cette r\u00e9alit\u00e9 sont appuy\u00e9s par des t\u00e9moignages de passants affirmant avoir entendu sa voix dans un enregistrement vocal d'un m\u00e9gaphone incitant \u00e0 des destructions mat\u00e9rielles.\n\nDe plus, le 20 d\u00e9cembre 2022, il est all\u00e9gu\u00e9 que Meunier Jules a mobilis\u00e9 des ressources financi\u00e8res pour l'acquisition de mat\u00e9riel promotionnel dont la fonction \u00e9tait de galvaniser des attroupements illicites. Les factures et les relev\u00e9s bancaires joints au dossier confirment ces transactions financi\u00e8res.\n\nEnfin, le 2 janvier 2023, il est reproch\u00e9 \u00e0 l'accus\u00e9e d'avoir diffus\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux des messages pr\u00e9sentant une provocation manifeste envers les forces de l'ordre. Ces assertions sont valid\u00e9es par les captures d'\u00e9cran des m\u00e9dias sociaux concern\u00e9s et les t\u00e9moignages d'experts en cybercriminalit\u00e9 ayant examin\u00e9 ces contenus.\n\n**V. Chef d'Accusation**\n\nL'accus\u00e9e est inculp\u00e9e du crime d'atteinte \u00e0 l'ordre public selon les sp\u00e9cificit\u00e9s des articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal. La gravit\u00e9 des actes ayant \u00e9t\u00e9 estim\u00e9e \u00e0 la lumi\u00e8re des preuves, la cour a pris soin de prendre en consid\u00e9ration l'impact n\u00e9gatif sur le calme public et la s\u00e9curit\u00e9 des citoyens.\n\n**VI. Description des Preuves**\n\nLa vid\u00e9o de surveillance pr\u00e9sent\u00e9e enregistre des s\u00e9quences claires et observables de l'accus\u00e9e en action lors des rassemblements, confirm\u00e9es par des t\u00e9moignages oculaires. Les messages sur son t\u00e9l\u00e9phone refl\u00e8tent son r\u00f4le directif et moteur dans l'organisation des rassemblements.\n\nLes rapports policiers, dirig\u00e9s par des officiers asserment\u00e9s, d\u00e9crivent en d\u00e9tail les \u00e9v\u00e9nements du 15 d\u00e9cembre, liant le comportement motivant et la pr\u00e9sence de l'accus\u00e9e \u00e0 la gen\u00e8se des d\u00e9sordres publics.\n\nEn outre, les factures et relev\u00e9s bancaires illustrent un lien financier recoupant l'accus\u00e9e avec les d\u00e9penses associ\u00e9es \u00e0 l'acquisition de banderoles, et d\u00e9pliants r\u00e9pondant strat\u00e9giquement \u00e0 la planification des attroupements.\n\nEnfin, les r\u00e9seaux sociaux, dont il a \u00e9t\u00e9 possible de capturer les contenus litigieux, ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9s par des experts confirmant leur potentiel provocateur \u00e0 l'encontre des forces de l'ordre.\n\n**VII. Consid\u00e9rations sur la Peine**\n\nLors de l'\u00e9tablissement du jugement, la consid\u00e9ration centrale s'est port\u00e9e sur l'absence de condamnation ant\u00e9rieure de l'accus\u00e9e. Sa collaboration avec les autorit\u00e9s durant l'enqu\u00eate a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 un important facteur de pond\u00e9ration. En outre, la reconnaissance partielle de certains faits a jou\u00e9 en sa faveur, minimisant une demande de peine accrue.\n\n**VIII. Verdict Final**\n\nLe tribunal, en constatant l'urgence de pr\u00e9venir de futures menaces \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, et en tenant compte de la responsabilit\u00e9 av\u00e9r\u00e9e de l'accus\u00e9e, a prononc\u00e9, pour le d\u00e9lit d'atteinte \u00e0 l'ordre public, une peine de cinq ans d'emprisonnement. Toutefois, deux ans de cette peine sont assortis d'un sursis. En combinaison, une amende administrative de 75 000 \u20ac est inflig\u00e9e pour sanctionner la dimension financi\u00e8rement manifeste des d\u00e9lits incrimin\u00e9s.\n\n**IX. Informations sur les Droits d'Appel**\n\nIl est jug\u00e9 que l'accus\u00e9e conserve le droit de faire appel dans les d\u00e9lais prescrits par la l\u00e9gislation nationale. Elle est donc inform\u00e9e de la pr\u00e9sente d\u00e9cision et des voies de recours disponibles, conform\u00e9ment \u00e0 ses droits fondamentaux.\n\n---\n\n**La s\u00e9ance est lev\u00e9e.**\n\n**Fait en salle d'audience \u00e0 PoireNeige, ce 15 mars 2023.**\n\nCette version du jugement r\u00e9affirme le r\u00f4le du tribunal en tant qu'arbitre de la justice dans l'\u00e9quilibre des int\u00e9r\u00eats collectifs et des droits individuels.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Articles 431-1 \u00e0 431-6 du Code p\u00e9nal**\nLa provocation \u00e0 des troubles publics est punie de **5 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La participation \u00e0 un attroupement arm\u00e9 peut porter la peine \u00e0 **7 ans**[7]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**JUGEMENT PENAL**\n\n**R\u00c9PUBLIQUE FRAN\u00c7AISE**\n\n**AU NOM DU PEUPLE FRAN\u00c7AIS**\n\n**Tribunal d'Instance de For\u00eatH\u00eatre, Cit\u00e9Paulownia**\n\nDossier n\u00b0 2023-02987\n\nAudience du **15 septembre 2023**\n\nPr\u00e9sident : **Mercier Adrien**\n\nAssesseurs : **Robert Nolan**\n\nGreffier d'audience : **Petit Thomas**\n\n**Minist\u00e8re public repr\u00e9sent\u00e9 par le Parquet de For\u00eatH\u00eatre, Cit\u00e9Paulownia**\n\n**Affaire concernant :**\n\n**L'accus\u00e9 :**\n\n- **Nom :** Henry Luc\n\n- **Sexe :** Femme\n\n- **Date de naissance :** 12 juillet 1999\n\n- **R\u00e9sidence :** 78 Cerisier, Cit\u00e9Paulownia\n\n- **Ethnicit\u00e9 :** Caucasienne\n\n- **Profession :** Comptable\n\nRepr\u00e9sent\u00e9e par son avocat, **Ma\u00eetre Blanchard No\u00e9**, du **Cabinet Vogel & Associ\u00e9s**\n\n**Proc\u00e9dure judiciaire :**\n\n1. **Introduction et d\u00e9roulement de la proc\u00e9dure :**\n\nLa pr\u00e9sente affaire a d\u00e9but\u00e9 par le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte le 5 janvier 2023, suite \u00e0 la d\u00e9claration par la soci\u00e9t\u00e9 Silvalor S.A. de la disparition de mat\u00e9riel informatique de grande valeur. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 diligent\u00e9e par le Parquet de For\u00eatH\u00eatre, r\u00e9v\u00e9lant des \u00e9l\u00e9ments suffisants pour engager des poursuites contre l'accus\u00e9e Henry Luc, comptable de ladite soci\u00e9t\u00e9.\n\nLe 12 janvier 2023, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es, suivies d'une d\u00e9tention criminelle le 15 janvier 2023. L\u2019accus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 formellement arr\u00eat\u00e9e le 1er f\u00e9vrier 2023, avant d'\u00eatre mise en examen pour vol.\n\n2. **Expos\u00e9 des faits :**\n\nLes faits incrimin\u00e9s se sont d\u00e9roul\u00e9s sur une p\u00e9riode courant du 1er janvier 2023 au 11 janvier 2023. Le 1er janvier 2023, l'accus\u00e9e, Henry Luc, employ\u00e9e en qualit\u00e9 de comptable au sein de la soci\u00e9t\u00e9 Silvalor S.A., a acc\u00e9d\u00e9 aux bureaux de l'entreprise en dehors des horaires de travail en utilisant une cl\u00e9 de passe. Cette intrusion a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9e par les cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance, lesquelles montrent clairement l'accus\u00e9e introduisant une cl\u00e9 et p\u00e9n\u00e9trant dans les locaux \u00e0 une heure incongrue, vers 23 heures.\n\nDeux jours plus tard, le 3 janvier 2023, l'accus\u00e9e aurait emport\u00e9 trois ordinateurs portables de marque \"Lenovo\", pour une valeur d'environ 4500 euros. Ce vol a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 lors de l'inventaire effectu\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9, qui a mis en \u00e9vidence la disparition inexplicable de ces appareils.\n\nLe 10 janvier 2023, Henry Luc a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la revente des biens vol\u00e9s via une plateforme de commerce \u00e9lectronique d\u00e9nomm\u00e9e TechMarket. Les transactions ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es depuis un compte utilisateur \u00e0 son nom et les \u00e9crans captur\u00e9s d\u00e9montrent l'enregistrement de ces appareils mis en vente. Finalement, le produit de ces ventes a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9 le 11 janvier 2023 vers un compte bancaire personnel de l'accus\u00e9e. Les relev\u00e9s bancaires pr\u00e9sent\u00e9s au dossier montrent clairement les transferts corr\u00e9latifs aux ventes.\n\n3. **Chef d'accusation :**\n\nL'accus\u00e9e Henry Luc est poursuivie pour vol, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 311-1 du Code p\u00e9nal. Cette infraction est caract\u00e9ris\u00e9e par la soustraction frauduleuse de biens appartenant \u00e0 autrui. En l'esp\u00e8ce, il est reproch\u00e9 \u00e0 l'accus\u00e9e d'avoir d\u00e9rob\u00e9 du mat\u00e9riel informatique de la soci\u00e9t\u00e9 Silvalor S.A.\n\n4. **Description des preuves :**\n\nLes preuves accumul\u00e9es au cours de l'enqu\u00eate \u00e9tablissent un faisceau d'\u00e9l\u00e9ments concordants. En premier lieu, les enregistrements vid\u00e9o des cam\u00e9ras de la soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9montrent l'acc\u00e8s illicite de l'accus\u00e9e aux locaux, notamment par l'utilisation abusive d'une cl\u00e9 de passe. Ce comportement n'aurait pu \u00eatre effectu\u00e9 que par une personne ayant une connaissance interne et une position de confiance au sein de l'entreprise, ce qui correspond au profil de l'accus\u00e9e dans son r\u00f4le de comptable.\n\nLes inventaires internes r\u00e9alis\u00e9s par Silvalor S.A. confirment sans \u00e9quivoque la disparition des ordinateurs portables. Des documents internes et des demandes de mat\u00e9riel montrent que les appareils \u00e9taient en la possession habituelle de l'entreprise avant leur disparition.\n\nLe recours \u00e0 TechMarket pour la revente des appareils constitue une cha\u00eene de preuves manifeste. Les captures d'\u00e9cran des ventes en ligne t\u00e9moignent d'une proc\u00e9dure rapide de revente, et le profil de l'utilisateur utilis\u00e9 pour ces transactions est li\u00e9 directement \u00e0 Henry Luc par le biais de son adresse IP et ses informations personnelles.\n\nEnfin, les relev\u00e9s bancaires associ\u00e9s d\u00e9montrent que les fonds issus de la vente des ordinateurs ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s sur un compte bancaire personnel au nom d'Henry Luc, compl\u00e9tant ainsi le cycle de pr\u00e9l\u00e8vement et de dissimulation des biens mal acquis.\n\n5. **Consid\u00e9rations sur la peine :**\n\nLe tribunal a pris en compte plusieurs \u00e9l\u00e9ments dans le prononc\u00e9 de sa peine. Tout d'abord, il a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 que l'accus\u00e9e, Henry Luc, ne pr\u00e9sentait jusqu'ici aucun casier judiciaire, ce qui plaide en sa faveur quant \u00e0 une potentielle r\u00e9insertion sociale et le caract\u00e8re jug\u00e9 non dangereux de sa personnalit\u00e9. \n\nEnsuite, la pr\u00e9venue a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un remboursement partiel volontaire du montant du pr\u00e9judice avant le jugement, d\u00e9montrant ainsi une volont\u00e9 de r\u00e9parer les torts caus\u00e9s par son acte criminel. Ces \u00e9l\u00e9ments ont inclin\u00e9 le tribunal \u00e0 faire preuve de cl\u00e9mence, optant pour une peine avec sursis.\n\n6. **Verdict final :**\n\nApr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, il est jug\u00e9 qu'Henry Luc est coupable du chef de vol selon l'article 311-1 du Code p\u00e9nal. En cons\u00e9quence, le tribunal prononce une peine de deux ans d'emprisonnement assortis du sursis et inflige une amende de 30 000 euros. Il est enjoint \u00e0 l'accus\u00e9e de rembourser int\u00e9gralement le prix de la valeur des objets vol\u00e9s dans un d\u00e9lai de six mois.\n\n7. **Droits d'appel :**\n\nConform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales en vigueur, l'accus\u00e9e dispose d'un d\u00e9lai de dix jours pour interjeter appel \u00e0 compter de la signification du pr\u00e9sent jugement. Durant ce d\u00e9lai, il est loisible \u00e0 l'accus\u00e9e ou \u00e0 sa d\u00e9fense de contester le pr\u00e9sent verdict aupr\u00e8s de la Cour d'Appel comp\u00e9tente.\n\nAinsi jug\u00e9 et prononc\u00e9 publiquement par le Tribunal d'Instance de For\u00eatH\u00eatre, Cit\u00e9Paulownia, \u00e0 l'audience publique tenue le 15 septembre 2023, en foi de quoi, le pr\u00e9sent jugement a \u00e9t\u00e9 rendu. \n\nFait en trois exemplaires dont le premier reste au greffe du tribunal et les autres sont remis aux parties int\u00e9ress\u00e9es.\n\n**Le Pr\u00e9sident,**\n\nMercier Adrien\n\n**Le Greffier,**\n\nPetit Thomas\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 311-1 du Code p\u00e9nal**\nLe vol simple est puni de **3 ans de prison** et **45 000 \u20ac d'amende**. Le vol aggrav\u00e9 (avec effraction, arme ou en bande organis\u00e9e) peut entra\u00eener jusqu'\u00e0 **10 ans de r\u00e9clusion**[5]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de Jasmin, VaguePin\n\n## Jugement p\u00e9nal\n\n### Informations du tribunal et du parquet\n\nPar la pr\u00e9sente, il est expos\u00e9 le jugement rendu par le Tribunal d'Instance de Jasmin, situ\u00e9 dans la ville de VaguePin. Le parquet responsable de l'accusation est le Parquet de Jasmin, lui aussi bas\u00e9 \u00e0 VaguePin. Les affaires en d\u00e9lib\u00e9ration ont \u00e9t\u00e9 examin\u00e9es sous la supervision du juge principal Fontaine Marc, assist\u00e9 par le juge Carre Alban. Meyer Bastien a offici\u00e9 en qualit\u00e9 de greffier pour consigner les proc\u00e9dures.\n\n### Informations sur l'accus\u00e9 et la d\u00e9fense\n\nL'accus\u00e9e, r\u00e9pondant au nom d'\u00c9mile Faure, est une femme n\u00e9e le 9 juillet 1977. Elle r\u00e9side \u00e0 l'adresse suivante : 56 Ph\u00e9nixRouge, VaguePin. Madame Faure est d'ethnie caucasienne et occupait, au moment des faits, le poste de Directrice financi\u00e8re municipale. La d\u00e9fense de Madame Faure a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e par Ma\u00eetre Bertrand Ma\u00ebl, avocat au sein du Cabinet Juris&Eco, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les affaires de droit \u00e9conomique et administratif.\n\n### Proc\u00e9dure judiciaire\n\nLe cheminement proc\u00e9dural de cette affaire a d\u00e9but\u00e9 par le d\u00e9p\u00f4t du dossier et l'ouverture d'une enqu\u00eate le 15 janvier 2023. Suite \u00e0 cette premi\u00e8re \u00e9tape, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 mises en \u0153uvre le 1er f\u00e9vrier 2023, signalant la gravit\u00e9 des accusations port\u00e9es. Le 10 f\u00e9vrier 2023, Madame Faure a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en d\u00e9tention criminelle, suivie de son arrestation officielle le 15 f\u00e9vrier 2023. L'examen en profondeur des faits a permis de fixer une date de jugement au 10 juillet 2023, au terme d'une enqu\u00eate m\u00e9thodique et rigoureuse.\n\n### Expos\u00e9 des faits\n\nLes faits reproch\u00e9s \u00e0 \u00c9mile Faure d\u00e9butent en mars 2022 et s'\u00e9tendent jusqu'\u00e0 novembre 2022. Au cours de cette p\u00e9riode, il est all\u00e9gu\u00e9 qu'elle a d\u00e9tourn\u00e9 une somme totale de 120 000 \u20ac de la tr\u00e9sorerie municipale en effectuant des transferts vers un compte priv\u00e9 ouvert sous un nom fictif. Ces transferts suspects ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour gr\u00e2ce \u00e0 l'analyse de relev\u00e9s bancaires qui ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la manipulation des fonds municipaux, compl\u00e9t\u00e9s par des \u00e9crits \u00e9lectroniques saisis par les enqu\u00eateurs.\n\nEn outre, le 15 juin 2022, Madame Faure est accus\u00e9e d'avoir proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un achat frauduleux de mat\u00e9riel informatique d'une valeur de 25 000 \u20ac, factur\u00e9 au nom de la mairie pour un usage strictement personnel. Des factures d'achat au nom de la mairie, corrobor\u00e9es par les t\u00e9moignages d'un fournisseur de mat\u00e9riel informatique, confirment ces all\u00e9gations.\n\nEntre le 10 et le 15 septembre 2022, Madame Faure aurait utilis\u00e9 une partie des fonds municipaux pour financer un \u00e9v\u00e9nement priv\u00e9 se d\u00e9roulant \u00e0 l'\u00e9tranger, engendrant une d\u00e9pense d'environ 45 000 \u20ac. Les preuves incluent des billets d'avion et des re\u00e7us d'h\u00f4tel \u00e9tablissant que les frais ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9s \u00e0 l'aide d'une carte de cr\u00e9dit municipale.\n\n### Chef d'accusation\n\nIl est retenu contre \u00c9mile Faure l'accusation de d\u00e9tournement de fonds publics, selon les articles 432-15 et 432-16 du Code p\u00e9nal. Cette infraction est passible de lourdes peines en raison de l'importance des montants d\u00e9tourn\u00e9s et de la position d'autorit\u00e9 occup\u00e9e par l'accus\u00e9e au moment des faits. Le tribunal a examin\u00e9 les preuves pr\u00e9sent\u00e9es et la gravit\u00e9 des accusations port\u00e9es \u00e0 charge.\n\n### Description des preuves\n\nAu commencement de l'enqu\u00eate, les relev\u00e9s bancaires de la mairie ont montr\u00e9 des irr\u00e9gularit\u00e9s significatives, menant \u00e0 la d\u00e9couverte de transferts vers un compte sous un faux nom. Ce compte, soumis \u00e0 une investigation pouss\u00e9e, s'est av\u00e9r\u00e9 appartenir \u00e0 \u00c9mile Faure. Les transactions, clairement anormales pour les op\u00e9rations courantes de la mairie, \u00e9taient masqu\u00e9es par des notes internes r\u00e9dig\u00e9es par Madame Faure. Les experts financiers missionn\u00e9s ont confirm\u00e9 que ces op\u00e9rations ne correspondaient \u00e0 aucune op\u00e9ration l\u00e9gitime municipale.\n\nConcernant l'achat frauduleux de mat\u00e9riel informatique, le fournisseur principal de la mairie a t\u00e9moign\u00e9 de la r\u00e9ception d'une commande inhabituelle et personnelle, factur\u00e9e n\u00e9anmoins sous l'entit\u00e9 municipale. Ce mat\u00e9riel, livr\u00e9 \u00e0 l'adresse personnelle de Madame Faure, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 lors de la perquisition de son domicile. Les factures et re\u00e7us obtenus d\u00e9montrent l'usage priv\u00e9 final du mat\u00e9riel, ce qui \u00e9taye les accusations de d\u00e9tournement de fonds pour achats non autoris\u00e9s.\n\nPour l'\u00e9v\u00e9nement priv\u00e9 financ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, des documents de voyage confirment la participation de l'accus\u00e9e \u00e0 un s\u00e9minaire n'ayant aucune l\u00e9gitimit\u00e9 municipale, les frais associ\u00e9s ayant \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s par la carte de cr\u00e9dit de la mairie. Les preuves incluent des correspondances \u00e9lectroniques entre Madame Faure et les organisateurs de l'\u00e9v\u00e9nement, prouvant la connaissance et l'intention d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e d'utiliser les ressources publiques.\n\n### Consid\u00e9rations sur la peine\n\nLors de la d\u00e9termination de la peine, le tribunal a tenu compte de plusieurs facteurs att\u00e9nuants. Bien que la gravit\u00e9 des infractions soit ind\u00e9niable, il est \u00e0 noter que Madame Faure a partiellement coop\u00e9r\u00e9 avec les autorit\u00e9s au cours de l'enqu\u00eate, express\u00e9ment en fournissant des informations permettant de r\u00e9cup\u00e9rer une partie substantielle des sommes d\u00e9tourn\u00e9es. Une att\u00e9nuation de sa peine a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e en consid\u00e9ration de ses remords exprim\u00e9s lors des audiences et de son engagement \u00e0 rembourser l'int\u00e9gralit\u00e9 des fonds publics d\u00e9tourn\u00e9s.\n\nLe tribunal a consult\u00e9 les dispositions pertinentes des articles 432-15 et 432-16 du Code p\u00e9nal, lesquelles pr\u00e9voient de lourdes sanctions pour les d\u00e9lits de d\u00e9tournement de fonds publics. Compte tenu de ces \u00e9l\u00e9ments et dans le respect de la l\u00e9gislation applicable, le tribunal a opt\u00e9 pour des peines l\u00e9g\u00e8rement r\u00e9duites.\n\n### Verdict final\n\nEn conclusion, il est jug\u00e9 qu'\u00c9mile Faure est coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s, \u00e0 savoir le d\u00e9tournement de fonds publics. Elle est condamn\u00e9e \u00e0 une peine d'emprisonnement de huit ans et \u00e0 une amende de 800 000 \u20ac. Cette sentence est prononc\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 la gravit\u00e9 des offenses tout en tenant compte des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment qui ont plaid\u00e9 en sa faveur. Le tribunal stipule \u00e9galement que Madame Faure est tenue de verser le montant des fonds encore non rembours\u00e9s \u00e0 la municipalit\u00e9 de VaguePin.\n\n### Informations sur les droits d'appel\n\nEn vertu des proc\u00e9dures l\u00e9gales, \u00c9mile Faure a le droit de faire appel de cette d\u00e9cision. Un appel doit \u00eatre interjet\u00e9 dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus, conform\u00e9ment aux dispositions du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. L\u2019accus\u00e9e peut solliciter les services de son avocat, Ma\u00eetre Bertrand Ma\u00ebl, pour explorer cette option et entreprendre les d\u00e9marches n\u00e9cessaires pour le d\u00e9p\u00f4t de l'appel. Le tribunal reste \u00e0 disposition pour ensuite transmettre l'affaire \u00e0 la Cour d'appel comp\u00e9tente, le cas \u00e9ch\u00e9ant.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 432-15 du Code p\u00e9nal**\nTout d\u00e9tournement de fonds publics par un agent public est puni de **10 ans d'emprisonnement** et **1 000 000 \u20ac d'amende**. En cas de n\u00e9gligence (article 432-16), les peines sont r\u00e9duites \u00e0 **1 an de prison** et **15 000 \u20ac d'amende**[3]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**JUGEMENT P\u00c9NAL**\n\n**TRIBUNAL D'INSTANCE DE VOILEVENT, POMMEVERMILLON**\n\n***Donne son jugement dans le cadre de l'affaire suivante :***\n\n---\n\n**Informations du Tribunal et du Parquet**\n\nEn ce trenti\u00e8me jour de septembre deux mille vingt-trois, au Tribunal d'Instance de VoileVent, situ\u00e9 dans le d\u00e9partement de PommeVermillon, la pr\u00e9sente session judiciaire est pr\u00e9sid\u00e9e par le Juge Hubert Gabriel, assist\u00e9 du Juge Lecomte Jean. Le greffier Lecomte Jules est d\u00fbment enregistr\u00e9 pour consigner les minutes de cette s\u00e9ance. L'affaire est port\u00e9e devant le tribunal par le Parquet de VoileVent, conduit par le Procureur de la R\u00e9publique. \n\n**Information sur l'accus\u00e9 et la d\u00e9fense**\n\nL'accus\u00e9 en cette affaire est David Alban, n\u00e9 le six mars mille neuf cent quatre-vingt-dix, de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et de descendance caucasienne, r\u00e9sidant \u00e0 l'adresse suivante : 10 VergerKaki, PommeVermillon. Professionnellement, il est engag\u00e9 en tant que Directeur financier chez l'entit\u00e9 l\u00e9gale d\u00e9nomm\u00e9e \u00c9nergieForte SA. Dans le cadre de cette proc\u00e9dure p\u00e9nale, il est repr\u00e9sent\u00e9 par son avocat de la d\u00e9fense, Ma\u00eetre Th\u00e9o Legrand, du Cabinet LesVaisseaux. \n\n**Proc\u00e9dure judiciaire**\n\nLes faits relatifs \u00e0 l'affaire en cours ont d'abord \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l'enqu\u00eate judiciaire suite \u00e0 un d\u00e9p\u00f4t de plainte initial, enregistr\u00e9 le quinze f\u00e9vrier deux mille vingt-trois. Cons\u00e9quemment, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 mises en \u0153uvre le dix-huit f\u00e9vrier de la m\u00eame ann\u00e9e. Ces mesures ont \u00e9t\u00e9 suivies par une d\u00e9tention criminelle ordonn\u00e9e le premier mars, et subs\u00e9quemment une arrestation a \u00e9t\u00e9 formellement prononc\u00e9e le cinq mars.\n\n**Expos\u00e9 des Faits**\n\nL'affaire en question concerne de graves all\u00e9gations d'abus de fonctions par David Alban, dans le cadre de ses responsabilit\u00e9s en tant que Directeur financier de l'entreprise \u00c9nergieForte SA. Les \u00e9v\u00e9nements incrimin\u00e9s se d\u00e9roulent entre le premier novembre deux mille vingt-deux et le quinze janvier deux mille vingt-trois, p\u00e9riode durant laquelle diverses malversations financi\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes. \n\nIl est all\u00e9gu\u00e9 que l'accus\u00e9 a utilis\u00e9 frauduleusement des fonds appartenant \u00e0 l'entreprise pour financer des achats personnels d'un montant total de cinquante mille euros. Cette affirmation est \u00e9tay\u00e9e par des relev\u00e9s bancaires mettant en lumi\u00e8re des virements de fonds destin\u00e9s \u00e0 des comptes priv\u00e9s de l'accus\u00e9. \n\nEn outre, David Alban aurait proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la modification des \u00e9tats financiers de l'entreprise durant la p\u00e9riode comprise entre le premier d\u00e9cembre deux mille vingt-deux et le trente janvier deux mille vingt-trois, dans l'intention expresse de dissimuler les d\u00e9tournements op\u00e9r\u00e9s. Cette dissimulation a \u00e9t\u00e9 mise en lumi\u00e8re via des correspondances \u00e9lectroniques internes contenant des preuves explicites de manipulation comptable.\n\nPar ailleurs, il est avanc\u00e9 que l'accus\u00e9 a exerc\u00e9 des pressions sur les subalternes de la soci\u00e9t\u00e9 en date du cinq janvier deux mille vingt-trois, dans le but de les inciter \u00e0 falsifier certains documents l\u00e9gaux, corrobor\u00e9 par des t\u00e9moignages d'employ\u00e9s et des documents falsifi\u00e9s r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s lors des investigations.\n\nEnfin, des actes de corruption \u00e0 l'encontre de partenaires commerciaux ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s le dix janvier, dans le but de les dissuader de signaler ces activit\u00e9s ill\u00e9gales. L'accusation est renforc\u00e9e par des enregistrements de conversations t\u00e9l\u00e9phoniques, ainsi que des re\u00e7us de paiements portant sur dix mille euros.\n\n**Chef d'accusation**\n\nDavid Alban est inculp\u00e9 d'abus de fonctions, en application de l'article 432-2 du Code p\u00e9nal, qui r\u00e9prime s\u00e9v\u00e8rement tout abus d'autorit\u00e9 dans l'exercice de fonctions publiques.\n\n**Description des preuves**\n\nLes preuves du dossier sont nombreuses et incriminantes. Les relev\u00e9s bancaires pr\u00e9sentent une suite ininterrompue de transactions financi\u00e8res d\u00e9tourn\u00e9es, directement reli\u00e9es aux comptes personnels de David Alban. Chaque virement a \u00e9t\u00e9 m\u00e9thodiquement examin\u00e9, r\u00e9v\u00e9lant une intention manifeste de d\u00e9tourner les actifs de l'entreprise \u00e0 des fins non professionnelles.\n\nLes courriels internes, soigneusement analys\u00e9s par les experts en cybercriminalit\u00e9, apportent un \u00e9clairage compl\u00e9mentaire sur le modus operandi de l'accus\u00e9 quant aux alt\u00e9rations des \u00e9tats financiers. Les communications \u00e9lectroniques r\u00e9v\u00e8lent des instructions explicites et des \u00e9changes structur\u00e9s orient\u00e9s vers la dissimulation active de fraudes comptables.\n\nLes t\u00e9moignages directs des employ\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9, effray\u00e9s mais r\u00e9solus, ont \u00e9t\u00e9 cruciaux. Ils d\u00e9crivent un climat de peur instill\u00e9 par David Alban, par lequel il imposait de faux rapports op\u00e9rationnels. Ces d\u00e9positions sont corrobor\u00e9es par les copies des documents frauduleux, laissant peu de marge \u00e0 un doute raisonnable.\n\nLes preuves de corruption sont renforc\u00e9es par des enregistrements audios, obtenus avec les autorisations l\u00e9gales n\u00e9cessaires, ressentant des discussions claires entre l'accus\u00e9 et certains partenaires \u00e9conomiques. Les re\u00e7us de paiement confirment quant \u00e0 eux les \u00e9changes mon\u00e9taires dirig\u00e9s par l'accus\u00e9 pour influencer et faire taire certains t\u00e9moins cl\u00e9s.\n\n**Consid\u00e9rations sur la peine**\n\nDans la d\u00e9termination de la peine appropri\u00e9e, le tribunal a int\u00e9gr\u00e9 plusieurs \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants. David Alban a plaid\u00e9 coupable, exprimant des remords lors des audiences. Sa coop\u00e9ration avec les autorit\u00e9s, non seulement durant les enqu\u00eates mais \u00e9galement lors du proc\u00e8s, a permis de faciliter la reconstruction des \u00e9v\u00e9nements et l'arrestation de potentiels complices. En reconnaissant sa complicit\u00e9, il a permis un all\u00e8gement des ressources judiciaires normalement mobilis\u00e9es dans de tels cas affairistes.\n\n**Verdict final**\n\nConform\u00e9ment aux \u00e9l\u00e9ments port\u00e9s \u00e0 la connaissance du Tribunal et aux d\u00e9clarations faites par les diff\u00e9rentes parties impliqu\u00e9es, il est jug\u00e9 et prononc\u00e9 que David Alban est coupable du chef d'accusation d'abus de fonctions. L'accus\u00e9 est condamn\u00e9 \u00e0 une peine de quatre ans d'emprisonnement, dont deux ans assortis du sursis. En sus, il est requis de payer une amende d'un montant de soixante-quinze mille euros. La reconnaissance de culpabilit\u00e9 et la coop\u00e9ration de l'accus\u00e9 sont express\u00e9ment mentionn\u00e9es comme consid\u00e9rations att\u00e9nuantes.\n\n**Informations sur les droits d'appel**\n\nIl est rappel\u00e9 \u00e0 l'accus\u00e9 que les voies de recours restent ouvertes en application du cadre l\u00e9gal en vigueur, lui permettant de contester ce verdict devant une juridiction sup\u00e9rieure dans les d\u00e9lais impartis par les lois existantes.\n\nFait et jug\u00e9 \u00e0 VoileVent, ce trenti\u00e8me jour du mois de septembre de l'ann\u00e9e deux mille vingt-trois.\n\nHubert Gabriel, Juge  \nLecomte Jean, Juge  \nLecomte Jules, Greffier  \n\n---\n\n**Note**\n\nLe pr\u00e9sent jugement est consign\u00e9 conform\u00e9ment aux normes l\u00e9gales prescriptives, assurant l'application des principes de droit p\u00e9nal et des proc\u00e9dures associ\u00e9es. Le jugement rendu vise \u00e0 r\u00e9tablir le droit et \u00e0 prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats de l'entreprise l\u00e9s\u00e9e et de la soci\u00e9t\u00e9 civile en g\u00e9n\u00e9ral, tout en s'assurant que la justice est aussi \u00e9quitable que rigoureuse.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 432-2 du Code p\u00e9nal**\nTout abus d'autorit\u00e9 dans l'exercice des fonctions publiques entra\u00eene jusqu'\u00e0 **5 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La complicit\u00e9 est punie des m\u00eames peines[8]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "### Jugement P\u00e9nal\n\n#### Informations du Tribunal et du Parquet\n\nCe jugement est rendu par le Tribunal d'Instance de Glacier\u00c9ternel, situ\u00e9 \u00e0 HavrePerle, sous la pr\u00e9sidence de Monsieur le Juge en Chef Mercier Isma\u00ebl, assist\u00e9 de Monsieur le Juge Fournier Armel, et de Monsieur le Greffier Boyer Ma\u00ebl. L'affaire est suivie par le Parquet de Glacier\u00c9ternel, repr\u00e9sent\u00e9 par le Procureur de la R\u00e9publique en charge de la poursuite des infractions de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es. \n\n#### Informations sur l'Accus\u00e9 et la D\u00e9fense\n\nL'accus\u00e9 en l'esp\u00e8ce est M. Pierre Bernard, de sexe masculin, n\u00e9 le 20 mai 1975, r\u00e9sidant au 31 ArcEnCiel, HavrePerle. Il est de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et appartient \u00e0 l'ethnie caucasienne. Professionnellement, M. Bernard exerce en tant qu\u2019entrepreneur. La d\u00e9fense du pr\u00e9venu est assur\u00e9e par Ma\u00eetre Pierre Martinez, avocat au sein du Cabinet LexFort, bas\u00e9 \u00e0 HavrePerle. Ma\u00eetre Martinez repr\u00e9sente son client avec diligence et comp\u00e9tence, conforme aux meilleures pratiques de la profession juridique.\n\n#### Proc\u00e9dure Judiciaire\n\nLa proc\u00e9dure d\u00e9bute par le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte le 15 janvier 2023, suite \u00e0 des indications probantes d'activit\u00e9s illicites li\u00e9es \u00e0 la contrefa\u00e7on de marques. Une enqu\u00eate approfondie est imm\u00e9diatement lanc\u00e9e, mettant en \u0153uvre des mesures de d\u00e9tention le 19 f\u00e9vrier 2023. Le 1er mars 2023, M. Pierre Bernard est plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire, une mesure jug\u00e9e n\u00e9cessaire pour \u00e9viter toute alt\u00e9ration des preuves ou collusion avec d'\u00e9ventuels complices. Le 12 avril 2023, un mandat d'arr\u00eat formel est \u00e9mis \u00e0 son encontre. Tout au long de la proc\u00e9dure, les droits de l'accus\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 scrupuleusement respect\u00e9s, t\u00e9moignant du respect des garanties judiciaires.\n\n#### Expos\u00e9 des Faits\n\nIl ressort de l'enqu\u00eate que M. Pierre Bernard est accus\u00e9 de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es durant plusieurs p\u00e9riodes pr\u00e9cises, en violation de l'Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Les faits auraient \u00e9t\u00e9 commis selon les modalit\u00e9s suivantes :\n\n- **Du 15 juin 2022 au 30 octobre 2022**, M. Bernard orchestrait la production et la vente de sacs \u00e0 main contrefaits sous la marque de luxe \"\u00c9clatPerle\". Les investigations ont permis de saisir 500 sacs \u00e0 main contrefaits dans un entrep\u00f4t appartenant \u00e0 l'accus\u00e9. De plus, des documents commerciaux d\u00e9taillant ces transactions illicites ont \u00e9t\u00e9 obtenus. Trois employ\u00e9s, sous serment, ont t\u00e9moign\u00e9 avoir particip\u00e9 \u00e0 ces activit\u00e9s sous la supervision directe de M. Bernard.\n\n- **Du 5 novembre 2022 au 10 janvier 2023**, l'accus\u00e9 aurait commercialis\u00e9 des parfums contrefaits sous la marque \"ParfumsRoyale\" via des plateformes en ligne. Les archives num\u00e9riques de publicit\u00e9 ainsi que les enregistrements de transactions en ligne constituent des preuves tangibles de ces op\u00e9rations frauduleuses. Un fournisseur, questionn\u00e9 dans le cadre de l'enqu\u00eate, a confirm\u00e9 avoir fourni des produits chimiques \u00e0 M. Bernard, destin\u00e9 \u00e0 la fabrication de ces parfums contrefaits.\n\n- **Du 20 janvier 2023 au 28 f\u00e9vrier 2023**, il est reproch\u00e9 \u00e0 M. Bernard d'avoir distribu\u00e9 des montres faussement \u00e9tiquet\u00e9es sous la marque \"TempsPr\u00e9cieux\". Les autorit\u00e9s ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 des factures d\u00e9taill\u00e9es et des correspondances par e-mail \u00e9chang\u00e9es avec des clients internationaux. Une vid\u00e9o du dernier lieu de stockage clandestin a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 produite, illustrant l\u2019entrep\u00f4t sophistiqu\u00e9 utilis\u00e9 pour l\u2019acheminement de ces montres sur le march\u00e9.\n\n#### Chef d'Accusation\n\nL'accus\u00e9 compara\u00eet pour le chef d'accusation suivant : Contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 l'Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Cette infraction est susceptible de mener \u00e0 quatre ans d'emprisonnement et 400 000 euros d'amende dans le cadre g\u00e9n\u00e9ral, le double en cas de r\u00e9cidive.\n\n#### Description des Preuves\n\nL'enqu\u00eate a permis de constituer un dossier probant par l'administration de diverses preuves :\n\nLes documents commerciaux en question r\u00e9v\u00e8lent une structure organis\u00e9e et syst\u00e9matique de distribution de sacs \u00e0 main contrefaits. La police, lors d'une perquisition l\u00e9gale, a saisi ces objets dans un \u00e9tat sugg\u00e9rant leur pr\u00e9paration pour un vaste r\u00e9seau de distribution.\n\nLes preuves obtenues sur des plateformes de commerce num\u00e9rique d\u00e9montrent une m\u00e9thode sophistiqu\u00e9e de commercialisation de parfums en violation flagrante des droits des titulaires de marque. Des publicit\u00e9s num\u00e9riques ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es, conduisant \u00e0 l'identification de l'accus\u00e9 en tant qu'organisateur central de cette machination. \n\nEnfin, la correspondance par e-mail offre un \u00e9clairage sur les transactions internationales, documentant des \u00e9changes explicites avec des acheteurs, et confirmant que l'accus\u00e9 agissait en connaissance de cause des cons\u00e9quences juridiques de ses actes. Les vid\u00e9os prises dans l'entrep\u00f4t ajoutent un poids indiscutable aux accusations port\u00e9es.\n\n#### Consid\u00e9rations sur la Peine\n\nDans l'\u00e9valuation de la peine appropri\u00e9e \u00e0 ce cas d'esp\u00e8ce, le tribunal prend en compte plusieurs \u00e9l\u00e9ments att\u00e9nuants. L'accus\u00e9 a d\u00e9montr\u00e9 une coop\u00e9ration partielle dans le d\u00e9roulement de l'enqu\u00eate, bien qu\u2019il n\u2019ait pas pleinement admis la port\u00e9e de ses actes. Il s'agit de sa premi\u00e8re infraction, ce qui sugg\u00e8re un risque de r\u00e9cidive faible, contraste soulign\u00e9 par l\u2019absence de pr\u00e9c\u00e9dent judiciaire. Ce bilan, pond\u00e9r\u00e9 par l'ampleur des actes r\u00e9pr\u00e9hensibles, incite \u00e0 une sentence permettant la r\u00e9habilitation, tout en reconnaissant la gravit\u00e9 des infractions.\n\n#### Verdict Final\n\nApr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration, il est jug\u00e9 que M. Pierre Bernard est reconnu coupable d'avoir commis des actes de contrefa\u00e7on de marques d\u00e9pos\u00e9es. En cons\u00e9quence, la Cour prononce une peine de trois ann\u00e9es d\u2019emprisonnement, assorties d'un sursis probatoire de dix-huit mois. De plus, une amende punitive de 250 000 euros est impos\u00e9e \u00e0 l'accus\u00e9, somme calcul\u00e9e en fonction de l'ampleur du pr\u00e9judice caus\u00e9 aux titulaires des marques l\u00e9gitimes.\n\n#### Informations sur les Droits d'Appel\n\nL'accus\u00e9 dispose d'un d\u00e9lai de dix jours pour former un pourvoi en appel \u00e0 compter de la signification du pr\u00e9sent jugement. Ce recours peut \u00eatre introduit par d\u00e9claration au greffe de la Cour, au titre des dispositions du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale.\n\nAinsi, le Tribunal d'Instance de Glacier\u00c9ternel, en sa session du 15 septembre 2023, rend son verdict et cl\u00f4t ce dossier d'infractions commercialement pr\u00e9judiciables \u00e0 la lumi\u00e8re des preuves indubitables rassembl\u00e9es au cours de l\u2019instruction.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article L.716-9 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle**\nLa vente de produits contrefaits expose \u00e0 **4 ans d'emprisonnement** et **400 000 \u20ac d'amende**. Les peines doublent en cas de r\u00e9cidive[9]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**R\u00c9PUBLIQUE FRAN\u00c7AISE**\n\n**Tribunal d'Instance de ButteTerreuse, Cit\u00e9Pluvieuse**\n\n_Sous la pr\u00e9sidence du juge Schmitt Sacha avec l'assistance du juge Garnier Arthur, en l'audience publique de jugement du 15 janvier 2023._\n\n**Dans le cadre de l'affaire criminelle enregistr\u00e9e sous le num\u00e9ro 2022-M-0415**, le Tribunal d'Instance de ButteTerreuse, si\u00e9geant \u00e0 Cit\u00e9Pluvieuse, a rendu le pr\u00e9sent jugement en s\u00e9ance publique.\n\n**PARTIES :**\n\n**Le Minist\u00e8re public**, repr\u00e9sent\u00e9 par le **Parquet de ButteTerreuse, Cit\u00e9Pluvieuse**,\n\n**L'accus\u00e9e** : Garcia Jean, \n- Sexe : Femme\n- Date de naissance : 16 d\u00e9cembre 1960\n- R\u00e9sidence : 80 VaguePin, Cit\u00e9Pluvieuse,\n- Ethnicit\u00e9 : Caucasienne,\n- Occupation : Professeure de litt\u00e9rature \u00e0 la retraite,\n\nRepr\u00e9sent\u00e9e par Ma\u00eetre Denis Paul, du Cabinet Dupont & Associ\u00e9s.\n\n**GREFFIER :** Bertrand Paul\n\n---\n\n### **PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE :**\n\n**Pr\u00e9sentation de l'affaire :**\n\nLe processus judiciaire trouve sa source dans le d\u00e9p\u00f4t de plainte et l'ouverture d'une investigation en date du 15 avril 2022, apr\u00e8s la d\u00e9couverte des circonstances entourant la mort de la victime, Dubois Marc, survenue le 11 avril 2022. Le dossier d'instruction, ouvert \u00e0 partir de cette date, a conduit \u00e0 une s\u00e9rie de mesures qui ont successivement inclus la d\u00e9tention provisoire de l'accus\u00e9e \u00e0 compter du 20 avril 2022, suivie de sa garde \u00e0 vue le 1er mai 2022, et enfin de son arrestation d\u00e9finitive le 10 mai 2022.\n\n**D\u00e9roulement des faits :**\n\nLes faits retenus \u00e0 l'encontre de Garcia Jean ont \u00e9t\u00e9 discut\u00e9s lors de plusieurs audiences pr\u00e9liminaires o\u00f9 les preuves mat\u00e9rielles et testimoniales recueillies ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es avec rigueur. Les procureurs ont \u00e9tabli un calendrier des \u00e9v\u00e9nements cl\u00e9s ponctuant le d\u00e9roulement criminel, depuis la p\u00e9riode de planification jusqu'\u00e0 l'ex\u00e9cution de l'acte criminel.\n\n---\n\n### **EXPOS\u00c9 DES FAITS :**\n\nL'histoire tragique commence le 1er mars 2022 lorsque Garcia Jean entre en conflit prolong\u00e9 avec Marc Dubois, la victime, en raison de dettes non rembours\u00e9es. Leurs \u00e9changes expriment une escalade de tension, une s\u00e9rie de messages \u00e9lectroniques r\u00e9v\u00e9lant les menaces implicites et explicites \u00e9mises par Garcia Jean \u00e0 plusieurs reprises, promettant d\u2019en finir avec la situation par des moyens radicaux.\n\nLe 15 mars 2022, Garcia Jean ach\u00e8te une arme \u00e0 feu dans un magasin de sport local, comme en t\u00e9moignent le re\u00e7u de transaction par carte de cr\u00e9dit et la vid\u00e9o de surveillance du magasin. Cet achat, minutieusement planifi\u00e9, d\u00e9montre l'intention pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e de l'accus\u00e9e et marque une \u00e9tape pr\u00e9paratoire d\u00e9cisive.\n\nLa rencontre fatidique, agr\u00e9\u00e9e par des \u00e9changes de messages texte, est pr\u00e9vue le 10 avril 2022 dans un parc public de Cit\u00e9Pluvieuse. Ce lieu, choisi pour sa discr\u00e9tion relative, est cens\u00e9 servir \u00e0 discuter des termes d'un r\u00e8glement financier. Toutefois, ce sera l'occasion o\u00f9 l'intention criminelle de Garcia Jean se manifestera pleinement.\n\nLe matin du 11 avril 2022, Garcia Jean se rend au parc munie de l\u2019arme r\u00e9cemment acquise. La confrontation avec Dubois s'envenime rapidement. Les t\u00e9moignages des passants, corrobor\u00e9s par la vid\u00e9osurveillance, confirment que des \u00e9clats de voix sont entendus avant que plusieurs coups de feu ne soient tir\u00e9s. La victime est retrouv\u00e9e sans vie, touch\u00e9e par une balle provenant de l\u2019arme enregistr\u00e9e \u00e0 l\u2019accus\u00e9e.\n\n---\n\n### **CHEF D'ACCUSATION :**\n\nGarcia Jean est jug\u00e9e pour le crime de meurtre, tel que d\u00e9fini \u00e0 l\u2019Article 221-1 du Code p\u00e9nal, pour avoir pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9, planifi\u00e9 et ex\u00e9cut\u00e9 la privation volontaire de la vie de Marc Dubois.\n\n---\n\n### **DESCRIPTION DES PREUVES :**\n\nLes preuves r\u00e9unies contre Garcia Jean sont nombreuses et significatives, \u00e9tablissant un r\u00e9cit clair et implacable.\n\nLes \u00e9changes \u00e9lectroniques entre l'accus\u00e9e et la victime, r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 partir de leurs appareils personnels, fournissent un aper\u00e7u des tensions persistantes. Les autorit\u00e9s judiciaires ont relev\u00e9 que, d\u00e8s le mois de janvier, une hostilit\u00e9 in\u00e9dite domine leurs communication, s'intensifiant avec la menace de violence \u00e9mise par l'accus\u00e9e.\n\nL'achat de l'arme est document\u00e9 et tra\u00e7able. Les mouvements financiers de Garcia Jean le confirment, de m\u00eame que les enregistrements de vid\u00e9osurveillance du magasin qui montrent clairement sa pr\u00e9sence et son action.\n\nLes messages texte concernant le rendez-vous fatidique, retrouv\u00e9s sur les appareils respectifs des parties, sont cruciaux. Ils ne laissent aucun doute sur la pr\u00e9m\u00e9ditation et le caract\u00e8re calcul\u00e9 de la rencontre. Pr\u00e9voyant de \u00ab discuter \u00bb, l'accus\u00e9e ne laisse entrevoir aucune h\u00e9sitation alors qu'elle se pr\u00e9pare \u00e0 une confrontation fatale.\n\nSur les lieux du crime, les enqu\u00eateurs ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 une balle fatale correspondant \u00e0 l'arme de l'accus\u00e9e. Les t\u00e9moins pr\u00e9sents, dont deux passants, ont apport\u00e9 des d\u00e9clarations ind\u00e9pendantes qui concordent sur la s\u00e9quence des \u00e9v\u00e9nements, renforc\u00e9es par les images de la vid\u00e9osurveillance du parc.\n\n---\n\n### **CONSID\u00c9RATIONS SUR LA PEINE :**\n\nLors de la d\u00e9lib\u00e9ration, le tribunal a pes\u00e9 la gravit\u00e9 des actes r\u00e9pr\u00e9hensibles de Garcia Jean. Sa responsabilit\u00e9 mentale et l'absence de remords affich\u00e9s lors des audiences ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9es. De plus, aucune circonstance att\u00e9nuante n'a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e. L'accus\u00e9e, malgr\u00e9 une vie auparavant sans reproche judiciaire, a d\u00e9montr\u00e9 une capacit\u00e9 de violence indubitable et une d\u00e9termination froide \u00e0 ex\u00e9cuter son plan meurtrier.\n\nLe tribunal, consid\u00e9rant les \u00e9l\u00e9ments probants et le cadre strict de la loi, a tenu compte de l\u2019extr\u00eame gravit\u00e9 du crime. Compte tenu de l\u2019absence de circonstances att\u00e9nuantes, la peine maximale pr\u00e9vue par la loi a \u00e9t\u00e9 retenue.\n\n---\n\n### **VERDICT FINAL :**\n\nEn vertu des faits \u00e9tablis et conform\u00e9ment aux provisions de l'Article 221-1 du Code p\u00e9nal, le tribunal prononce la condamnation de Garcia Jean \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.\n\n---\n\n### **DROITS D'APPEL :**\n\nIl est jug\u00e9 que, conform\u00e9ment aux droits l\u00e9gaux qui lui sont accord\u00e9s, Garcia Jean dispose d'un d\u00e9lai ouvert pour faire appel de ce verdict de r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 aupr\u00e8s des juridictions comp\u00e9tentes.\n\nEn conclusion, le pr\u00e9sent jugement est rendu et prononc\u00e9 publiquement ce 15 janvier 2023 au Tribunal d'Instance de ButteTerreuse, \u00e0 Cit\u00e9Pluvieuse, pour faire droit, pour ce faire.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 221-1 du Code p\u00e9nal**\nL'homicide volontaire est passible de **r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9**. Les circonstances att\u00e9nuantes r\u00e9duisent la peine \u00e0 **30 ans de r\u00e9clusion**[6]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "## Tribunal d'Instance de AmbreDor\u00e9, FeuilleGivr\u00e9e\n\n**Jugement p\u00e9nal n\u00b0 2023/455-J**\n\nPr\u00e9sident de s\u00e9ance : **FaurePaul, Juge en chef**  \nJuge r\u00e9f\u00e9rent : **ChevalierAxel**  \nGreffi\u00e8re : **MariePaul**\n\n**Parties au proc\u00e8s :**\n\n- **Le Minist\u00e8re Public**, repr\u00e9sent\u00e9 par le **Parquet de AmbreDor\u00e9, FeuilleGivr\u00e9e**.\n- **Accus\u00e9 :** Marc Picard\n- **Avocat de la d\u00e9fense :** Me DupuisC\u00f4me, cabinet Dupuis & Associ\u00e9s.\n\n### **Proc\u00e9dure Judiciaire**\n\n**Date d'inscription et enqu\u00eate initiale:**  \nLe 15 janvier 2023, le parquet de AmbreDor\u00e9 a \u00e9t\u00e9 saisi d'informations concernant des activit\u00e9s suspectes de contrefa\u00e7on de monnaie. Les enqu\u00eateurs ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une enqu\u00eate approfondie, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un r\u00e9seau complexe et sophistiqu\u00e9 centralis\u00e9 \u00e0 l'adresse de M. Marc Picard, un graphiste freelance bien \u00e9tabli, r\u00e9sident du 19 HirondellePluie, FeuilleGivr\u00e9e.\n\n**Mesures de d\u00e9tention :**  \nLe 5 f\u00e9vrier 2023, des mesures de d\u00e9tention ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es \u00e0 l'encontre de Marc Picard. Une garde \u00e0 vue prolong\u00e9e s'est tenue le 10 f\u00e9vrier 2023 suivie de l'arrestation officielle le 12 f\u00e9vrier 2023. Ces actions ont permis de s\u00e9curiser imm\u00e9diatement les preuves cruciales et d'emp\u00eacher toute possibilit\u00e9 de fuite ou d'entrave \u00e0 la justice.\n\n**Proc\u00e8s :**\nLa proc\u00e9dure judiciaire s'est ouverte, avec une audience principale tenue le 20 juillet 2023 au Tribunal d'Instance de AmbreDor\u00e9, FeuilleGivr\u00e9e.\n\n### **Expos\u00e9 des Faits**\n\nAu cours de l'ann\u00e9e 2022, particuli\u00e8rement entre ao\u00fbt et novembre, M. Marc Picard a orchestr\u00e9 un programme de contrefa\u00e7on de monnaie ciblant principalement la production et la distribution de billets de 50 euros. Utilisant des techniques d'impression avanc\u00e9es, il avait install\u00e9 un atelier professionnel dans sa propre r\u00e9sidence.\n\n**Pratiques et Preuves :**\n\n1. **Production en R\u00e9sidence :**  \n   M. Picard a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans la fabrication de billets contrefaits, variant principalement autour des coupures de 50 euros. Des perquisitions men\u00e9es \u00e0 son domicile ont permis la saisie de plusieurs imprimantes de haute qualit\u00e9, ainsi que des papiers sp\u00e9ciaux et des bandes holographiques, tous indiquant la capacit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er des devises presque ind\u00e9tectables. Des fichiers num\u00e9riques contenant des designs de billets en euros ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sur ses supports informatiques, sugg\u00e9rant l'implication de techniques num\u00e9riques avanc\u00e9es.\n\n2. **Distribution sur les March\u00e9s :**  \n   En septembre 2022, il a commenc\u00e9 la distribution active des billets contrefaits sur les march\u00e9s de la localit\u00e9 d'AmbreDor\u00e9. Des cam\u00e9ras de s\u00e9curit\u00e9 ont captur\u00e9 plusieurs transactions o\u00f9 M. Picard a \u00e9chang\u00e9 ces billets falsifi\u00e9s. En outre, les t\u00e9moignages de plusieurs commer\u00e7ants victimes de ces transactions ont renforc\u00e9 la cr\u00e9dibilit\u00e9 des accusations port\u00e9es contre lui.\n\n3. **Tentative de Transport :**  \n   Le 15 octobre 2022, M. Picard a tent\u00e9 de transporter une grande quantit\u00e9 de devises contrefaites vers les villes avoisinantes. Toutefois, cette tentative a \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9e par les services de douane qui ont proc\u00e9d \u00e0 la confiscation de plus de 200 faux billets pr\u00e9sents dans son v\u00e9hicule. Le rapport des douanes documentant cette saisie constitue un \u00e9l\u00e9ment de preuve irr\u00e9futable de son intention de propager la contrefa\u00e7on au-del\u00e0 de sa r\u00e9gion principale d'op\u00e9ration.\n\n4. **Utilisation pour Achats :**  \n   Le 5 novembre 2022, il a utilis\u00e9 les billets contrefaits pour acheter des biens \u00e9lectroniques, tels que des ordinateurs portables et des tablettes, dans un commerce local. Les re\u00e7us \u00e9mis par l\u2019\u00e9lectronique, associ\u00e9s \u00e0 des t\u00e9moignages de t\u00e9moins oculaires, ainsi que la r\u00e9cup\u00e9ration de plusieurs faux billets g\u00e9s durant ces transactions, corroborent pleinement l'implication de Marc Picard dans cette fraude.\n\n### **Chef d'Accusation**\n\nL'accus\u00e9 est inculp\u00e9 pour **contrefa\u00e7on de monnaie**, selon les dispositions de l'Article 442-1 du Code p\u00e9nal.\n\n### **Supports de Preuves**\n\nLes preuves pr\u00e9sent\u00e9es lors du proc\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 minutieusement examin\u00e9es. Les \u00e9l\u00e9ments impliquent notamment :\n\n- **\u00c9quipement saisi :** Les imprimantes sophistiqu\u00e9es, papiers sp\u00e9ciaux et autres mat\u00e9riaux confisqu\u00e9s lors de la perquisition.\n- **Images de s\u00e9curit\u00e9 :** Captures d\u00e9taill\u00e9es des march\u00e9s locaux incriminant directement Marc Picard lors d\u2019\u00e9changes de fausse monnaie.\n- **Rapport des douanes :** Document officiel d\u00e9taillant la saisie en douane des billets falsifi\u00e9s retrouv\u00e9s dans le v\u00e9hicule de Marc Picard.\n- **T\u00e9moignages des victimes :** D\u00e9clarations d\u2019individus ayant re\u00e7u les billets contrefaits lors de transactions.\n- **Transactions commerciales :** Re\u00e7us et pi\u00e8ces justificatives documentant des achats r\u00e9alis\u00e9s avec des monnaies de fausse \u00e9mission.\n\n### **Consid\u00e9rations sur la Peine**\n\nDans la d\u00e9lib\u00e9ration concernant la peine appropri\u00e9e pour M. Marc Picard, le tribunal a pris en consid\u00e9ration le fait qu'il s'agissait d'un d\u00e9linquant sans ant\u00e9c\u00e9dents criminels connues et qu'il a coop\u00e9r\u00e9 avec les autorit\u00e9s, ce qui a aid\u00e9 \u00e0 l\u2019arrestation d\u2019un \u00e9ventuel r\u00e9seau de collaborateurs. Ceci a conduit \u00e0 une r\u00e9duction de la peine par rapport \u00e0 la sanction maximale autoris\u00e9e par l'article de loi en question.\n\n### **Verdict Final**\n\nIl est jug\u00e9 que Marc Picard est reconnu coupable de contrefa\u00e7on de monnaie, un crime grave mettant en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re collective et l'\u00e9conomie locale. Le tribunal prononce une peine de **20 ans d'emprisonnement** et une amende de **500 000 euros**. Cette peine refl\u00e8te la gravit\u00e9 des actions commises tout en tenant compte de la coop\u00e9ration de l\u2019accus\u00e9 avec les autorit\u00e9s.\n\n### **Droits d'Appel**\n\nLe jugement peut faire l'objet d'un appel devant la Cour d\u2019appel d AmbreDor\u00e9 dans un d\u00e9lai de 10 jours suivant sa notification. Conform\u00e9ment \u00e0 la proc\u00e9dure d\u2019appel \u00e9tablie, Marc Picard, \u00e0 travers son avocat, a le droit d'introduire un recours aupr\u00e8s de ladite juridiction comp\u00e9tente pour toute question relative \u00e0 sa condamnation ou \u00e0 sa peine.\n\nLe pr\u00e9sent jugement a \u00e9t\u00e9 rendu au tribunal d'Instance de AmbreDor\u00e9, FeuilleGivr\u00e9e, le 20 juillet 2023.\n\nFait et sign\u00e9 en trois exemplaires, dont un pour le greffe, un pour le parquet et un pour la d\u00e9fense.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 442-1 du Code p\u00e9nal**\nLa fabrication de fausse monnaie est passible de **30 ans de r\u00e9clusion criminelle** et **750 000 \u20ac d'amende**. Le simple transport expose \u00e0 **10 ans de prison**[11]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "### Jugement p\u00e9nal\n\n---\n\n**Tribunal d'Instance de Ch\u00eaneMajestueux, RossignolNuit**  \n**Parquet de Ch\u00eaneMajestueux, RossignolNuit**\n\n**Dossier n\u00b0 2022-09-00121**\n\n**Le tribunal r\u00e9uni le :** 15 f\u00e9vrier 2023  \n**Pr\u00e9sid\u00e9 par le juge :** Andre Arthur  \n**Assist\u00e9 du juge :** Lambert Nathan  \n**Greffier de l'audience :** Lecomte Axel\n\n---\n\n#### Informations sur l'accus\u00e9 et la d\u00e9fense\n\n**Nom de l'accus\u00e9 :** Aubert Eliott  \n**Genre :** Homme  \n**Date de naissance :** 13 juillet 1965  \n**R\u00e9sidence :** 67 CielAzur, RossignolNuit  \n**Origine ethnique :** Caucasien  \n**Profession :** Ing\u00e9nieur en s\u00e9curit\u00e9 pour la soci\u00e9t\u00e9 SafeTech\n\n**Avocat de la d\u00e9fense :** Leroy Louis  \n**Cabinet d'avocats :** Cabinet JurdicoAdvoc\n\n#### Proc\u00e9dure judiciaire\n\n**D\u00e9roulement de l'affaire :**\n\n1. **Enregistrement de l'affaire et enqu\u00eate :** 15 septembre 2022  \n2. **Mesures de d\u00e9tention prises :** 20 septembre 2022  \n3. **D\u00e9tention criminelle :** 25 septembre 2022  \n4. **Arrestation :** 1er octobre 2022\n\nCette proc\u00e9dure judiciaire fait suite \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements tragiques ayant conduit \u00e0 un accident mortel survenu sur un chantier de construction. Les faits ont \u00e9t\u00e9 examin\u00e9s et la d\u00e9cision judiciaire r\u00e9sulte d'une analyse des preuves et t\u00e9moignages recueillis durant l'enqu\u00eate.\n\n#### Expos\u00e9 des faits\n\nLe 10 ao\u00fbt 2022, Aubert Eliott, en sa qualit\u00e9 d'ing\u00e9nieur en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 SafeTech, a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de mener une inspection de routine sur la robustesse des garde-corps au sein d'un complexe r\u00e9sidentiel. Lors de cette inspection, il a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 qu'il a omis de proc\u00e9der \u00e0 une \u00e9valuation approfondie conduisant \u00e0 une inad\u00e9quation flagrante dans son rapport.\n\nDeux jours apr\u00e8s l'inspection, un rapport d'\u00e9valuation structurelle dat\u00e9 du 12 ao\u00fbt 2022 a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis, exhibant des lacunes significatives. Lucas Martin, assistant de s\u00e9curit\u00e9, a t\u00e9moign\u00e9 que M. Eliott \u00e9tait conscient des standards de s\u00e9curit\u00e9 requis mais a failli \u00e0 les appliquer correctement.\n\nLe 18 ao\u00fbt 2022, alors que des r\u00e9parations urgentes devaient \u00eatre soumises pour validation, M. Eliott a retard\u00e9 cette communication pour des raisons de co\u00fbt budg\u00e9taire. Cette procrastination est prouv\u00e9e par un e-mail interne dat\u00e9 du 17 ao\u00fbt, sugg\u00e9rant que M. Eliott a opt\u00e9 de temporiser la d\u00e9cision, d\u00e9laissant ainsi des protocoles de s\u00e9curit\u00e9 imp\u00e9ratifs.\n\n\u00c0 la fin du mois d'ao\u00fbt, le bruit inqui\u00e9tant li\u00e9 \u00e0 une barri\u00e8re d\u00e9fectueuse a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 par plusieurs r\u00e9sidents. Trois d'entre eux ont fourni des t\u00e9moignages corroborant qu'ils ont signal\u00e9 leurs pr\u00e9occupations \u00e0 M. Eliott, lequel a omis de rectifier la situation ou d'alerter les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes.\n\nLe point culminant de cette s\u00e9rie d'omissions est survenu le 1er septembre 2022, date \u00e0 laquelle un ouvrier est tragiquement tomb\u00e9 suite \u00e0 une barri\u00e8re non s\u00e9curis\u00e9e. Cette chute fatale, captur\u00e9e par une cam\u00e9ra de surveillance, combin\u00e9e au rapport du m\u00e9decin l\u00e9giste indiquant la cause du d\u00e9c\u00e8s, a conduit \u00e0 l'arrestation et \u00e0 l'accusation de M. Eliott pour homicide involontaire.\n\n#### Chef d'accusation\n\nAubert Eliott est accus\u00e9 d'homicide involontaire pour avoir, par imprudence et n\u00e9gligence, caus\u00e9 la mort d'un individu. Cette infraction est r\u00e9gie par l'Article 221-6 du Code p\u00e9nal, stipulant que la mort caus\u00e9e par imprudence est passible d'une peine d'emprisonnement pouvant atteindre trois ans et d'une amende. Dans ce cas pr\u00e9cis, la violation manifeste de l'obligation de s\u00e9curit\u00e9 accro\u00eet la possibilit\u00e9 de recourir \u00e0 une condamnation plus accentu\u00e9e.\n\n#### Description des preuves\n\nLes preuves pr\u00e9sent\u00e9es incluent le rapport d'\u00e9valuation structurelle qui d\u00e9taillait le manque d'int\u00e9grit\u00e9 physique des garde-corps et les anomalies r\u00e9v\u00e9l\u00e9es lors de l'inspection initiale. Le t\u00e9moignage de Lucas Martin a soulign\u00e9 une application nonchalante des protocoles standards de s\u00e9curit\u00e9.\n\nL'e-mail dat\u00e9 du 17 ao\u00fbt 2022 montre une d\u00e9cision consciente de diff\u00e9rer la communication concernant les r\u00e9parations n\u00e9cessaires \u00e0 des fins budg\u00e9taires. Les t\u00e9moignages de trois r\u00e9sidents de RiverBend ont fourni une vue sur l'ignorance r\u00e9p\u00e9t\u00e9e des plaintes exprim\u00e9es et ont r\u00e9fut\u00e9 toute affirmation selon laquelle M. Eliott aurait entrepris des actions correctives.\n\nEnfin, la vid\u00e9o de surveillance du site et le rapport du m\u00e9decin l\u00e9giste ont \u00e9tabli un lien direct entre l'inattention \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des barri\u00e8res et la mort de l'ouvrier, qui est tomb\u00e9 par-dessus une balustrade insuffisamment s\u00e9curis\u00e9e.\n\n#### Consid\u00e9rations sur la peine\n\nBien que l'accus\u00e9 n'ait pas de casier judiciaire ant\u00e9rieur, ce qui g\u00e9n\u00e9ralement militerait en faveur d'une peine moins s\u00e9v\u00e8re, l'accumulation de n\u00e9gligences graves et l'\u00e9chec r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre de mani\u00e8re appropri\u00e9e aux avertissements re\u00e7us n\u00e9cessitent une consid\u00e9ration attentive. De plus, la coop\u00e9ration de M. Eliott tout au long de l'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 not\u00e9e favorablement par le tribunal et a conduit \u00e0 une r\u00e9duction partielle de la sentence initiale envisag\u00e9e.\n\n#### Verdict final\n\nApr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration, le tribunal arrive \u00e0 la d\u00e9cision suivante :\n\n- **Homicide involontaire** : Aubert Eliott est reconnu coupable.  \n- **Peine prononc\u00e9e** : 4 ans d'emprisonnement, dont 1 an avec sursis. Le tribunal impose \u00e9galement une amende de 40 000 \u20ac, coh\u00e9rente avec le pr\u00e9judice caus\u00e9 et en tenant compte des circonstances att\u00e9nuantes.\n\n#### Informations sur les droits d'appel\n\nLe pr\u00e9sent jugement peut faire l\u2019objet d\u2019un appel devant la Cour d\u2019Appel de RossignolNuit dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter du prononc\u00e9. Les parties concern\u00e9es sont entendues dans leur droit de contester cette d\u00e9cision par les voies l\u00e9gales appropri\u00e9es. Le greffe du tribunal est \u00e0 disposition pour toute proc\u00e9dure de recours.\n\n### Conclusion\n\nCe document judiciaire se veut exhaustif et conforme aux principes de justice \u00e9tablis. Le tribunal, par ce jugement, cherche \u00e0 marquer l'importance des mesures de s\u00e9curit\u00e9 dans le cadre professionnel, tout en reconnaissant les circonstances personnelles de l'accus\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 prises en compte pour l'att\u00e9nuation partielle de la sentence. En rendant sa d\u00e9cision, le tribunal souligne son r\u00f4le non seulement de dispenser la justice, mais aussi de renforcer la responsabilit\u00e9 professionnelle face aux cons\u00e9quences potentiellement fatales de n\u00e9gligences de s\u00e9curit\u00e9.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 221-6 du Code p\u00e9nal**\nLa mort caus\u00e9e par imprudence ou n\u00e9gligence est punissable de **3 ans d'emprisonnement** et **45 000 \u20ac d'amende**. En cas de violation manifeste d'une obligation de s\u00e9curit\u00e9, la peine atteint **5 ans**[4][6]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "# Tribunal d'Instance de VerreColor\u00e9, HirondellePluie\n\n## Jugement p\u00e9nal\n\n### Section 1 : Informations du tribunal et du parquet\n\n**Nom du Tribunal :** Tribunal d'Instance de VerreColor\u00e9, HirondellePluie  \n**Parquet :** Parquet de VerreColor\u00e9, HirondellePluie  \n**Pr\u00e9sident du Tribunal :** Ferrand Noah  \n**Juge :** Legrand Alban  \n**Greffier :** Richard Romain\n\nL'affaire examin\u00e9e par la cour en ce jour de jugement, le **20 septembre 2023**, concerne le d\u00e9lit d'homicide involontaire par accident de la circulation, dans lequel l'accus\u00e9, Monsieur Germain Liam, est poursuivi en vertu des articles **221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal**.\n\n### Section 2 : Informations sur l'accus\u00e9 et la d\u00e9fense\n\n**Nom de l'accus\u00e9 :** Germain Liam  \n**Genre :** Homme  \n**Date de naissance :** 14 d\u00e9cembre 1988  \n**R\u00e9sidence :** 40 PelouseVerte, HirondellePluie  \n**Ethnicit\u00e9 :** Caucasien  \n**Profession :** Chauffeur-livreur  \n\n**Avocat de la d\u00e9fense :** Lemoine Adam  \n**Cabinet d'avocats :** Cabinet Droit & Justice  \n\nL'accus\u00e9, Monsieur Germain Liam, est repr\u00e9sent\u00e9 par Me Lemoine Adam du cabinet Droit & Justice. Tout au long de la proc\u00e9dure, Monsieur Germain a choisi de plaider non coupable, arguant d'une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements malencontreux ayant \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 son contr\u00f4le. \n\n### Section 3 : Proc\u00e9dure judiciaire\n\nL'affaire a suivi un parcours proc\u00e9dural complet avant d'arriver devant ce tribunal pour jugement. \n\n- **5 juillet 2023 :** L'instruction de l'affaire a commenc\u00e9 avec l'enregistrement de l'incident par le Parquet de VerreColor\u00e9, HirondellePluie.\n- **10 juillet 2023 :** Des mesures de d\u00e9tention pr\u00e9ventive ont \u00e9t\u00e9 prises \u00e0 l'encontre de l'accus\u00e9.\n- **12 juillet 2023 :** Mr. Germain Liam a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention criminelle.\n- **15 juillet 2023 :** Une arrestation formelle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, officialisant les charges retenues.\n\n### Section 4 : Expos\u00e9 des faits \n\nLe **30 juin 2023**, \u00e0 environ 14h30, Monsieur Germain Liam, exer\u00e7ant son activit\u00e9 professionnelle de chauffeur-livreur, circulait sur l'Avenue des Coquelicots dans la ville d'HirondellePluie. Ce jour marque la date fatidique d\u2019un \u00e9v\u00e9nement aux cons\u00e9quences tragiques. Selon les t\u00e9moignages et les preuves pr\u00e9sent\u00e9es, l'accus\u00e9, \u00e0 bord de son v\u00e9hicule de livraison, a d\u00e9pass\u00e9 la limitation de vitesse de **90 km/h**, atteignant une vitesse de **130 km/h**. Le contexte du trafic \u00e0 cet instant, ainsi que les conditions de visibilit\u00e9 \u00e9taient standards, mais le rythme de circulation \u00e9tait intensifi\u00e9 par l'approche des heures de pointe.\n\n\u00c0 **14h45**, Monsieur Germain a atteint l'intersection de l'Avenue des Coquelicots et de la Route des Pins. C'est \u00e0 cet endroit que s'est produite la collision fatale. Les preuves ont \u00e9tabli que l'accus\u00e9 n'a pas respect\u00e9 la signalisation au sol, omettant de c\u00e9der le passage \u00e0 un v\u00e9hicule de tourisme, provoquant ainsi une violente collision. Ce dernier transportait deux personnes, dont le conducteur qui a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures imm\u00e9diatement sur les lieux de l'accident, selon le rapport l\u00e9giste.\n\nDe mani\u00e8re tr\u00e8s pr\u00e9occupante, apr\u00e8s l'accident, il a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 que Monsieur Germain a quitt\u00e9 pr\u00e9cipitamment la sc\u00e8ne, sans prendre les mesures n\u00e9cessaires pour porter secours au conducteur bless\u00e9. Cette fuite a \u00e9t\u00e9 corrobor\u00e9e par plusieurs sources, y compris une vid\u00e9o de surveillance de la zone et les appels d'urgence effectu\u00e9s par les t\u00e9moins qui se sont empress\u00e9s de signaler l'accident aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes.\n\n### Section 5 : Chef d'accusation\n\nMonsieur Germain Liam est officiellement accus\u00e9 d'homicide involontaire par accident de la circulation, selon les dispositions des articles **221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal**. Ces actes lui sont imput\u00e9s avec la circonstance aggravante de fuite apr\u00e8s l'accident, ce qui intensifie la gravit\u00e9 des charges retenues contre lui.\n\n### Section 6 : Description des preuves\n\nLes preuves centralis\u00e9es autour de cet incident fa\u00e7onnent une image claire des \u00e9v\u00e9nements tragiques du 30 juin 2023. Les \u00e9l\u00e9ments suivants ont \u00e9t\u00e9 rassembl\u00e9s par les services de police et l'accusation :\n\nUn rapport de la police a \u00e9t\u00e9 soumis, soulignant les relev\u00e9s de vitesse obtenus gr\u00e2ce aux instruments de mesure plac\u00e9s le long de l'Avenue des Coquelicots. Cette vitesse excessive a \u00e9t\u00e9 corrobor\u00e9e par plusieurs t\u00e9moins oculaires qui ont d\u00e9crit la conduite de l'accus\u00e9 comme imprudente et compromettante pour la s\u00e9curit\u00e9 publique.\n\nLes photographies de la sc\u00e8ne de l'accident, soumises aux archives de la cour, ont clairement expos\u00e9 les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels inflig\u00e9s au v\u00e9hicule de tourisme ainsi que ceux subis par le v\u00e9hicule de livraison de Monsieur Germain. En compl\u00e9ment, les images captur\u00e9es par les cam\u00e9ras de s\u00e9curit\u00e9 de l'intersection ont fourni une visualisation claire du moment pr\u00e9cis de la collision.\n\nPour renforcer encore le dossier, le t\u00e9moignage d\u00e9taill\u00e9 de la passag\u00e8re du v\u00e9hicule percut\u00e9 a \u00e9t\u00e9 entendu. Cette d\u00e9claration a non seulement renforc\u00e9 le cadre temporel des \u00e9v\u00e9nements mais a \u00e9galement mis en avant l'absence de man\u0153uvre d\u00e9fensive entreprise par l'accus\u00e9 pour \u00e9viter la collision.\n\nL'un des \u00e9l\u00e9ments de preuve les plus accablants reste la vid\u00e9o de surveillance capturant la fuite du lieu de l\u2019incident. Cette vid\u00e9o montre clairement le v\u00e9hicule de Monsieur Germain quittant la sc\u00e8ne \u00e0 vive allure, sans qu\u2019aucune tentative ne soit faite pour v\u00e9rifier l'\u00e9tat des victimes de la collision.\n\n### Section 7 : Consid\u00e9rations sur la peine\n\nLe tribunal a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 sur la mesure de la peine en s\u2019appuyant sur les articles cit\u00e9s du Code p\u00e9nal, tenant \u00e9galement compte des circonstances att\u00e9nuantes ou aggravantes de l'affaire. Dans les pr\u00e9sentes circonstances, la nature de l'infraction et la fuite apr\u00e8s l\u2019accident influencent \u00e9norm\u00e9ment la d\u00e9termination de la sanction ad\u00e9quate.\n\nMonsieur Germain n\u2019a pas pr\u00e9sent\u00e9 d'ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires pertinentes, une circonstance qui aurait pu \u00eatre examin\u00e9e en faveur d'une r\u00e9duction potentielle de la peine. Cependant, l'impact psychologique et \u00e9motionnel tragique sur la famille de la victime, ainsi que sur les t\u00e9moins, exige une rigueur dans l'application de la justice pour servir en m\u00eame temps de dissuasion et de r\u00e9paration partielle du dommage caus\u00e9 par l\u2019\u00e9v\u00e9nement.\n\n### Section 8 : Verdict final\n\n**Il est jug\u00e9 que**, Monsieur Germain Liam est reconnu coupable, au-del\u00e0 de tout doute raisonnable, d'homicide involontaire par accident de la circulation. En cons\u00e9quence, il est condamn\u00e9 \u00e0 **six ans d'emprisonnement** avec une amende de **75 000 \u20ac** en conformit\u00e9 avec les dispositions pertinentes des articles **221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal**. Cette peine est rendue n\u00e9cessaire pour refl\u00e9ter la gravit\u00e9 de l'infraction commise, ainsi que pour souligner la responsabilit\u00e9 que chaque conducteur a envers les autres utilisateurs de la voie publique.\n\n### Section 9 : Informations sur les droits d'appel\n\nConform\u00e9ment aux lois en vigueur, Monsieur Germain Liam dispose du droit de formuler un appel contre cette d\u00e9cision. Cet appel doit \u00eatre enregistr\u00e9 dans le d\u00e9lai l\u00e9gal prescrit par la juridiction pour \u00eatre pris en consid\u00e9ration.\n\nLe Tribunal vous remercie pour votre attention et clore ainsi les d\u00e9lib\u00e9rations en cet apr\u00e8s-midi du **20 septembre 2023**. \n\n**Sign\u00e9 par**:  \n**Pr\u00e9sident du Tribunal :** Ferrand Noah  \n**Juge :** Legrand Alban  \n**Greffier :** Richard Romain\n\n**Fait et jug\u00e9 \u00e0 HirondellePluie, en ce vingti\u00e8me jour de septembre de l'ann\u00e9e deux mille vingt-trois**.\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Articles 221-6 et 222-19 du Code p\u00e9nal**\nUn accident mortel caus\u00e9 par violation du code de la route est puni de **5 \u00e0 7 ans d'emprisonnement** et **75 000 \u20ac d'amende**. La fuite apr\u00e8s accident constitue une circonstance aggravante[4]."}, {"domain": "Law", "language": "fr", "doc_id": 2, "content": "**TRIBUNAL D'INSTANCE DE LAVANDE, VALLONP\u00caCHER**\n\n**JUGEMENT P\u00c9NAL**\n\n**Date de jugement :** 15 septembre 2023\n\n**Affaire n\u00b0 :** 2023-1741-Fisc-VP\n\n---\n\n**INFORMATIONS DU TRIBUNAL ET DU PARQUET**\n\n- **Tribunal :** Tribunal d'Instance de Lavande, VallonP\u00eacher\n- **Parquet :** Parquet de Lavande, VallonP\u00eacher\n\n**Pr\u00e9sident de s\u00e9ance :** Sanchez Rapha\u00ebl\n\n**Juge :** Bourgeois Mathis\n\n**Greffier :** Bonnet Enzo\n\n---\n\n**INFORMATIONS SUR L'ACCUS\u00c9 ET LA D\u00c9FENSE**\n\n**Accus\u00e9 :** Vasseur Enzo\n\n- **Genre :** Homme\n- **Date de naissance :** 3 mars 1987\n- **R\u00e9sidence :** 36 SentierPourpre, VallonP\u00eacher\n- **Ethnicit\u00e9 :** Caucasien\n- **Profession :** Consultant financier\n\n**Avocat de la D\u00e9fense :** Denis Enzo\n\n- **Cabinet :** Cabinet Avocats de la Vall\u00e9e\n\n---\n\n**PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE**\n\nLe proc\u00e8s en question est initi\u00e9 \u00e0 la suite de soup\u00e7ons confiants de fraude fiscale pratiqu\u00e9e par l'accus\u00e9, Vasseur Enzo. La proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par le d\u00e9p\u00f4t initial du dossier au parquet le 14 f\u00e9vrier 2023, suivi par la mise en \u0153uvre de mesures de d\u00e9tention le 20 f\u00e9vrier 2023. Le 22 f\u00e9vrier 2023, Vasseur Enzo a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue. Son arrestation formelle a eu lieu le 1er mars 2023.\n\nLes \u00e9tapes initiales de la proc\u00e9dure incluaient des enqu\u00eates approfondies visant \u00e0 corroborer les preuves sugg\u00e9rant des pratiques fiscales frauduleuses. Sous l'\u00e9gide du tribunal, les preuves ont \u00e9t\u00e9 consciencieusement rassembl\u00e9es et \u00e9valu\u00e9es, structurant ainsi la base des accusations port\u00e9es contre l'accus\u00e9.\n\n---\n\n**EXPOS\u00c9 DES FAITS**\n\nL'accus\u00e9, Vasseur Enzo, par sa profession de consultant financier, d\u00e9tenait des responsabilit\u00e9s situations permettant la gestion de transactions financi\u00e8res complexes. Au regard des preuves collect\u00e9es, il est suppos\u00e9 avoir entrepris une s\u00e9rie d'actions au m\u00e9pris des lois fiscales r\u00e9gissant le territoire national. \n\nDurant l'ann\u00e9e 2022, il est \u00e9tabli que Vasseur Enzo a dissimul\u00e9 des revenus substantiels per\u00e7us par le biais de consultations financi\u00e8res non d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 l'administration fiscale. Des audits men\u00e9s sur le compte n\u00b0123456789 \u00e0 la banque VallonP\u00eacher ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des d\u00e9p\u00f4ts non d\u00e9clar\u00e9s atteignant un montant total de 250 000 \u20ac, attest\u00e9 par le relev\u00e9 bancaire analys\u00e9. De plus, Mme Dupont, comptable de l'accus\u00e9, a confirm\u00e9 lors de son t\u00e9moignage que ces revenus avaient \u00e9t\u00e9 omis lors des d\u00e9clarations fiscales.\n\nLes preuves d'un sch\u00e9ma de fraude consistent incluaient \u00e9galement des emails intercept\u00e9s, dans lesquels Vasseur Enzo fournissait des instructions explicites pour structurer des actions en vue de contourner les obligations fiscales. \n\nLes ann\u00e9es 2019 \u00e0 2021 ont vu la mise en place par Vasseur Enzo d'un r\u00e9seau d'entreprises fictives, d\u00e9nomm\u00e9es TechnoFant\u00f4me et InnovaVert. Ces structures ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es pour falsifier des factures et minimiser de mani\u00e8re artificielle les charges fiscales de l'accus\u00e9. Les enqu\u00eates sur les comptes financiers r\u00e9v\u00e9l\u00e8rent que ces entreprises demeuraient uniquement dans un but d'apparence, aucunement op\u00e9rationnelles en dehors du cadre fonctionnel impos\u00e9 par Vasseur Enzo. Les rapports d'audit minutieux ont soutenu de telles observations en prouvant la fa\u00e7ade que repr\u00e9sentaient ces soci\u00e9t\u00e9s \u00e9crans.\n\nEn mi-juin \u00e0 septembre 2020, il a \u00e9t\u00e9 mis en \u00e9vidence que Vasseur Enzo avait exfiltr\u00e9 des fonds non d\u00e9clar\u00e9s sur des comptes offshore, \u00e0 travers la banque suisse VolBank, culminant en transactions \u00e9quivalentes \u00e0 100 000 \u20ac. Cette action, corrobor\u00e9e par des relev\u00e9s bancaires ainsi que par le document de transfert sign\u00e9 de la main de l'accus\u00e9, est solidement soutenue par le t\u00e9moignage de M. Leroux, un interm\u00e9diaire bancaire ayant particip\u00e9 aux op\u00e9rations \u00e0 distance.\n\n---\n\n**CHEF D'ACCUSATION**\n\nL'accus\u00e9, Vasseur Enzo, est inculp\u00e9 pour fraude fiscale conform\u00e9ment \u00e0 l'Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts. Les actes frauduleux recens\u00e9s et prouv\u00e9s d\u00e9passent le seuil critique de dissimulation de fonds estim\u00e9 \u00e0 plus de 100 000 \u20ac, rendant Vasseur Enzo passible de sanctions rigoureuses.\n\n---\n\n**DESCRIPTION DES PREUVES**\n\nLes preuves en d\u00e9tail consistent en analyses bancaires choquantes, t\u00e9moignages cr\u00e9dibles et correspondances \u00e9lectroniques habilement intercept\u00e9es, tous associant l'accus\u00e9 \u00e0 des conduites frauduleuses s\u00e9rieuses. \n\nLes relev\u00e9s bancaires tir\u00e9s du compte tenu \u00e0 la banque VallonP\u00eacher sous le num\u00e9ro 123456789 ont d\u00e9montr\u00e9 des d\u00e9p\u00f4ts fr\u00e9quents ne figurant nulle part dans la documentation fiscale officielle fournie par Vasseur Enzo aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes. Ces non-concordances ont \u00e9t\u00e9 corrobor\u00e9es par les d\u00e9clarations de Mme Dupont, comptable ayant travaill\u00e9 de pr\u00e8s avec l'accus\u00e9 sur ses finances. Son t\u00e9moignage confirme l'omission volontaire de d\u00e9clarer des revenus obtenus par le biais de services de consultation.\n\nLe contenu des emails r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s montre la conscience claire de l'accus\u00e9 quant aux contours et implications l\u00e9gales de ses actions. Dans ces \u00e9changes, l'accus\u00e9 d\u00e9taillait explicitement les fa\u00e7ons de structurer les paiements et d\u00e9tourner l'attention des entit\u00e9s fiscales. L'accus\u00e9 disposait d'un r\u00e9seau de correspondants, qui, bien que non impliqu\u00e9 directement dans l'affaire, nourrissaient un r\u00f4le de soutien dans l'\u00e9laboration de cette fraude d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e.\n\nEn ce qui concerne les entreprises fictives cr\u00e9\u00e9es sous les d\u00e9nominations TechnoFant\u00f4me et InnovaVert, les preuves ont \u00e9t\u00e9 massives. Les factures \u00e9mises par ces pr\u00e9tendues entreprises parurent falsifi\u00e9es, con\u00e7ues pour donner une couverture l\u00e9gale aux d\u00e9penses fauss\u00e9es. Le suivi rigoureux des transactions assoit l'existence d'un sch\u00e9ma de fraude dont le but premier demeurait l'\u00e9lusion fiscale. L'accus\u00e9 a, dans diverses correspondances, reconnu l'\u00e9laboration de ces entit\u00e9s \u00e0 des fins fiscales fallacieuses, alors que les rapports explicites de l'audit ont fut un solide soutien \u00e0 ces all\u00e9gations.\n\nEnfin, les transactions bancaires offshore attiraient une attention particuli\u00e8re. \u00c0 travers la banque VolBank sise en Suisse, Vasseur Enzo transf\u00e9rait des sommes non d\u00e9clar\u00e9\u00e9es, une somme atteignant 100 000 \u20ac. Ces transferts re\u00e7oivent une l\u00e9gitimation additionnelle via la pr\u00e9sence d'un document de transfert personnellement sign\u00e9 par l'accus\u00e9. M. Leroux, l'interm\u00e9diaire bancaire, a de plus d\u00e9taill\u00e9 les rouages de ces mouvements de fonds \u00e0 l'\u00e9tranger illustrant ainisi une intention consciente de dissimuler certaines transactions de la supervision domestique.\n\n---\n\n**CONSID\u00c9RATIONS SUR LA PEINE**\n\nLe tribunal a longuement d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 sur l'\u00e9tendue et la nature syst\u00e9matique des fraudes effectu\u00e9es par l'accus\u00e9. Infliger une sanction pr\u00e9ventive est crucial non seulement pour r\u00e9primander l\u2019acte mais aussi pour d\u00e9f\u00e9rer efficacement un message dissuasif au sein de la communaut\u00e9. Toutefois, dans le contexte de cette affaire particuli\u00e8re, le tribunal tient compte du fait qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une premi\u00e8re infraction pour Vasseur Enzo.\n\nDe surcro\u00eet, la restitution imm\u00e9diate des montants illicites a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement assur\u00e9e par l'accus\u00e9, adoucissant quelque peu le champ de la sentence. Cependant, eu \u00e9gard \u00e0 l'importance des sommes soustraites et la pr\u00e9m\u00e9ditation expos\u00e9e dans ses transactions, le tribunal juge que seule une peine significative r\u00e9pondra ad\u00e9quatement aux exigences l\u00e9gales de sanction.\n\n---\n\n**VERDICT FINAL**\n\nFace aux \u00e9l\u00e9ments de preuve substantiels et \u00e0 la pr\u00e9pond\u00e9rance des soup\u00e7ons, le tribunal d\u00e9clare Vasseur Enzo coupable du chef d'accusation de fraude fiscale. Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, il est condamn\u00e9 \u00e0 une peine d'emprisonnement de cinq ans, avec une possibilit\u00e9 de sursis de deux ans, accompagn\u00e9e d'une amende de 500 000 \u20ac.\n\n---\n\n**INFORMATIONS SUR LES DROITS D'APPEL**\n\nLe tribunal informe l'accus\u00e9 que, conform\u00e9ment aux dispositions en vigueur, il d\u00e9tient le droit de faire appel de cette d\u00e9cision dans un d\u00e9lai de dix jours \u00e0 compter de la date du prononc\u00e9 du jugement. Toute initiative en ce sens devra \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de la cour d'appel comp\u00e9tente, conform\u00e9ment \u00e0 nos proc\u00e9dures judiciaires \u00e9tablies.\n\n---\n\nAinsi, ce jugement est rendu en consid\u00e9ration des preuves tangibles et des d\u00e9lib\u00e9rations exhaustives men\u00e9es au sein du Tribunal d'Instance de Lavande, VallonP\u00eacher. Que justice soit rendue et renforc\u00e9e dans le maintien et l'application stricte de la loi.\n\n**T\u00e9moin sous notre main :**\n\n**Sanchez Rapha\u00ebl**\n\n**Pr\u00e9sident de s\u00e9ance**\n\nArticle de r\u00e9f\u00e9rence\uff1a\n**Article 1741 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts**\nLa dissimulation de sommes sup\u00e9rieures \u00e0 100 000 \u20ac est punie de **7 ans de prison** et **1 000 000 \u20ac d'amende**. Les montants inf\u00e9rieurs entra\u00eenent jusqu'\u00e0 **5 ans**[10]."}]